<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_perk_knife_master_name">
		<text>Maestro de los cuchillos</text>
	</string>
	<string id="st_perk_knife_master_hint">
		<text>El daño de los ataques rápidos con cuchillo aumenta significativamente.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_knife_master_descr">
		<text>El arma blanca siempre te ha atraído; su brillo uniforme y metálico tiene un efecto calmante. Las armas de fuego son una buena opción, por supuesto, pero con un cuchillo en la mano, te sientes completo.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_knife_master_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Maestro de los cuchillos.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_mech_name">
		<text>Mecánico</text>
	</string>
	<string id="st_perk_mech_hint">
		<text>Alta habilidad en reparación independiente.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_mech_descr">
		<text>descripción st_perk_mech_descr</text>
	</string>
	<string id="st_perk_mech_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Mecánico.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_craft_name">
		<text>Artesano</text>
	</string>
	<string id="st_perk_craft_hint">
		<text>Aumenta el número de artículos disponibles para la elaboración.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_craft_descr">
		<text>De niño, ensamblaste una radio con partes viejas de la caja de herramientas de tu padre. En tu juventud, reparaste tu motocicleta con repuestos de un mercadillo. Ahora, crees que encontrarás algún uso en los desechos técnicos que se encuentran en la Zona de exclusión.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_craft_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Artesano.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_butcher_name">
		<text>Carnicero</text>
	</string>
	<string id="st_perk_butcher_hint">
		<text>Extraes elementos de tu presa de forma más rápida y efectiva con tu cuchillo.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_butcher_descr">
		<text>Tu presencia infunde miedo en las criaturas de la Zona; no es sorprendente, porque eres lo último que ven en su vida en la gran mayoría de los casos. Después de haber aprendido cómo lidiar con el cadáver de un mutante después de un combate, la gente comienza a temerte.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_butcher_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro de Carnicero.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_strong_stomach_name">
		<text>Estómago fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_perk_strong_stomach_hint">
		<text>Menos daño al consumir alimentos dañinos.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_strong_stomach_descr">
		<text>La comida sabrosa y de alta calidad en la Zona es una rareza, pero tú puedes consumir y digerir lo que cualquier otra persona en su sano juicio no consideraría comer.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_strong_stomach_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Estómago fuerte.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_lead_backpack_name">
		<text>Mochila de plomo</text>
	</string>
	<string id="st_perk_lead_backpack_hint">
		<text>Reducción de la radiación de artefactos en su mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_lead_backpack_descr">
		<text>Los dones que ofrece la Zona son atractivos pero extremadamente peligrosos. No hace mucho tiempo, adquiriste una mochila especial, que debería poder neutralizar parte de su radiación. Ha llegado el momento de ponerlo en práctica.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_lead_backpack_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Mochila de plomo.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_thoroughness_name">
		<text>Atento</text>
	</string>
	<string id="st_perk_thoroughness_hint">
		<text>Mayor posibilidad de encontrar elementos adicionales en los escondites.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_thoroughness_descr">
		<text>Has aprendido a notar los detalles más insignificantes no solo en el comportamiento de las personas, sino también en el entorno. Durante tus búsquedas, ni un solo kopeck, tornillo o persona se las arregla para esconderse de tí...</text>
	</string>
	<string id="st_perk_thoroughness_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Atento.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_geologist_name">
		<text>Geólogo</text>
	</string>
	<string id="st_perk_geologist_hint">
		<text>Mayor posibilidad de encontrar artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_geologist_descr">
		<text>Tarareando, siseando, escupiendo; ningún tipo de anomalía es capaz de intimidarte nunca más, y tu deseo de explorar te anima a viajar a áreas llenas de ellas.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_geologist_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Geólogo.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_authority_name">
		<text>Autoridad</text>
	</string>
	<string id="st_perk_authority_hint">
		<text>Aumenta el número de acompañantes, los interrogatorios son más efectivos, la reputación se gana más rápido, opciones adicionales en los diálogos.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_authority_descr">
		<text>Ya sea a través del encanto, una habilidad natural para socializar, o tal vez un conocimiento sutil de la psicología humana; eso no importa. Te ganas fácilmente el corazón de cualquier persona, ya sea un codicioso tendero o un psicópata evidente.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_authority_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro de la Autoridad.</text>
	</string>

	<string id="st_perk_steady_hands_name">
		<text>Mano firme</text>
	</string>
	<string id="st_perk_steady_hands_hint">
		<text>El retroceso usando armas pequeñas se reduce significativamente.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_steady_hands_descr">
		<text>En cualquier situación en la que te encuentres, ya sea en shock emocional, una resaca salvaje o un pequeño terremoto mientras viajas en transporte público, tu mano nunca falla. El agarre de tu arma es lo suficientemente fuerte como para abollar el guardamanos y la culata.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_steady_hands_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro Mano firme.</text>
	</string>
</string_table>
