<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>¿Qué puedo venderte hoy?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Hola stalker. ¿Que necesitas?</text>
	</string>

	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Soy Trapper... No hay necesidad de presentarte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>

	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>¿Estás buscando suministros médicos o solo aquí para charlar?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Necesito asistencia medica</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Echemos un vistazo...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Echemos un vistazo... Bueno, su hígado es más grande de lo que esperaba, pero eso es un riesgo laboral, ¿no? Aparte de eso, eres tan saludable como un burer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Bueno, definitivamente necesitas un tratamiento. Pero no haré nada gratis. Tomo 2000 para un tratamiento de salud completo, independientemente de sus problemas. Esto no incluye la eliminación de irradiación, que le costará 1500 RU por separado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>¿Y, qué piensas? ¿Ya estoy muerto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
		<text>Bien. Pagaré. Después de todo, no llevaré dinero a la tumba.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
		<text>Esa mierda es demasiado cara para mí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
		<text>¡No te pagaré tanto! ¡Preferiría morir!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
		<text>Elijo la opción para la gente pobre. Radiación solamente, por favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
		<text>Tengo botiquines de primeros auxilios, así que solo elimine la radiación.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
		<text>Espera un momento... Aja, ahora eres tan bueno como nuevo. Dos años de garantía, siempre y cuando no salga de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
		<text>No doy préstamos. Ve a mendigar en otro lado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
		<text>Por lo tanto, ten una linda muerte, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
		<text>De acuerdo, aquí tienes. Ya no necesitas antirads.</text>
	</string>

	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Entonces, ¿qué tienes que decir?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>¿Cuál es tu problema aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Cuéntame sobre la Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Es una larga historia. ¿Que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>¿Qué es lo que haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Nos aseguramos de que varios funcionarios no oculten nada a la gente común. Ya sabes cómo es esto: tan pronto como encuentran un nuevo laboratorio o algunos documentos que arrojan luz sobre los secretos de la Zona, inmediatamente organizan una operación militar y limpian todo mejor que una jodida aspiradora. La única manera de encontrar una mierda es llegar primero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>¿He oído que estás comerciando con armas del oeste? No me molestaría un nuevo baúl, ¿sería posible organizar este negocio de alguna manera?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Debido a la difícil situación después de la reactivación del cauterizador, decidimos no vender nuestros últimos suministros a los stalkers comunes. Ahora solo ayudamos a aquellos que nos ayudan, especialmente con información.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>¿Información? ¿Y qué tipo de información necesitas?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>La que no es fácil de encontrar. En primer lugar, material secreto de los laboratorios subterráneos. Un stalker común pasa por alto esos lugares, los deja a un lado, hay muchos rumores diferentes sobre lo que está pasando allí y sobre los que van y no regresan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>¿Cómo terminaste en Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Bueno, era amigo de los líderes de la Libertad cuando no había Zona. Eso sí, en aquellos días, no eran líderes: eran hippies regulares. Entonces, cuando hice un movimiento en la Zona en busca de artefactos y me encontré con rostros familiares, pensé que podría ir con lo que sé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>¿Qué pasó en los almacenes militares? La situación parece ser deplorable...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Empezaremos desde el principio. Durante mucho tiempo mantuvimos la Barrera, así fue nombrada la zona entre los Almacenes y el Radar. Desde el norte, los monolitos y mutantes atacaban regularmente, pero no era difícil contenerlos. Entonces apareció el Strelok... Él fue quien consiguió apagar el Cauterizador Cerebral, lo que facilitó nuestra tarea en gran medida. Los stalkers fueron al norte, empezaron a aparecer campamentos y bases, comenzó la ocupación de los territorios libres. Y multitud de equipos de investigación ¡como setas después de llover! En general, la Zona cobró vida.\nLa situación era pacífica, la Barrera y el Radar estaban vacías - sólo stalkers pacíficos van y vienen y recogen artefactos. Sólo silencio, sí, aquí estamos relajados. Entonces sucedió lo que sucedió: Monolito llevó a cabo una operación de relámpago, al parecer - planeada de antemano. En el plazo de un día recuperaron el Cauterizador Cerebral bajo su control, y se apoderaron del puesto de control norte intermedio. Mientras los nuestros volvieron, se las arreglaron para conseguir refuerzos y, como corresponde a los verdaderos fanáticos, fueron directos al frente, a asaltar nuestra base. No hubo tiempo para prepararse, construímos malas barricadas rápidamente. A juzgar por las conversaciones de radio, fue un infierno en la tierra, un exterminio despiadado. Nuestros hombres lucharon hasta el final y todavía pudieron dar una buena reprimenda... pero finalmente perdimos la base.\nMuchos de nuestros amigos murieron allí, fue muy duro para la moral, y muchos comenzaron a abandonar el grupo en silencio. No hay más entregas, la conexión se rompió, vivimos sólo de las existencias viejas y de lo que conseguimos por aquí por nuestra cuenta. Nos ocultamos aquí, parece que el grupo está viviendo sus últimos días. Así van las cosas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Bueno. Olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>No hay problema.</text>
	</string>

	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Hola viajero. El abastecimiento no es el mejor, pero es abundante.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>¡Bienvenido, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Esto no es que sea un restaurante, por supuesto, pero no pasamos hambre. Toma, elige.</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>¿Qué te gustaría decirme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>

	<!-- Cut dialogue with Hawaiian -->
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Estuve en el Oasis recientemente y encontré un artefacto allí. ¿Tu interesado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Ja, no esperas que yo crea eso, ¿verdad? He oído mucho sobre el Oasis, pero NUNCA he oído hablar de alguien que haya estado allí. Simplemente creeré en el Oasis tanto como creo en Pink Unicorns y Tentacled Gods. Y eso se reduce a un sano escepticismo.</text>
	</string>

	<!-- Ashot and Yar -->
	<string id="st_jup_yar_reply_1">
		<text>Ve y dile a %s que traiga su culo gordo por aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_2">
		<text>¿No sabe él que estoy ocupado? Dile que venga aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_3">
		<text>No me pagan por caminar. Dile que venga a mí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_4">
		<text>¿Qué? ¿Quiere una silla de ruedas? Ir a buscar %s para mí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_5">
		<text>¿Dónde está %s? No puedo arreglarlo hasta que lo traiga aquí.</text>
	</string>

	<string id="st_jup_ashot_reply_1">
		<text>Si %s lo quiere, dile que venga aquí y quítatelo.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_2">
		<text>¿Llegar de nuevo? Si él lo quiere, él viene y lo consigue. ¿Bueno?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_3">
		<text>Dile a ese bastardo calvo que se arrastre hasta aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_4">
		<text>No puedo dejar mi tienda solo. Él tiene que venir a mí, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_5">
		<text>¿Me veo como un chico de los recados? Dile a %s que lo haga él mismo.</text>
	</string>
</string_table>
