<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>¿A qué debo este placer?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>¿Qué es un novato como tú que buscas en la propiedad de Forester?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>¿Fue la casualidad lo que te trajo a mí?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Buena suerte, hijo!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>No me olvides!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>¡Recuérdame bien!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres tú?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>¿Qué puedo decirle sobre mí? Soy Forester. He estado aquí por mucho tiempo; He pasado toda mi vida viviendo al lado de este bosque. Estoy viejo. A mi edad, te apegas a tu lugar de residencia, sin importar de qué se trate. Me negué a ser evacuado después del accidente en la planta de energía, y también sobreviví a la aparición de la Zona. Recuerdo un destello en el horizonte... Mucha gente murió ese día, pero la Zona me salvó, ¿entiendes? Diablos, no solo me salvó, ¡me dio un regalo! Solíaencontrar caminos en el bosque, y ahora puedo sentir un camino seguro a través de anomalías mortales. Los Stalkers me envidian, pero no puedo decir que estoy tan feliz con mi regalo. Debes entender que todo tiene un precio. Algún día, la Zona aceptará el pago de mi obsequio. De eso estoy asustado, amigo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>No, este era tu típico bosque de pinos. Bueno, también era una reserva natural, pero eso fue tan especial como lo consiguió en ese momento. Se puso rojo después del accidente en la central nuclear de Chernobyl en 1986. Estaba verde cuando me acosté, y cuando me desperté era como lo ves ahora. Entonces apareció la Zona, y los animales y pájaros abandonaron este bosque. Yo era el único ser viviente que se quedaba atrás. Solo yo, un bosque rojo, y esta niebla espesa que nunca se aclara.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Sí, muchos stalkeres han cumplido su fin aquí. Incluso he escuchado rumores de que un espíritu malvado vive en el Bosque Rojo. Tal como lo veo, este bosque es como todo lo demás en la Zona. Si lo tratas bien, no te tocará. El problema es que los stalkeres no tratan nada bien. Intentas tener partes de la Zona y, a cambio, obtienes... lo que te corresponde.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Háblame sobre el Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Esto solía ser una reserva de vida silvestre, y yo era el guarda forestal local. Protegí el bosque y sus animales de los cazadores furtivos. Ahora, la Zona misma protege este lugar, y lo hace tan bien que las personas están dispuestas a viajar una docena de millas adicionales solo para evitarlo. Si un extraño pone un pie en el bosque, está muerto. Puedo ser Forester, pero incluso yo no sé exactamente qué sucede aquí. Un hombre entra en la niebla y se deja llevar por la nada. Podrías estar caminando justo detrás de él y aún no saber cómo se encontró con su final. Entonces eso es todo, hijo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>¿Qué puedes decirme sobre la Zona?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>La Zona, heh... La Zona tiene vida propia, y nosotros las personas nos ponemos en su camino; un poco más, un poco menos. La Zona trabaja para neutralizar cualquier riesgo para su existencia de la misma manera en que nuestro cuerpo combate las enfermedades. Tenemos fiebre, y la Zona también tiene temblores. Emisiones... Ahora, esas son una forma de "vomitarnos". Mientras más irritación le causamos, más fuertes serán las nuevas emisiones.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>¿Cómo sobreviviste aquí todos estos años? solo y en medio de todos los peligros?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Una acción tonta puede destruir la Zona... junto con todo lo que le pertenece. No solo mutantes y anomalías, sino también artefactos y stalkeres... y yo. Puedo sentir que la Zona está profundamente preocupada; algo lo está trastornando, perturbando su equilibrio. Se está gestando una tormenta... y no sé si se puede preservar el status quo.</text>
	</string>
</string_table>
