<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- yan_ecolog_kruglov -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_semenov -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Ah, stalker, ¿qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Todavía tengo más información para recopilar. Busquemos más mutantes.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>

	<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Stalker, ¡nos salvaste! Nuestro búnker habría encontrado cierta condena si no intervino para ayudar. Para mostrar mi gratitud, ¡ven a buscar una actualización gratuita de tu casco-psi!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Hola stalker. ¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>¿Qué puedes decirme sobre el Cauterizador Cerebral?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Hmm, bueno... Los investigadores de campo solo bordean las instalaciones, por lo que lo poco que sabemos es principalmente rumores; segunda mano. Lo que sí sabemos es sus efectos. Parece invadir la mente de cualquiera que viaje demasiado cerca. Los síntomas incluyen migrañas, alucinaciones, visión de túnel y sin sonar poco profesional, zombificación. Si tuviera que dar una estimación científica, lo llamaría un psi-transmisor remoto, aunque tendría que realizar más investigaciones invasivas antes de llegar a esa conclusión.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Profesor, necesito un casco de protección psi. Mi tarea requiere que pase por el área de Cauterizador Cerebral, y sin ella, no podré completarla.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Supongo que comprende el riesgo de pasar por estas áreas físicamente volátiles, ¿verdad?... Oh, está bien, creo que sí. No me preguntaría sobre eso de otra manera. Bueno, ha habido este modelo en el que hemos estado trabajando cuidadosamente, pero sigue sin terminar y carece de calibraciones finales. Podemos darle el casco psi en este momento como lo es por una humilde suma de 10,000 RU, pero luego tendría que lidiar con el riesgo de usar hardware no probado. Sin embargo, hay una posibilidad más: podemos acelerar el progreso de la calibración, pero eso requeriría que usemos más fondos y que espere. Le costaría alrededor de 17.500 RU. Si está dispuesto a desprenderse de tal suma, comenzaremos a utilizarla de inmediato para finalizar nuestras calibraciones, lo que debería demorar aproximadamente dos días, más o menos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Supongo que comprende el riesgo de pasar por estas áreas físicamente volátiles, ¿verdad?... Oh, está bien, creo que sí. No me preguntaría sobre eso de otra manera. Bueno, ha habido este modelo en el que hemos estado trabajando cuidadosamente, pero sigue sin terminar y carece de calibraciones finales.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Tengo prisa. Tomaré el prototipo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Si insistes. Estoy bastante seguro de que su trabajo requiere que su equipo esté en perfectas condiciones operativas... Oh, casi lo olvido: siempre puede devolverlo para una calibración final. Si siente que algo está mal, diríjase directamente a nosotros. No podemos permitirnos ninguna pérdida. Por lo tanto, esto le costará 10.000 RU.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Aquí está el dinero. Gracias profesor.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>De ningún modo. Pero me gustaría que lo pruebes primero. Puede ayudarnos deshabilitando el psi-emisor en el laboratorio justo al norte de aquí. Esperemos que guarde bien tu conciencia...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>He decidido dejarte terminar tu trabajo. Calibre este casco a fondo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>No sabes qué alivio nos aporta a mí y a mis colegas. Permitirnos finalizar las calibraciones finales minimizará en gran medida el riesgo de lesiones, y realmente no nos gustaría sentirnos culpables de proporcionarle un equipo no probado... Por lo tanto, dado que ya ha proporcionado ayuda financiera a nuestra causa, una calibración final debería costar usted aproximadamente 8,000 RU, y tendrá que esperar aproximadamente dos días.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Espero que mi paciencia valga la pena la versión totalmente calibrada.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>De hecho lo será. Una vez que terminemos de trabajar en este casco, podrás pasear libremente por la Zona, sin sufrir el riesgo de daño psíquico, ya que se maximizará su potencial de protección psi. Entonces... será 17.500 RU.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>De hecho lo será. Una vez que terminemos de trabajar en este casco, podrás pasear libremente por la Zona, sin sufrir el riesgo de daño psíquico, ya que se maximizará su potencial de protección psi. Como nos ha ayudado, puedo separarme del dispositivo sin cargo.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Bien, esperaré por el casco psi completamente calibrado. Trabaja tu magia</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Gracias, stalker. Comenzaré las calibraciones finales ahora. Ven a visitarme en un par de días.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>¿Ya estás listo?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>¡Es! Aqui tienes. Pero me gustaría que lo pruebes primero. Puede ayudarnos deshabilitando el psi-emisor en el laboratorio justo al norte de aquí. Esperemos que guarde bien tu conciencia...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Aún no. Por favor regresa más tarde.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Necesito pensarlo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Muy bien. No te preocupes guardaremos el casco psi para más tarde.</text>
	</string>

	<!-- yan_merc_guards -->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Estás en el lugar equivocado, amigo... y será mejor que te vayas antes de que llegue el momento equivocado también.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>¿Estás buscando problemas o algo? ¡Sal de aquí antes de que lo encuentres!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Piérdete, amigo. Haz eso y lo mantendremos en paz.</text>
	</string>
</string_table>
