<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- About Quests Bandit -->
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>¿Has oído alguna noticia por aquí últimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>¿Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>Nimble? ¡Creo que uno de estos días mandaremos a ese resbaladizo idiota a un lugar tranquilo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>¿Oyes algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Bueno, una vez escuché una historia divertida. Básicamente, los chicos de Garbage comenzaron a rumorear sobre dónde está el Oasis y lo hicieron realmente creíble también. Luego, fueron a ese lugar y esperaron. ¿Bien, qué puedo decir? Tantos perdedores crédulos aparecieron para compartir sus cosas que los chicos que comenzaron todo abandonaron la Zona poco después. ¿Y por qué no? Fellas fueron establecidos para la vida. Solo uno de ellos se quedó atrás, un tipo llamado Yoga...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Que si vas allí, todos tus problemas serán resueltos... creo que tiene que ser útil, ¡no más resacas o hemorroides tienen que ser buenas! Encuéntrelo, establezca un centro turístico y permita que se acumule el efectivo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>¿Por qué me molestaría escuchar esa mierda? Todo lo que es, es una charla barata para los perdedores... Los hombres de verdad no creen esa mierda. Ya sabes, estás sentado en un bar con una cerveza fría en la mano y los stalkeres están zumbando por todas partes, discutiendo dónde está el Oasis. Y cada uno de esos tontos jura que conoce la ubicación... Aunque por alguna razón difiere de tonto a tonto.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>¿Alguna vez has conocido a un stalker llamado Magpie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Claro que... Una mirada a él me dijo que era un completo tonto. He oído a los stalkeres diciendo que él es una escoria total, también. Aunque no sé dónde está... Tendrás que encontrarlo tú mismo si lo buscas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Nah... La primera vez que escuché ese nombre, amigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>¿Sabes quién pudo haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Una rata. Creo que será mejor que les preguntes a los jefes en Yanov, porque son conocidos por cazar ratas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a descifrar algo aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Bueno, escuché que Nitro en Yanov es bueno. Aparentemente, cuando no estaba trabajando para Duty, los muchachos lo obligaron a crackear PDA stalker un par de veces... Ah, los buenos viejos tiempos...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>No me pongas científico, jefe. Necesitarás un hacker por esa mierda. Cuando estaba haciendo tiempo, conocí uno en la lata, pero es el único que conozco. Cuando salí, todavía me quedaban unos cinco dólares...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Tengo el PDA del operador Duty. ¿Conoces a alguien a quien le interese?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Hay un operador en Skadovsk llamado Owl. Él paga bastante bien y los chicos le venden PDA stalker de vez en cuando. Él tampoco hace demasiadas preguntas, así que todo está bien.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Casi cualquier persona, amigo. Piénsalo: su propia facción enterrará al chupapollas con vida, otras facciones armarán un escándalo, pero Owl at Zaton haría que ese PDA desaparezca realmente bien. Lo único es que solo Owl sabe dónde aparecerá esa PDA más adelante... Depende de usted.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Bueno, si necesita herramientas quirúrgicas las buscaría en hospitales y estaciones de emergencia. Si está buscando herramientas de construcción, busque en la cantera de Jupiter. Si buscas herramientas pequeñas, busca talleres antiguos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>¿Cómo diablos debería saber? No necesito herramientas para convencer a los stalkeres de que tosen, solo para que lo sepas... Relájate, solo estoy bromeando.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>¡Buena pregunta! Quiero decir, eso es en lo que me especializo, ¿verdad? Hah! ¿Eres tonto, amigo? O serán técnicos o científicos... Realmente no crees que me ocupo de ese tipo de mierda, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Seré sincero contigo: la última vez que desbloqueé módulos de memoria estaba de vuelta en la escuela y el módulo de memoria era un disco floppy. Ve a hablar con los expertos y rompe las pelotas al respecto.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>¿Quién podría entrar en un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>¿Conoces a Cardan de Skadovsk? Bueno, él se perdió el otro día y comenzó a perseguir a este gilipollas por el lugar con una palanca. Creo que Cardan podría usar esa palanca para propósitos más útiles y crackear cosas si es necesario.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Bueno, con las herramientas adecuadas, incluso yo podría hacerlo, pero ¿quién arrastra equipos a la Zona con ellos? Visita a los técnicos, amigo, son buenos en ese tipo de cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Estoy buscando un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>¿Quién sabe? Pregúntale a Sultan en Skadovsk. El jefe generalmente sabe dónde están todos los incautos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Sí, he oído hablar de ese perdedor. Normalmente se queda en Zaton, así que no lo encontrarás por aquí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>¿Sabes algo sobre los helicópteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>¿Quién podría estar interesado en la información sobre el fundador de Duty?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>¡No conozco a nadie que no esté interesado! Esa es una información explosiva, amigo, así que tu mejor opción es atravesar a Owl en Skadovsk, de esa forma obtendrás algo de dinero pero no crearás ningún enemigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>No. Piénsalo, tengo a Duty a la izquierda, Freedom a la derecha y stalkeres por mi trasero, ¿y esperas que mantengo mis ojos en el cielo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Bueno, los muchachos dijeron que vieron a uno de los cables en el Bosque de Hierro, pero vas a ver mucho más que eso... Es probable que te topes con una anomalía o que te aplasta el cráneo con un poltergeist.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Sí, algunos muchachos vieron a uno estrellarse en una meseta, pero la cosa es que no hay forma de ir allí... dijeron que estaba volando tan extraño que parecía que el piloto se había metido una pastilla o algo así.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Escuché que un helicóptero se hundió, justo en el agua del pantano. Corrió encallado bastante rápido y el agua allí no es exactamente buena para su salud tampoco: veneno, productos químicos y mierda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>¿Has visto militares alrededor?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>¿Quién podría estar interesado en los mapas del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Piloto, creo, él es la guía principal en torno a esas partes. Sería bueno si tuviera algunos mapas en lugar de usar las estrellas como lo está haciendo ahora...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Los muchachos dijeron que un escuadrón del ejército bajó directamente a la meseta sur hacia el campamento de mercenarios. Supusieron que la mierda estaba a punto de comenzar, así que se marcharon apurados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Escuché esta historia de cómo las cucarachas del ejército estaban tratando de sacar algo de mierda de su helicóptero estrellado en el pantano. Imagínense que cinco niños del ejército uniformados saltando en un pantano tratando de no mojarse...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Un tipo me dijo que estaba siguiendo a un stalker para obtener un pedazo de su botín cuando escuchó disparos y mierda. Resultó que el ejército estaba luchando contra los mercenarios. Se ocultó y esperó el tiroteo, pero en ese momento el stalker se había escapado. Mala suerte, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Bueno, mi hermano me contó sobre presenciar una escena bastante divertida. Imagina esa barcaza con un molino en la parte superior y Noah ladrando junto a ella, todos encendidos y cagados, y diez muchachos del ejército tratando de alejarse lo más posible del perro de Noah. Bueno, mi hermano se rió y dejó el circo a su suerte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Nah, este es un lugar bastante dudoso, lleno de muchachos con disparos encendidos y mierda... No tengo tiempo para ver cuáles son militares y cuáles son deber en una misión.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>¡Hah, yo y los chicos haremos el trabajo! ¡Les daremos protección como si nunca los hubiéramos visto! Los acechadores y mutantes tendrán miedo de ir a cualquier lugar cerca del maldito lugar, créanme! Exprime la masa todas las semanas y somos todos tuyos. ¡Y no olvides un bono de Navidad!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Al caminar, amigo. Camina hacia Júpiter y haz allí tus preguntas, porque no hay una ruta directa desde Zaton a Pripyat, y eso es un hecho científico.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Hola amigo, ¿me veo como una guía o algo así? Quiero decir, ¿hay un tatuaje en mi frente que diga "Haga preguntas estúpidas aquí" o algo así? Ve a preguntar a Pilot, le pagan para responder preguntas sobre esa mierda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>No... ¿Qué haría allí de todos modos? ¡No hay stalkeres para estafar!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>¿Puedes sugerir a alguien que no esté demasiado atado que esté dispuesto a hacer un movimiento para Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripyat no es un lugar para hombres como nosotros. Piénselo, está lleno de mutantes y anomalías... como el resto de la Zona... pero sin acechadores y su botín. Cuando aparezcan stalkeres en Pripyat, dennos un grito y nos dirigiremos allí para mantener el orden natural de las cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Ni idea, amigo. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Encontré un tirador inusual. ¿Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Bueno, les preguntaría a los técnicos. Quiero decir, es asunto de ellos saber esta mierda, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Me gana, pero los stalkeres de Skadovsk creen que Cardan es un genio técnico o algo así. Habla con él si quieres... Es solo un viejo borracho si me preguntas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Es fácil: nuestros niños lo harán. Quiero decir que no fueron a la escuela ni a nada, pero tomarán a quien quieran y los medirán realmente bien. Una vez que tienen las medidas, todo lo que necesitan es una buena tumba y eso tampoco es problema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Encontré un artefacto muy extraño. ¿Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>¿Un artefacto extraño, dices? Vamos a echarle un vistazo... Entregarlo para que pueda verlo mejor... Ja, relájate, estoy bromeando, pero si fuera tú, mantendría ese tipo de cosas fuera de la vista. Otros pueden no tener un buen sentido del humor.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Tienes bolas para flashear ese artefacto por aquí. El respeto. Aquí está la cosa: el hombre para ver por esa mierda es Beard en Skadovsk. Todavía no sabemos cómo está sacando los artefactos de la Zona, por lo que debería poder vender los suyos sin problema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Encontré una guarida de chupasangre cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Err, ¿qué hay que hacer? Corre al infierno, ¡eso es qué!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>De acuerdo, olvídalo.</text>
	</string>

	<!-- About Quests Duty -->
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>¿Has oído alguna noticia por aquí últimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>¿Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>¿Ágil? Nunca escuché de él. Tal vez él está en otro escuadrón o algo así?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>¿Oyes algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Es un cuento de hadas stalker. Eso es lo que hacen los stalkeres: inventan una mierda que no es verdad y luego todos se juntan y la buscan. Yo ignoraría esas cosas si fuera tú. Es como un mito de entrada: créelo y creerá que Wish Granter existe en poco tiempo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Ah, ese lugar donde las heridas se curan por sí mismas y tu energía se repone mágicamente. Tengo noticias para ti, amigo: no existe. Los Stalkers inventan esa porquería para hacer que Zone parezca menos peligrosa de lo que es, pero la dura realidad es que no hay lugares seguros en la Zona. Y tienes que mantener una firme comprensión de esa realidad, los tipos de soñador no duran mucho en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Sí, y todos los artefactos que valen su peso en oro se te presentan en bandeja de plata mientras te frotan los pies... Estoy bromeando, por supuesto. Dudo que exista, aunque estaría bien si lo hiciera. Incluso podríamos establecer un hospital allí sin la necesidad de médicos, la gente podría simplemente aparecer allí y sanar... Maldita sea, qué soñar es una pipa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>¿Alguna vez has conocido a un stalker llamado Magpie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Me cuesta recordar a todas las personas en deber y me preguntas por los stalkeres. Tienen su base en Skadovsk, ve a preguntar allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>No, no lo hice.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>¿Sabes quién pudo haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>¡Aquí vamos! Eso nunca sucedería en la base de Duty, pero este lugar está lleno de esos punks de la Libertad, ahí es donde me vería primero.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a descifrar algo aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Hay un técnico llamado Nitro en la estación de Yanov. Él es bastante bueno con la electrónica. Una vez olvidé la contraseña de mi PDA y ¡la descifró en cinco segundos!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Yanov es a donde debes ir: busca a Nitro, es bueno en esto.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Tengo el PDA del operador Duty. ¿Conoces a alguien a quien le interese?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Un comerciante en deber? ¡Eso es imposible!... Por otra parte, si tiene alguna información, será mejor que se la entregue al teniente coronel Shulga y deje que se ocupe de ello.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Hay una planta completa que puedes buscar cerca. Por supuesto, puede que ya haya sido saqueado, pero aún así vería los almacenes de la planta si fuera usted.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Empezaría a buscar en los viejos talleres si fuera tú. También puede encontrar algo en las tiendas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Solo hay mutantes y anomalías por aquí. Hah! No miraría en anomalías, y los burers y los controladores tampoco te ayudarán con eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>En realidad, hay un tren debajo del puente por aquí. Los he visto antes: generalmente se usan para transportar personal técnico, por lo que es posible que encuentres algunas herramientas allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>¿Quién puede descifrar un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitro: él es la única persona en la estación de Yanov que sabe algo sobre ese tipo de cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Necesitas ver un técnico sobre eso. El único técnico decente que hay es Nitro en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>¿Quién podría entrar en un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Dicen que hay un técnico entre los stalkeres. Aparentemente, él está borracho, pero él sabe lo que está haciendo. Hablale.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ja, bien podrías llevar una caja de seguridad contigo. Estoy seguro de que Nitro no podrá ayudarte con eso... si tuviera una cerradura electrónica, podría ser una historia diferente...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Estoy buscando un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Será mejor que les preguntes a los stalkeres, ellos conocen los suyos. Nunca he oído hablar de Snog o como se llame.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>¿Sabes algo sobre los helicópteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>¿Quién podría estar interesado en la información sobre el fundador de Duty?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Nuestro comandante, por supuesto. Reporte todo lo que sabe a Shulga y seguramente obtendrá la gratitud de Duty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Sí, nuestros exploradores vieron un helicóptero militar descender hacia las plataformas de reserva de Júpiter. Dijeron que seguían indicándoles que cambiaran de rumbo, pero supongo que los pilotos tenían otras cosas de qué preocuparse. Me pregunto si los muchachos del ejército lograron salir del campo de la mina de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>No por aquí, no. Nuestra presencia aquí es limitada... intente preguntarles a nuestros niños cerca de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Nuestra patrulla informó que un helicóptero militar intentó un aterrizaje forzoso cerca de la planta de Júpiter. Desafortunadamente, el helicóptero se estrelló contra el techo de los talleres. Probablemente no haya sobrevivientes: la patrulla no recibió ninguna señal de socorro después del choque.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>¿Has visto militares alrededor?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>¿Quién podría estar interesado en los mapas del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Alguien que tiene algún uso para ellos. Estoy hablando de Pilot, él es una guía en la ruta entre Yanov y Skadovsk, así que encontraría esos mapas útiles, eso es seguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>¿Militar? No he visto ninguno por aquí, pero no pasamos mucho tiempo en esta área.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>El cadáver de un soldado fue descubierto recientemente en el campo de minas. Probablemente sea uno de los muchachos que volaron en ese helicóptero. El helicóptero lleva hasta ocho personas además de la tripulación, por lo que debe haber encontrado una salida, aunque nadie sabe a dónde fueron.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Se vio a un hombre militar en el búnker de los científicos y él solo llegó allí recientemente. No sé los detalles.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>El otro día vimos entrar a un tipo en uniforme militar en el edificio de Volkhov AA. Sin embargo, es bastante posible que solo se tratara de un zombie confundido con un soldado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalkers divisó una unidad militar cerca de la planta de Júpiter. A juzgar por la descripción, se trataba de fuerzas especiales. Fueron acompañados por un stalker no identificado y se dirigieron hacia Pripyat. Esto parece fiable, pero la experiencia demuestra que no se puede confiar en información como esa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>No encontrarán una protección mejor que la que Duty brindará. Ve a ver al teniente coronel Shulga a Yanov. Estoy seguro de que los dos resolverán algo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Nah. Mientras tienen a la gente de Freedom trabajando para ellos, nos mantendremos alejados de ese lugar. Escuchar a esos idiotas descifrar chistes de mierda todo el día es un destino peor que la muerte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Deber no tiene ninguna razón para buscar una forma de Pripyat en este momento, pero de todos modos estamos recopilando información. Hay informes no confirmados de que los túneles debajo de la planta de Júpiter llevan a Pripyat. Verificar esta información requeriría buscar todo en el área de la planta a fondo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>No. Si necesita ese tipo de información, tendrá que hablar con un guía civil; nuestros exploradores ya tienen suficiente en sus placas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Nuestros exploradores revisan regularmente el área en busca de rutas seguras hacia Pripyat, pero aún no se han obtenido resultados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>¿Puedes sugerir a alguien que no esté demasiado atado que esté dispuesto a hacer un movimiento para Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>La presencia de Duty en esta área es limitada. Habla con nuestra gente en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Corre el rumor de que los científicos tienen a un tipo militar en su búnker. Aunque no tiene mucha salida. Usted ve, los científicos están allí por doce a dieciocho meses y no va a llegar al borde de la Zona a pie y por su cuenta. Considerando eso, apuesto a que estaría interesado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Sugiero que busque entre las personas que buscan aventuras. Por ejemplo, hay un stalker llamado Vano en la estación de Yanov. A él no le importa en qué tipo de mierda se meta y podría ser útil: ese chico puede encontrar una manera de superar una anomalía con los ojos cerrados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Bueno, podrías comenzar una campaña de reclutamiento en un hospital psiquiátrico... Por otra parte, conozco una buena alternativa: los luchadores de Monolith. Hablando de eso, un escuadrón de ellos fue visto cerca del complejo AA y probablemente incluso conozcan el camino a Pripyat, también... Hola, espero que no me tomes en serio...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Busque voluntarios en Duty. Strider, por ejemplo. Aún no tiene una misión, así que creo que el teniente coronel podría dejarlo ir contigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Todo el mundo sabe que Duty tiene los mejores luchadores... pero tenemos otros objetivos en este momento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Encontré un tirador inusual. ¿Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>¡Bien, lo seré! ¡Eso es un cañón! ¿Lo hiciste tú mismo o realmente lo encontraste? Nunca había visto algo así... Deberías hablar con los técnicos, estoy seguro de que les interesaría.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Esa es una pregunta tonta - Deber, por supuesto. Tenemos mucha gente con experiencia y hemos trabajado con los científicos anteriormente. Ve a ver al teniente coronel Shulga. Estoy seguro de que encontrará un escuadrón para el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>¿Quién querría trabajar allí si el búnker está protegido por Freedom? Esos malditos pacifistas están tan apedreados la mayor parte del tiempo que es probable que se disparen unos a otros como enemigos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Encontré un artefacto muy extraño. ¿Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Los artefactos son extraños y tampoco te aconsejaría que te los carguen. Entregarlo a los expertos y terminar con eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Deberías mostrarle eso a los stalkeres, son expertos en ese tipo de mierda. Mejor aún, enséñeselo a la persona a quien le venden sus artefactos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Encontré una guarida de chupasangre cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Los pelotones de servicio no están actualmente realizando operaciones de purga en esta área, por lo que la guarida tendrá que esperar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>De acuerdo, olvídalo.</text>
	</string>

	<!-- About Quests Freedom -->
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>¿Has oído alguna noticia por aquí últimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>¿Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>No he oído mucho sobre él... Será mejor que les preguntes a los stalkeres, él es uno de ellos, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>¿Oyes algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Cargas... Una buena historia, te daré eso. Un palacio en la arena, una isla en la niebla, un castillo en el cielo... Shangri La, Eden... el Oasis. Toda persona libre tiene un sueño y no los culpo por ello.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Bueno, escuché una historia interesante de este stalker. Creo que fue la primera persona en mencionarme el Oasis. Dijo que, según la leyenda, todas tus heridas se curan allí y te tranquilizas y te relajas, como si no estuvieras en la Zona. No lo había visto desde... Fue solo después de que se fue que recordé que solía caminar cojo, pero cuando se fue, caminó derecho y parecía que se había vuelto muchísimo más joven.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Sí, los stalkeres libres me dieron las coordenadas... Diez conjuntos diferentes de coordenadas. Poniéndolos juntos nos da un área desde el Scorcher al CNPP con el bar Yanov en algún lugar cerca del centro. Es muy posible que estemos en el Oasis en este momento, ¡así que disfrútalo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>¿Alguna vez has conocido a un stalker llamado Magpie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Nah. No conozco muchos stalkeres libres por aquí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>¿Urraca? Nah, pero ese es un nombre genial.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>¿Sabes quién pudo haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Nah, no hay nadie así aquí. Tenemos gente que te arranca un bocado de tu pan o un sorbo de tu bebida cuando no estás mirando, pero no hay ladrones rotundos...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a descifrar algo aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Escuché que Nitro at Yanov es un fan de las combinaciones y algoritmos. Aunque no estoy seguro, nunca he hablado con él, está trabajando para Duty, así que no tiene mucho tiempo para nosotros, gente libre.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>No soy muy experto en técnicos locales... Pregúntales a nuestros chicos en Yanov la próxima vez que lo hagas, lo sabrán con certeza.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Tengo el PDA del operador Duty. ¿Conoces a alguien a quien le interese?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>¡Eso suena interesante! Se lo daría a Loki, nuestro líder en Yanov. Se asegurará de que los stalkeres libres sepan qué clase de Duty popular recluta en sus filas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>En la planta, amigo, ¿dónde más? No es exactamente animado, pero los almacenes te alegrarán. Es un poco más seguro y seguramente encontrará algunas herramientas decentes allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Esa es una buena pregunta, hombre. Pensemos en esto. ¿Dónde encuentras herramientas fuera de la Zona? Ahora, si tienes medio cerebro, los compras en una tienda... Si no lo haces, buscas las herramientas y un cerebro en un taller. ¿Derecha? Es lo mismo en la Zona: tienes que buscar en los mismos lugares. Es así de simple, stalker!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>¿Herramientas? Escucha, hombre, ¿es ese código para algo? No hay cerdos aquí ni nada, puedes hablar libremente... ¿En serio? En ese caso, realmente no lo sé.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Bueno, oí que uno de nuestros muchachos estaba buscando herramientas y se metió al tren debajo del puente. Aparentemente, hay un Tesla allí... De todos modos, él dijo que no era divertido allí... ¿Por qué te estoy diciendo esto? Bueno, dijo que vio herramientas por ahí, pero decidió dejarlas porque no era seguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Bueno, Tukarev en el búnker de los científicos puede hacerlo. Él es rápido, bueno y educado. También está Nitro en Yanov, el Duty Hanger-on. Es barato y de mierda, pero probablemente hará el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Un técnico experto, supongo. La local es más sobre cosas mecánicas, así que a menos que necesites el barril de tu módulo de memoria, te sugiero que preguntes en Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>¿Quién podría entrar en un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Bueno, Cardano en Skadovsk se supone que es bueno. La gente dice que sabe lo que hace, a pesar de que está borracho la mayor parte del tiempo. Él podría ayudarte a romper ese contenedor.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>¿Alguien que rompe en recipientes de acero para ganarse la vida? Nitro, el técnico local, no lo hará, sin embargo. Escuché que está más metido en entrar en la electrónica de otras personas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Estoy buscando un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Nunca he oído hablar de él... Preguntaría a otros stalkeres libres si fuera tú.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>¿Sabes algo sobre los helicópteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>¿Quién podría estar interesado en la información sobre el fundador de Duty?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Loki, no hay dudas al respecto. Él es nuestro líder aquí en Yanov. Incluso si no sabe qué hacer con la información, lo más importante es que Duty no la tiene en sus manos. ¿Te imaginas cuánta mierda de propaganda generará? Me da un maldito dolor de cabeza solo de pensarlo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Sí, ¿escuchaste esa historia sobre el helicóptero en el campo de minas? Básicamente, las cabezas de jarra se estrellaron contra la plataforma de aterrizaje de reserva que sus compañeros jar-cabezas minado hace seis años. Ahora algunas personas dicen que lo hicieron por estupidez, pero creo que hay más que eso. Míralo así: nadie va a ir allí, así que una vez que los muchachos del ejército completen su misión pueden regresar al helicóptero, arreglarlo un poco y se van. Me encantaría saber cuál es su misión...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Yo no soy un local, amigo. No sé mierda. Ingresa para vernos en Yanov: nuestros muchachos te contarán todo lo que quieras saber y todo lo que no entiendes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Sí, algunos chicos vieron un helicóptero volando muy sucio como el otro día. Tampoco aterrizó en un buen lugar, justo en uno de los techos de Júpiter. Dijo que se estrelló y luego atravesó el techo hacia el edificio, arrastrando toda clase de basura hacia abajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>¿Has visto militares alrededor?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>¿Quién podría estar interesado en los mapas del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Piloto seguro, hombre. Él es el principal stalker guía gratuita aquí - si quieres hablar mapas, que es el que usted desea.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Enfriar, amigo. No hay policías, ni cabezas de jarra ni milicias por aquí, estás tan seguro como puede estar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>No, pero algunos muchachos me dijeron que vieron una unidad del ejército arrastrándose a través del campo de minas por los helipuertos. Esos muchachos pensaron en ayudarlos pero decidieron no hacerlo. Las jar-heads son una raza impredecible, nunca se sabe cuándo se romperán y te dispararán por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>No he visto nada, pero corre el rumor de que hay una jarra en el búnker de los científicos. Ozersky, el biólogo, dijo que él es de ese helicóptero que se estrelló contra la planta... La broma que hace las rondas es que los nerds tienen un soldado mascota.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>No personalmente, pero escuché algunas cosas de los stalkeres libres. Dijeron que el complejo Volkhov AA detectó una cabeza de jarra. Tengo que ser un fantasma o un zombie que ha despertado... ¿qué crees?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Nah. Este individuo estaba diciendo que vio a siete soldados siguiendo a un stalker libre más allá de la planta de radio hacia Pripyat. No ha habido ninguna hierba en la Zona por un tiempo, así que creo que tiene que ser una charla loca, pura y simple.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Libertad, o "nosotros", en otras palabras. Trabajamos con los científicos todo el tiempo, por lo que protegerlos sería pan comido para nosotros. Habla con nuestro jefe, Loki, en Yanov, seguramente lo estará.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>No estoy seguro, amigo, porque por lo que he escuchado, los cerebritos contrataron a un escuadrón de Duty para que trabaje para ellos... Nos encantaría proteger a los científicos, pero mirando esos rostros con estreñimiento todos los días solo vale la pena.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Dicen que puedes llegar desde Júpiter... Me refiero a la planta, no al planeta... ¡Ja! Esa es una buena, ¡tienes que admitir!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Sabes, no tengo ni idea. Simplemente no puedo encontrar el tiempo para ir allí... Le preguntaría a Pilot en el campamento, ¿sí? Es un stalker libre y conoce el área mejor que nadie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Hermano, si supiera que hubiera ido allí hace mucho tiempo. Salir de Duty, los jar-heads y toda esta pelea valdría la pena...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>¿Puedes sugerir a alguien que no esté demasiado atado que esté dispuesto a hacer un movimiento para Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Lo siento, amigo, no conozco a nadie en Zaton... Sigue mi consejo y pregunta a nuestros chicos en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>¿Conoces el búnker de los científicos? Bueno, tienen una situación en sus manos allí. Primero Garry, el stalker, decidió hacer para Pripyat y ahora la jarra que está allí tiene la misma idea. Garry es solitario y está orgulloso de él, pero ese jar-head es exactamente lo que estás buscando.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Vano at Yanov es tan bueno como cualquiera. Es un hombre decente y podría haberse unido a Freedom en cualquier momento si quisiera. Supongo que no está interesado en nuestra lucha con Duty... o cualquier tipo de lucha, para el caso. ¡Esa es su visión de las cosas y lo respetamos!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Cosa segura. Uno de nuestros muchachos vio un escuadrón junto al lago seco. Seguramente conocerán a Pripyat como la palma de sus manos y no parecen estar funcionando para nadie. ¡Ellos también serán valientes, porque son luchadores de Monolith!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Sí. Strider, el líder de nuestros nuevos reclutas... parece que se siente incómodo en nuestras filas. Sus chicos se han adaptado muy bien, pero no está tan feliz aquí... Habla con él. Odio ver a un buen hombre donde su corazón no miente...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Nah, no hay pista.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Encontré un tirador inusual. ¿Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>No encontraste un manual que la acompañara, ¿verdad? ¿No? No tengo idea entonces</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Creo que nuestros muchachos podrían hacer el trabajo. Freedom tiene su parte de personas inteligentes y si no sabemos algo lo haremos en el búnker. ¡Nos encantaría la oportunidad de ayudar a la ciencia! Habla con Loki en Yanov. Estoy seguro de que él dirá lo mismo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>A mí y los niños les encantaría hacerlo, pero Duty está vigilando el búnker en estos días. Irrumpir para ver a los científicos es un problema, pero estar allí todos los días no sería saludable, eso seguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Encontré un artefacto muy extraño. ¿Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Necesitas un coleccionista, amigo. No encontrarás uno en Yanov, ya que incluso algunos stalkeres temen venir aquí. Será mejor que preguntes en Zaton, es un poco más tranquilo en esas partes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>¿Conoces a Beard, el barman del campamento de acechadores libres? Él compra artefactos y no te estafó demasiado. Un buen amigo, como sea que lo mires. Es una pena que no trabaje para nosotros, de verdad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Encontré una guarida de chupasangre cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Hombre, tienes que advertir a los stalkeres libres: después de todo, tienen su campamento principal por aquí. La vida salvaje de la Zona es valiosa, sin duda, pero estoy más preocupado por la gente de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>De acuerdo, olvídalo.</text>
	</string>

	<!-- About Quests Stalker -->
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>¿Has oído alguna noticia por aquí últimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>¿Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>No he tenido el placer... Será mejor que preguntes a algunos asiduos de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>¿Oyes algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>¡He escuchado todo sobre el Oasis! Es una leyenda, un mito... cada stalker espera algo diferente y cada uno de ellos dice conocer la ubicación exacta. Es una pena que lo único que esos lugares tengan en común sea que son difíciles de alcanzar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Bueno, dicen que las heridas sanan instantáneamente allí y tu energía se reabastece en minutos... ¡Dicen que ninguna enfermedad o enfermedad puede durar en el Oasis, ni siquiera la radiación envenenada! Sin embargo, lo único que sé con certeza es dónde está... ¿Quieres saberlo? ¡Está en el centro de la Zona! Pero tienes que mantener esto entre nosotros, ¡ni una palabra para nadie!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Escuché que cualquier mutante que conozcas allí simplemente seguirá caminando sin siquiera mirarte. También dicen que hay un artefacto llamado Corazón del Oasis... Nadie sabe exactamente lo que hace, pero una cosa es segura: no deberías tocarlo. Cualquiera que lo tome ya no tendrá lugar en la Zona... ¿Ubicación? ¡Hombre, todos saben que está en Pripyat debajo de la noria! Quiero decir, ¿en qué otro lugar sería?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>¿Alguna vez has conocido a un stalker llamado Magpie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Claro que sí... No tengo idea de dónde está ahora.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hrm... Nunca escuché de él...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>¿Sabes quién pudo haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Err, no? Pregunta a la gente mayor en Yanov, ellos podrían ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a descifrar algo aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Nitro en Yanov, ¿quién más? Le encanta esa mierda de tecnología complicada... mucho más de lo que le encanta lidiar con los tiradores.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nadie que yo conozca Pregunta en Yanov: tienen un experto de algún tipo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Tengo el PDA del operador Duty. ¿Conoces a alguien a quien le interese?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>¿Conoces a Owl en Skadovsk? Creo que estaría contento de tenerlo en sus manos. Le gusta involucrarse en negocios sensibles...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Solíahaber un tipo llamado Búho en Skadovsk en Zaton. Se ocupa de la información... su PDA podría ser de su interés.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Un stalker me dijo que su viejo estaba trabajando en los talleres de la subestación antes de las 86. Dijo que tenían todo tipo de equipo allí, así que supongo que también habrá herramientas. Probablemente ahora esté todo oxidado, pero de todos modos valdría la pena echarle un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>¿Conoces el aserradero en la madera en la colina? Debería haber algunas herramientas allí, a menos que alguien llegue a ellas primero, eso es. Sin embargo, lo dudo: cuanto más te acercas a ese lugar, más te dan ganas de cagarte los pantalones y huir. Ni siquiera es la radiación lo que da miedo, lo dejaré así...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Bueno, la planta de Júpiter está aquí y seguramente habrá algunas herramientas allí. Personalmente, no me acercaría a la planta en sí... ese lugar me da escalofríos. Podrías echar un vistazo a los almacenes de Júpiter, los que están al costado de la planta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Escuché que hay un par de lugares en Pripyat donde puedes encontrar todo tipo de basura técnica. Se supone que uno de ellos es la antigua tienda departamental soviética. Era prácticamente el único lugar que tenía algo útil a la venta en el día.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>¿Cómo se supone que debo saber? Consulte en talleres o tiendas antiguas, podría haber algo útil allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Para ser sincero, el último lugar donde vi herramientas decentes fue en el búnker Sidorovich en el Cordon. Claro, tienes que pagar por ellos, pero son nuevos y no demasiado caros tampoco.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Sabes, amigo, no vine a la Zona para buscar herramientas. Piénselo, ¿cuánto uso tiene un martillo radiactivo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Escuché el rumor de que puedes recoger pedazos en el viejo centro de servicio... También podrías encontrar herramientas allí. Pero al igual que con cualquier otra cosa: la única forma de obtener lo bueno es llegar primero.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Buena pregunta... Revisaría el tren viejo debajo del puente si fuera tú. No preguntes por qué... Mi instinto me dice que puedes encontrar algo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Déjame pensar... Bueno, Nitro en Yanov podrá hacerlo con seguridad. Aparte de eso, también está Tukarev, el técnico de los científicos y un verdadero profesional. Pero tienes que pensar en lo que quieres, porque Nitro es mucho más barato.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Bueno, necesitarás un técnico, pero el único por aquí es Cardan. La cosa es que, después de tantos años en el fondo de una botella, él no está exactamente seguro con los componentes electrónicos complejos. Preguntaría en Jupiter si fuera tú. Allí tienen a los expertos adecuados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>¿Quién podría entrar en un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Cardan en Skadovsk, supongo. Quiero decir, es una alegría ver cómo corta los candados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Un técnico de algún tipo, supongo. Sin embargo, Nitro probablemente no lo hará, no está metido en las cosas difíciles.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Hah, ¿estás preguntando eso en Pripyat? Sigue mi consejo y busca a alguien un poco más alejado del centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Estoy buscando un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Mejor pregúntale a Beard, el camarero de Skadovsk. Por lo general, sabe dónde están los stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>¿Engancharse? ¿Cómo diablos debería saber? Será mejor que preguntes en Zaton, él anda por ahí muchas veces.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>¿Sabes algo sobre los helicópteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>¿A quién le interesa la información sobre el fundador de Duty?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Hablaría con Owl, el operador de información de Skadovsk. Puedes apostar tu trasero que le interesará información creíble sobre una leyenda como esa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Vi uno yo mismo... No parecía que se hubiera estrellado, pero tampoco estaba volando bien. Se balanceaba de un lado a otro hasta que aterrizó en una meseta en el sur de Zaton... Sería interesante ver si alguien sobrevivió... Si solo supiéramos una manera de llegar allí. En realidad, escuché que Noah de la barcaza psicópata podría saber...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Escuché sobre unos helicópteros militares que se estrellan no muy lejos de aquí... La gente dice cosas diferentes, pero hay una que recuerdo claramente. Dijeron que aterrizó en el helipuerto de reserva que los jar-heads mismos extrajeron en el día. ¿Puedes creer la ironía en esa mierda? Mi viejo solía decir: "No caves un hoyo para otro, porque tú serás el que caiga en él". Cierto, ¿no es así?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Un amigo mío me contó esta historia... Fue al Bosque de Hierro para comprar algunos artefactos y, tan pronto como llegó, oyó el estruendo detrás de él. Se giró para ver qué era y vio un helicóptero que venía hacia él a toda velocidad, derribando pilones y cagando en su camino. Salió disparado de allí... Me sorprende que lograra salir sin aterrizar en una anomalía. No tendrás muchos problemas para encontrar el Bosque de Hierro, puedes verlo a kilómetros de distancia. Está lleno de poltergeists malditos, también, así que mantén tu ingenio acerca de ti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Escuché que uno aterrizó en la meseta sur, pero no es fácil llegar allí. La otra cosa que escuché es que alguien vio a Noah en el borde de esa meseta, lo que significa que el psicópata sabe cómo llegar a ella.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>No he visto ninguno, pero corre el rumor de que uno se estrelló contra la planta... Nadie quiere comprobarlo, el lugar es demasiado peligroso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Un stalker me dijo que vio varios helicópteros militares meterse en problemas... Vio el motor encendió una luz y luego se fue directamente a un pantano lleno de anomalías. Podrás llegar lo suficientemente fácil, pero el pantano en sí es una maldita pesadilla... No es lugar para humanos, créanme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>¿Has visto militares alrededor?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>¿Quién podría estar interesado en los mapas del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Piloto, ¿quién demonios más? Él es una guía, ¿sabes? Constantemente haciendo viajes entre Skadovsk y Yanov, por lo que encontrará un uso para sus mapas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Esto no es Zaton o Júpiter, entonces estos mapas son inútiles aquí, ¿verdad? Pregunta en esos lugares y ¡podrías tener más suerte!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>No vi nada, pero escuché una historia sobre soldados que bajan de la meseta sur en el lado de las obras de alcantarillado. Al parecer, al principio trataron de ponerse al corriente, usando cables y mierda. Pero luego se dieron por vencidos y se deslizaron sobre sus traseros, ¡ja! Zona de trineo - ¡me encanta!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>Escuché una conversación en Skadovsk sobre aproximadamente cinco cabezas de jarras que fueron vistas saliendo de un túnel de drenaje junto al pantano. Dijeron que los soldados estaban sucios como el infierno, y uno de ellos ni siquiera se podía distinguir de un chupasangre del pantano, cubierto de baba de la cabeza a los pies.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>No personalmente, pero un amigo mío vio una unidad militar involucrar a un grupo de mercenarios en la estación de procesamiento. Pero cuando encontró un buen lugar para disfrutar del espectáculo, todo había terminado porque las jarras retrocedieron. No hay bajas en ninguno de los lados tampoco... típico, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Aparentemente, alrededor de diez cabezas de jarra fueron vistas alrededor de la barcaza de Noah. Ahora, dado que el psicópata estaba vivo en este punto, probablemente llegó a algún tipo de acuerdo con ellos... que es como él. Obviamente nadie quería preguntarle a Noah sobre lo que sucedió, nunca se sabe qué esperar de ese loco hijo de puta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Escuché algo explotar por la noche y luego alguien en Yanov me dijo que vieron una jarra muerta en el viejo campo de minas y un helicóptero abandonado detrás de él. Parece que no podían decir dónde aterrizaron en la oscuridad y cruzaron las minas. Nadie sabe cuántos de ellos lograron salir de allí, pero dudo que voló ese helicóptero por su cuenta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Realmente no he visto ningún militar... pero he escuchado rumores de que una jarra está dando vueltas con los científicos. La historia cuenta que Garry, un stalker, lo encontró cuando ingresó al complejo de misiles para buscar a sus amigos. Ahora, el complejo está plagado de zombis que no son exactamente amigables con los humanos extraviados, por lo que Garry básicamente lo salvó de una muerte segura.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>No, pero escuché que el complejo Volkhov AA detectó una cabeza de jarra. Realmente no lo creo... Podrían estar mintiendo o tal vez no puedan distinguir a un zombi de un soldado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>¿Militar? Bueno, escuché gente que decía que "una unidad militar entera liderada por un stalker" estaba pasando por la planta de Júpiter, pero no presté mucha atención a ese chisme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>¿Conoces a Espartaco y su escuadrón? Ya sabes, los stalkeres en Zaton? Son buenas personas y luchadores decentes; han estado allí, lo han hecho y se han llevado la camiseta. Tengo la sensación de que les gustaría la idea de proteger a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>¿Te encontraste con el escuadrón de Hatchet en los talleres de la subestación en Zaton? Tienen sus problemas, como todos los mercenarios, pero al menos primero hacen preguntas y luego disparan. Supongo que si te las arreglas para inscribirlos para este trabajo, los científicos estarán encantados y los stalkeres pueden relajarse un poco, también. Todos están felices, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Erm... Nada me viene a la mente... No, lo siento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Lo que sé con certeza es que no hay forma de llegar allí desde Zaton. Todos los que estaban ansiosos por llegar a Pripyat se dirigieron hacia Júpiter, por lo que deberías preguntar en esas partes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Bueno, corre el rumor de que hay túneles secretos para Pripyat debajo de la planta de Júpiter... El hecho es que estos rumores suelen ser contados después de la segunda ronda, y luego Júpiter es una pesadilla tan maldita que nadie se atreve a acercársele.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>¿Cómo debería saber, amigo? ¿Tienes alguna pregunta más fácil para mí? Todo lo que puedo decir es que deberías encontrar a Pilot y hablar con él; si alguien puede ayudarte, es él.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Ja, si supiera el camino a Pripyat, no estaría aquí. ¿Por qué crees que fui hacia el centro de la Zona? ¡Pripyat está lleno de artefactos, hombre! ¡Quien llegue primero va a vivir la gran vida!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>¿Puedes sugerir a alguien que no esté demasiado atado que esté dispuesto a hacer un movimiento para Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>No creo que haya alguien así por aquí. Todos los que querían estar más cerca del centro de la Zona se fueron a Júpiter. Ahí es donde preguntaría si fuera tú.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>¿Oyes hablar de esa cabeza de jarra que está con los científicos en este momento? Creo que no tiene mucho que perder yendo contigo. Los científicos no están dejando tiempo pronto, él no puede alcanzar el Cordón por sí mismo, ¡así que es posible que sea tan tonto como para ir a Pripyat con usted!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>¿Conoces a Vano en la estación de Yanov? Es un tipo honesto, un buen stalker y crédulo como el infierno. Ahora hay un gato que está mejor rodeado de anomalías que las personas: mientras esté aquí, siempre habrá alguien que se aproveche de él.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Escucha, escuché que un escuadrón fue descubierto por el lago seco al sur del complejo AA... Aparentemente no son los stalkeres habituales ni Freedom or Duty, ¡son hombres monolíticos! Entonces, si necesitas que alguien vaya con Pripyat, ellos son solo el boleto. ¡Jajaja!... te das cuenta de que estoy bromeando, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>¿Conoces a Strider, el líder del nuevo escuadrón Freedom? Si vieras a su miserable besador, sabrías por ti mismo que Yanov no es el lugar para él. Deberías intentar hablar con él. Él realmente podría ir por eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>¿Conoces a Strider, el líder del nuevo escuadrón de Duty? Si vieras a su miserable besador, sabrías por ti mismo que Yanov no es el lugar para él. Deberías intentar hablar con él. Él realmente podría ir por eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hrm... Nadie viene a la mente.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Encontré un tirador inusual. ¿Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>¿Quién sabe? Preguntaría a los expertos... ya sabes, técnicos y esas cosas...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Creo que preguntarle a Cardan en Skadovsk no hará daño, amigo. Se ocupa de las armas y es bueno... Incluso podría tener una célula cerebral o dos a pesar de su borrachera...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>¿Conoces a Gonta, el cazador? Estoy pensando que él y sus muchachos no se opondrían a trabajar para los científicos. Es decir, si los mutantes se convierten en una molestia, esos muchachos son exactamente lo que necesitas para lidiar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>¿Has oído hablar de Grizzly, Torba y Mitay, los stalkeres de Yanov? Trabajan como trío y están bien como el infierno! Creo que son adecuados para ese tipo de trabajo... siempre y cuando Mitay haya podido mantenerse fuera de problemas por una vez.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>No hay pista, amigo. Tenemos suficiente de nuestra propia mierda de la que preocuparnos aquí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Encontré un artefacto muy extraño. ¿Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>No lo creo La gente de aquí va por lo familiar. Pregunta por Zaton, está más cerca del borde de la Zona y todo eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Se lo mostraría a Beard, el camarero de Skadovsk. Dicen que trabaja con coleccionistas del mundo exterior y esos gatos siempre se vuelven locos por cosas extrañas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Encontré una guarida de chupasangre cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Wow, tienes que decirle a Beard en Skadovsk sobre eso... porque o nos ocupamos de ellos o nos van a arrancar uno nuevo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>De acuerdo, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>¿Dónde está el campamento de stalkeres más cercano por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>¿Qué eres, estúpido? No sé sobre los campamentos de acechadores, pero el campamento más cercano es Skadovsk. Te daré las coordenadas e incluso lo haré gratis. Bonito, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>¿Dónde está el campamento de stalkeres más cercano por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Subiré las coordenadas a tu PDA... Skadovsk es el único campamento importante por aquí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>Escuché sobre algunos choques... No sé los detalles, los chismes no son lo mío. Lo siento si eso no te ayuda mucho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Hombre, tengo otra mierda de la que preocuparme sin tus helicópteros... Es decir, apuesto a que chocar un heli duele muchísimo, pero aparte de eso, no sé qué decir.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>¿De qué estás hablando, punk? Tienes que fumar un poco de mierda para ver un helicóptero por aquí, porque los reales no tienen nada que hacer en este lugar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>¿Huh? Nah, hombre, no me preocupo por una mierda así. No ayuda con mi misión de difundir un poco el conocimiento, ¿sabes lo que quiero decir?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Nuestra patrulla observó descender los helicópteros, pero los detalles de esto se informaron personalmente al teniente coronel. Es necesario saberlo y realmente no necesito saber esto.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>No estoy seguro acerca de "encontrar"... Pero la cantidad correcta de monedas funcionará de maravillas, si sabe dónde invertirla. Chatee con Nimble... Si acepta los detalles, obtendrá sus trapos de alguna manera. Espero que hacer... disfrutaríamos de unos días sin él aquí en Skadovsk...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Demonios, ¿debería saberlo? No he estado aquí por mucho tiempo. Será mejor que preguntes en Zaton, nuestros brothas hacen su propia red.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Ni idea. ¿Por qué, estás planeando meter la nariz en una anomalía? Mira, si entras en algún artefacto, danos un grito. Estaremos ahí en un santiamén... ¡Para felicitarte por un trabajo bien hecho!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>¿Cómo se supone que debo saber? Espera... hay un amigo aquí en Skadovsk, dicen que puede conseguirte todo lo que necesites. Se encuentra en el piso superior, el nombre es Nimble.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Nah, nadie vendrá aquí con un traje extra como ese... Será mejor que preguntes en Zaton, un paso más cerca de la civilización.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>No tengo idea de dónde buscarías uno... Los trajes como este son raros incluso entre los miembros de Duty. Los emiten solo para una distinción especial en las operaciones de batalla o correr en áreas altamente anómalas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Escuché a algunos stalkeres hablar sobre este hombre con conexiones, Nimble o algo así. Él puede conseguirte casi cualquier cosa. Ya sabes: equipo, tiradores, mierda así... no droga. Se queda en Skadovsk, si lo necesitas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Una buena pregunta, amigo... Nunca los usamos aquí en Freedom... Preguntaría a los stalkeres en Zaton si fuera tú. Puede haber alguien allí que maneje ese tipo de negocio.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Heh, ¿para qué necesitas esa mierda? No es bueno en acción. Entonces de nuevo... supongo que puede ser de alguna utilidad. Hace que respirar sea más fácil y el sol no entra tanto en tus ojos... Podría buscar uno de esos. Oye, ¿sabes dónde podría conseguir uno?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Bueno, mi apuesta sería ágil. Tercera cubierta en Skadovsk. Ese tipo puede conseguirte nieve en un maldito desierto... Sin embargo, sus servicios no son fáciles en el bolsillo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Déjame pensar... Solíahaber un hombre así en Zaton, pasó por Nimble. Intenta ver si todavía está allí. Escuché que se especializa en artículos de alta gama.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Amigo, hablas de eso como si fuera material de oficina o algo... Nadie lo sabe con certeza. Piezas como esa son pocas y distantes entre sí... Considérese afortunado si le arrebata uno.</text>
	</string>

	<!-- Call of Chernobyl -->
	<string id="dm_dialog_add_trade">
		<text>Entonces... Oí que haces un poco de comercio en el lado.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_add_repair">
		<text>Corre el rumor de que eres útil con un archivo. ¿Puedes reparar mi equipo?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_character_history">
		<text>Cuéntame sobre ti.</text>
	</string>

	<!-- General -->
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Nos vemos más tarde.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Paz.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Adiós.</text>
	</string>

	<!-- Wish Granter -->
	<string id="st_wish_1">
		<text>¡Quiero que la Zona desaparezca!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_2">
		<text>La humanidad es corrupta. ¡La humanidad debe ser controlada!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_3">
		<text>¡Deseo la paz mundial!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_4">
		<text>¡Deseo todas las riquezas de la Zona!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_5">
		<text>Hazme inmortal!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_99">
		<text>[no decir nada]</text>
	</string>

	<!-- Alundaio -->
	<string id="axr_phrase_npc_start_wounded">
		<text>Ayuadame.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_has_medkit">
		<text>Te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_dont_has_medkit">
		<text>Lo siento. No puedo ayudarte</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_trade">
		<text>Me gustaría intercambiar equipos.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_become_companion_greeting">
		<text>Parece que tienes un propósito aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_I_have_a_question">
		<text>¿Sí? Tal vez... Tengo una pregunta.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_1">
		<text>¿Qué es?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_2">
		<text>Pregúntele a otro tipo solitario.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_1">
		<text>Interesante...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_2">
		<text>Uh... Lamento interrumpirlo, pero tengo que irme.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_1">
		<text>Viajemos juntos. ¿Qué dices?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_we_come_with_2">
		<text>Mis amigos y yo necesitamos un poco de ayuda para atravesar la Zona. ¿Te importaría si nos unimos?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_2">
		<text>Continuemos juntos como un equipo. ¿Qué dices?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_1">
		<text>Solo enfócate en hacia dónde apuntas con esas armas, entonces.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_2">
		<text>Multa. Pero si mueres, me llevo tu mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_3">
		<text>No. No estoy interesado.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_4">
		<text>¡Piérdase!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_1">
		<text>Gracias amigo. Prometo que no me interpondré en el camino.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_2">
		<text>Estupendo. Realmente necesito la ayuda de alguien.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_3">
		<text>Malo, hombre. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_1">
		<text>Bueno. Gracias de cualquier manera...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_2">
		<text>Woah, hombre! ¿Cuál diablos es tu problema?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_1">
		<text>¡Es bueno oir eso! ¡Vamos chicos!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_2">
		<text>Bien. Oigan, chicos, este stalker nos llevará hasta allí. SIGUELO.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_3">
		<text>Vamos a seguir. Tenemos algunos viajes por delante de nosotros.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_1">
		<text>Lo que sea.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_2">
		<text>Mata a este imbécil!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_ask_for_command">
		<text>¿Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command">
		<text>[Emitir orden]</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat">
		<text>Hablemos de tácticas...</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_camper">
		<text>Quiero que seas más cauteloso en el combate.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_default">
		<text>Haz lo que haces habitualmente en combate.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_monolith">
		<text>¡Dale a los enemigos todo lo que tienes!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stay_close">
		<text>Quédate cerca de mí y cuídame la espalda.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_keep_distance">
		<text>Quiero que mantengas tu distancia.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stealth">
		<text>Shhh... Bajate y calla.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_stealth">
		<text>Bien. Continuemos como siempre.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax">
		<text>Relajate un poco. Te diré cuándo es el momento de ir.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax_over">
		<text>Bien. Es hora de ir.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_leave">
		<text>Necesito viajar solo desde aquí.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_are_you_sure">
		<text>¿Estás seguro?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_acknowledge_1">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_wait">
		<text>Espera aquí y guarda esta posición.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_follow">
		<text>Necesito que me sigas.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat">
		<text>Evite dispararle a nadie por ahora.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_dont_ignore_combat">
		<text>Ataca a los enemigos solo a la vista.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat_but_help_actor">
		<text>No ataque a nadie a menos que me ataquen primero.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_1">
		<text>Lo tienes.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_2">
		<text>Bien, hombre.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_3">
		<text>Claro, ¿qué quieres que haga?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_goodbye_1">
		<text>Gracias por la compañía Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_nevermind">
		<text>No importa.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_hide_in_cover">
		<text>¡Rápido! Encuentra una tapa!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_menu">
		<text>Quiero que patrules un área.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_start_patrol">
		<text>Comience patrullando.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_patrol">
		<text>Deja de patrullar.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_remove_waypoints">
		<text>Olvida todos tus puntos de referencia.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_add_waypoints">
		<text>Agrega este lugar a tu patrulla actual.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items">
		<text>Recoge cualquier equipo que encuentres; puede ser útil.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses">
		<text>Recuperar cuerpos para cualquier cosa útil.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items_stop">
		<text>Ignora cualquier equipo que veas por ahí.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses_stop">
		<text>Ignora a los muertos</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join">
		<text>Oye, exploremos como un equipo. Podríamos ayudarnos unos a otros a través de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join">
		<text>Claro, suena como una gran idea! Dirige el camino.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join_hostage">
		<text>¿Vendrás conmigo para salvar a tu camarada?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join_hostage">
		<text>Sí, ¡él necesita nuestra ayuda! Dirige el camino.</text>
	</string>


	<string id="sim_robbery_npc_start_1">
		<text>¿Quieres pasar por sano y salvo? Entonces no seas codicioso, comparte tu riqueza con tu prójimo.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_2">
		<text>Hola, amigo, vamos, enséñame tu botín, podemos compartirlo y no saldrás lastimado.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_3">
		<text>¿A dónde crees que vas? Aquí tenemos reglas simples: comparte sus golosinas con nosotros y le dejamos ir. ¿Acuerdo?</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_4">
		<text>Oye, stalker, detente ahí mismo. Yo y los muchachos estamos hambrientos y podríamos matar por un pedazo de pan, ¿no compartirías con un hermano?</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_5">
		<text>Ha tonto, te tenemos! ¡No corras, danos el botín y te dejaremos ir!</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_6">
		<text>Ey, camarada, saca tus bolsillos, ¡gracias! No te cortaremos. Por ahora.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_7">
		<text>Oye, hermano, danos tu dinero y consideraremos dejarte vivir.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_8">
		<text>Entonces, idiota, danos tu ubicación secreta. ¿O quieres descubrir la alternativa?</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_start_9">
		<text>Bueno, así, "bolso o vida" y todo eso, probablemente ya lo sabes, así que date prisa.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_actor_robber">
		<text>Bueno, no hay necesidad de empujar ese barril en mi cara, no necesito tener ningún problema contigo. ¿Qué es exactamente lo que necesita?</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_robber_1">
		<text>Revisa tus bolsillos y la mochila y encuentra algo que nos gustaría. O podríamos conformarnos con algo de dinero: tres mil harán.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_actor_answer_money">
		<text>Aquí, toma mi dinero.</text>
	</string>
	<string id="sim_robbery_actor_answer_items">
		<text>Aquí, toma algunos de mis artículos.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_take_money">
		<text>Bueno. Bueno, eso es todo lo que hay que hacer. ¿Ver? Sin dolor, si solo cooperas. Ahora puedes ir a donde fuiste.</text>
	</string>
	<string id="sim_robbery_npc_take_items">
		<text>Tan bueno, echemos un vistazo... Aquí, parece normal, nos iremos. Toma el resto e ir a donde quieras.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_actor_robber_end">
		<text>UH Huh. Igualmente.</text>
	</string>


	<string id="sim_robbery_actor_friend">
		<text>¿Qué está pasando, muchachos? ¿No reconoces uno propio? ¿Ya olvidaste quién te ayudó en los momentos difíciles?</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_1">
		<text>Oh, mierda, eres tú. Eres el hombre del que hablábamos recientemente. Adelante, adelante.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_2">
		<text>Aaaah, es por eso que tu cara es tan dolorosamente familiar. Bueno, adelante, no hay necesidad de parar.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_3">
		<text>¿Ayudado, dices? Bueno, sí, parece recordar algo. De acuerdo, no te tocaremos, haz lo que quieras.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_4">
		<text>Ah, claro, no te reconocí al principio. Muévete hermano, buena suerte para ti.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_5">
		<text>¿Así que realmente eras tú entonces? Lo siento, y realmente, después de todo, gracias.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_6">
		<text>¿Qué? ¿Crees que podrías ennegrecer al tipo grande y escapar libre...? Vete al infierno. Sal de aquí antes de que me enoje.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_7">
		<text>¡Decir ah! Él se caga a sí mismo. Solo una pequeña broma, ysolo así, ¿sus pantalones se ponen marrones? Está bien, déjalo ir, no hay necesidad de joderlo más.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_8">
		<text>Oh, entonces eres uno de nosotros. Vamos a necesitar que tomes un paseo y nos traigas vodka, ¿de acuerdo? Trae pan, y consíguenos un poco de salchicha, mientras estés en ello. Y no te olvides del agua mineral, todo ese pan nos secará la boca... Deja de hacer esas caras. Póngase en movimiento, las golosinas no se entregarán.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_9">
		<text>En realidad, estoy muy seguro de que nunca nos hemos visto. Sin embargo, estoy bastante impresionado de que tengas las pelotas para probar eso conmigo. La mayoría de los stalkeres no tienen ese tipo de moxie. Solo por esta vez, miraré para otro lado.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_friend_10">
		<text>¡Bien, hoy está resultando ser un día increíble! Apenas hay stalkeres, y la única vez que pensé que encontré carne fresca... Ey, puedes ir a la mierda ahora. Me estás molestando solo de pie allí.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_actor_friend_end">
		<text>Sí, me voy.</text>
	</string>


	<string id="sim_robbery_actor_threat">
		<text>Escucha, idiota. Fingiré que nunca te vi, pero eso es solo porque estoy de buen humor.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_npc_threat_1">
		<text>Oh, espera, no hay necesidad de enojarte! Los chicos no están tratando de robarte, solo estamos comprobando lo que tienes. Solo un poco de inspección.</text>
	</string>

	<string id="sim_robbery_actor_threat_end">
		<text>De acuerdo, tienes suerte. Fuera de aquí antes de que cambie de opinión.</text>
	</string>
</string_table>
