<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>¿Cómo te va, quieres contarlo?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>No te lo voy a contar. Pregunta.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Cuéntame sobre ti y la situación en esta zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Me llamo Beard, soy el comerciante local. Solía dirigir las cosas en Skadovsk, eran buenos tiempos... Y entonces los monolitos, putos demonios, irrumpieron en el Cauterizador Cerebral y lograron encenderlo. Todos los que estábamos en el norte estábamos en una "bolsa", por un lado el Cauterizador, por otro la ChNPP. Los monolitos comenzaron a hacer ataques nocturnos y nos presionaron desde el norte. Pasamos dos semanas en nuestro barco, pero no pudimos resistiry decidimos, al final, retirarnos aquí, a un lugar más seguro. No hay muchos suministros, pero alguno hay. Quien dispara, come. La situación es grave en general.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>¿Hay lugares que valga la pena visitar?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Jeje... ¡Aquí todo es un buen lugar, bienvenido al norte, stalker! Bueno, es mejor evitar la tienda de la subestación, que se encuentra al oeste, allí los bandidos han organizado un campamento con Sych a la cabeza. Todavía es un bicho raro... Es mejor tener cuidado en el aserradero, ubicado en el noroeste. Los muchachos dijeron que vieron allí un Controlador, yo les creo. Pero los monolitos pueden estar en cualquier lado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>¿Por qué mantener este campamento en un lugar tan peligroso, no sería mejor unirse a Libertad en Yanov?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>A pesar de lo peligroso del lugar, los stalkers vendrán aquí una y otra vez, porque esta zona es rica en artefactos muy raros y valiosos. Y hay una buena oferta y demanda.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>¿Compartirías conmigo la receta de tu té especial?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Nah, está bien. Fuhgetaboutit.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Si tú lo dices.</text>
	</string>





	<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Estoy escuchando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hola, ¿necesitas ayuda?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Necesito tratamiento Es urgente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Déjame echar un vistazo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Echemos un vistazo... ¿Con tu salud? Bueno, si lo estás haciendo mal, debo estar muerto o algo así...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Seré sincero contigo, podrías usar un parche o dos. Puedo eliminar la mayoría de tus problemas físicos para 1850 RU. Tengo este pequeño y dulce suero aquí que te pondrá de pie en muy poco tiempo. Sin embargo, no eliminará esas pequeñas partículas brillantes de su sistema. No, para esto necesitas otro tipo de mierda. 1480 RU y estarás filtrando esos isótopos de cada agujero de tu cuerpo durante las próximas horas. Entonces, ¿qué va a ser, hijo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>¿Y qué? ¿Qué tan malo se ve?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
		<text>Ok, llévate el dinero y ponte a trabajar, la salud es más importante que el dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
		<text>De acuerdo, quita solo la radiación, puedo vendar mis heridas yo mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
		<text>¿Sabes qué, doc? Cúrate a ti mismo!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Sí, debería estar bien ahora. Se puede ir.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
		<text>Márchate de aquí, esto no es una maldita caridad. Trae un poco de dinero o scram.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
		<text>Como quieras, camarada. No me culpes si dejas de estar vivo de repente.</text>
	</string>

	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>¿Quién eres tú?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Un stalker. Nos hemos visto antes</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>No recuerdo... De todos modos, ¿qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Un stalker. Solo un stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Ya veo. Buscando refugio en el arca? Siéntase como en casa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>No es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, eres tú. ¿Qué deseas?</text>
	</string>

	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Una sabia elección, mi amigo. Tengo que mantener tu arma en perfecto estado... Y si tienes una botella o dos encima, puedo actualizarla aquí. ¿Quieres un paracaídas cosido a tu escopeta? Puedo hacer eso, jeje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Tengo un poco de alcohol. ¿Quieres un tiro?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Ya no bebo. Cuando vi el "producto nº 62" pensé que ya era suficiente... Demasiados problemas a causa de la bebida. Sí y de salud...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Aquí tengo otra botella para ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Tengo un tercero, si necesitas más.</text>
	</string>

	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Hola, stalker. Estoy ocupado en este momento. Hablemos más tarde, ¿está bien?</text>
	</string>
</string_table>