<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Dime cómo es la vida aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Ese es un tema amplio. Intente hacer algunas preguntas específicas y haré todo lo posible para responderlas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>¿Qué hacen los stalkeres aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Pregúntate, amigo. Llegan a tierra desde Skadovsk para explorar el terreno y buscar artefactos, disparando a todo y a todos los que vienen corriendo hacia ellos. Vuelven a Skadovsk para emborracharse y hablar basura... disfrutar de un poco de R & R antes de la próxima incursión... sin embargo, cuando llega una emisión, es una escena bastante diferente. Es entonces cuando todos nos sentamos y recordamos a los que no llegaron a una portada a tiempo...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>¿Qué llevó a los stalkeres al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Una pregunta graciosa. Algunos fueron a descubrir el próximo artefacto mina de oro. Algunos fueron conducidos aquí por los rumores de Oasis. Otros buscaron el Wish Granter. Y luego están los deseos humanos básicos: la codicia y la curiosidad... Todos tienen sus razones. Estoy seguro de que tienes el tuyo también.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>¿Cómo terminaste aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Vine aquí con Grouse después de que el Scorcher estaba desactivado. Pero estoy seguro de que eso no es lo que realmente quieres saber, ¿verdad? Trato principalmente en artefactos. El exterior ya está lleno de baratijas, por lo que los clientes valiosos quieren cosas raras. Es por eso que decidí establecer un campamento de stalkeres, donde todavía se pueden encontrar artículos de gran valor. Quiero decir, cuando un stalker regresa con su botín, ¿qué es lo que realmente necesita? Una fría en su mano y un buen contacto humano, eso es. Y de eso se trata el Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>¿Qué piensas de los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>Bueno, es así: no tengo nada en contra de ellos a bordo del Skadovsk, siempre y cuando actúen de forma decente. Después de todo, no conoces el total de bolsas de duchas con tanta frecuencia. Algunos de ellos son en realidad ex stalkeres. Quién sabe, uno de esos pobres bastardos podría decidir abandonar el negocio del ladrón antes de que atrape una bala... La vida está llena de sorpresas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Nah, está bien. Fuhgetaboutit.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Si tú lo dices.</text>
	</string>





	<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Estoy escuchando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hola, ¿necesitas ayuda?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Necesito tratamiento Es urgente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Déjame echar un vistazo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Echemos un vistazo... ¿Con tu salud? Bueno, si lo estás haciendo mal, debo estar muerto o algo así...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Seré sincero contigo, podrías usar un parche o dos. Puedo eliminar la mayoría de tus problemas físicos para 1850 RU. Tengo este pequeño y dulce suero aquí que te pondrá de pie en muy poco tiempo. Sin embargo, no eliminará esas pequeñas partículas brillantes de su sistema. No, para esto necesitas otro tipo de mierda. 1480 RU y estarás filtrando esos isótopos de cada agujero de tu cuerpo durante las próximas horas. Entonces, ¿qué va a ser, hijo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>¿Y qué? ¿Qué tan malo se ve?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
		<text>Ok, llévate el dinero y ponte a trabajar, la salud es más importante que el dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
		<text>De acuerdo, quita solo la radiación, puedo vendar mis heridas yo mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
		<text>¿Sabes qué, doc? Cúrate a ti mismo!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Sí, debería estar bien ahora. Se puede ir.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
		<text>Márchate de aquí, esto no es una maldita caridad. Trae un poco de dinero o scram.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
		<text>Como quieras, camarada. No me culpes si dejas de estar vivo de repente.</text>
	</string>

	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>¿Quién eres tú?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Un stalker. Nos hemos visto antes</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>No recuerdo... De todos modos, ¿qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Un stalker. Solo un stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Ya veo. Buscando refugio en el arca? Siéntase como en casa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>No es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, eres tú. ¿Qué deseas?</text>
	</string>

	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Una sabia elección, mi amigo. Tengo que mantener tu arma en perfecto estado... Y si tienes una botella o dos encima, puedo actualizarla aquí. ¿Quieres un paracaídas cosido a tu escopeta? Puedo hacer eso, jeje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Tengo un poco de alcohol. ¿Quieres un tiro?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Nah, estoy fuera de la botella, hombre. Cuando vi el artículo 62, pensé: "Eso es, estoy teniendo los saltos..." Mira, el alcohol simplemente te arruina. No es parte de una dieta saludable. Y si me voy, ¿quién va a martillar municiones para tu rifle Gauss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Aquí tengo otra botella para ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Tengo un tercero, si necesitas más.</text>
	</string>

	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Hola, stalker. Estoy ocupado en este momento. Hablemos más tarde, ¿está bien?</text>
	</string>
</string_table>
