<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- esc_2_12_stalker_trader -->
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_0">
		<text>Oye, stalker! ¿Que necesitas?</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>Una cara nueva... ¿o te he visto antes, stalker? Soy el tipo que está por aquí para ver si necesitas comprar o vender equipos. Si buscas una fuente de ingresos, siempre estoy en la necesidad de alguien dispuesto a hacer un trabajo sucio. Miro por encima de este campamento, y todos los stalkeres son bienvenidos aquí para descansar, siempre y cuando se mantengan fuera de problemas. También te advierto que no te metas con los militares; Pagué un buen dinero para mantenerlos alejados de este lugar. Los acechadores deberían ser relativamente seguros siempre que no abandonen el campamento.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Sí. Soy nuevo. Finalmente decidí echar un vistazo y decir hola.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_111">
		<text>Ya veo. Mi error, entonces. Bueno, si tienes alguna pregunta, pregúntame y responderé a lo que sé.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_110">
		<text>¿Tienes algo más? Preguntar mientras estoy de humor.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1119">
		<text>Creo que es suficiente.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1111">
		<text>No tengo nada con lo que empezar, pero unos miles de rublos. ¿Podría sugerir qué debo hacer a continuación?</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_11111">
		<text>Bueno, veamos... ¿Tienes una mochila? Si no, aquí. Lo venderé por un precio barato, y es cómodo, fuerte y muy espacioso. ¿Por qué lo necesitarías, podrías preguntar? Bien, lo comprenderá una vez que termine escapando de los perros ciegos hambrientos mientras lleva una mochila llena de cosas importantes.\n Si está seguro de que puede sobrevivir a la luz del día, debe prepararse para la noche. Sugeriría un saco de dormir, pero vendí el último que tenía hace una semana. Te daré una manta por ahora. No será tan útil cuando quieras dormir al aire libre; las noches son realmente frías, ¿sabes? Dormir cerca de fogatas es lo mejor que puedes hacer. Y ni siquiera pienses en pasar la noche durmiendo en el lugar de otra persona; seguro, puedes tomar una siesta, pero tienes que encontrar un lugar donde puedas llamar a tu casa. Aquí están las reglas.\n No necesito mencionar por qué * realmente * necesita una máscara de gas y dosímetro. Sin ellos, incluso los stalkeres más experimentados no sobrevivirían lo suficiente.\n Si quieres ir a cazar, entonces debes obtener un cuchillo confiable. También hay dos tipos de juegos de cocina con diferentes tipos de combustibles. Después de todo, la carne mutada debe cocinarse si no quieres envenenarse.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_111111">
		<text>Entonces hay muchas cosas para considerar. ¿Qué más?</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1112">
		<text>Veo que tienes mucha textolita, colofonia, aceite; ese tipo de cosas. ¿Por qué lo necesitas? ¿Los stalkeres incluso lo compran?</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_11121">
		<text>¿Que clase de pregunta es esa? Por supuesto que lo compran! Para los novatos, son muy necesarios. Es algo viejo, por supuesto, y no todos quieren molestarse con él, pero un stalker inteligente hará uso de todo tipo de basura que puedas imaginar, si tiene las herramientas adecuadas a mano. Estas herramientas, por cierto, tienen una gran demanda, especialmente entre los técnicos. De todos modos, arrastre todas esas cosas que puede encontrar aquí, y con mucho gusto lo compraré. Solo ten en cuenta: no regatear.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_111211">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1113">
		<text>¿Hay algo bueno para comer? Espero que el pan seco no sea una comida regular por aquí.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_11131">
		<text>Puedo escuchar esa triste sinfonía viniendo de tu pobre estómago. Está bien.\n En general, la comida buena y saludable se trae aquí solo en pequeños paquetes; cosas como diferentes tipos de alimentos enlatados, pan, vodka y más. La triste noticia es que la buena comida tiene un alto precio. Y ni siquiera comiences a quejarme de eso; Lo escucho cientos de veces al día. Si quieres comer, entonces debes pagar. Así es como es. Es cierto que la Zona es un lugar peligroso, y por lo tanto, es normal tomar riesgos de salud aquí. Los lugareños se han acostumbrado a obtener su propia comida de todo lo que viene bajo su control, que generalmente es algo malvado y radiactivo... Cazar mutantes para la carne es bastante común aquí. Jabalíes, carne, quimeras... lo que sea. Vas a arriesgar tu vida por eso, y el sabor de la carne mutada no es tan malo si está bien cocinado. La carne mezclada con pan puede servirte bien. Puede envolver la carne en papel y dejarla durante varios días para neutralizar y reducir el riesgo de radiación.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_111311">
		<text>Bueno, al menos es algo. Gracias por eso.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1114">
		<text>¿Por qué no hay armas en venta? Me gustaría comprar un arma. O mejor aún, una escopeta.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_11141">
		<text>No estoy autorizado a intercambiar armas; el ejército no lo permite. ¿Qué sucede si vendo un arma justo delante de sus narices a algún idiota que va a iniciar una guerra justo en el puesto de control? Quemarán todo el campamento hasta el suelo y agacharán mi cabeza en la pared. Y confía en mí cuando digo que no quiero eso. Sin embargo, llegamos a un acuerdo sobre la venta de municiones; aunque no es el mejor tipo que puedes encontrar, deberían ser lo suficientemente confiables hasta que salgas del Cordón.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_111411">
		<text>Me las arreglaré con lo que hay.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
		<text>El negocio está cuidado? Buen trabajo. Aquí está su pago.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
		<text>Tienes un verdadero talento. ¿Tú lo sabes? Aquí está su pago. Esto será bueno para los negocios.</text>
	</string>

	<!-- esc_2_12_stalker_wolf_start -->
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>Hola stalker. ¿Qué te trae a la aldea hoy?</text>
	</string>

	<!-- esc_2_12_stalker_fanat -->
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
		<text>¡Ven y siéntate con nosotros junto al fuego, stalker!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
		<text>¿Necesitas algo, stalker?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
		<text>Hay bandidos que necesitan cuidado en el estacionamiento. Sidorovich dijo que tal vez quieras ayudarme.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
		<text>Sí. Te ayudare. No quiero que hagan más daño a los novatos.</text>
	</string>

	<!-- esc_2_12_stalker_nimble -->
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
		<text>Oh, por fín! ¡El tan esperado PDA! ¡Espere dos semanas para obtenerlo de Spore! ¡Gracias! Aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Traje algo aquí en la asignación.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
		<text>No creo ser el que estás buscando.</text>
	</string>


	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
		<text>Tengo un par de preguntas para ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_01">
		<text>Por supuesto. ¿Qué te interesa?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_011">
		<text>Cuéntame sobre ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0111">
		<text>Nada realmente interesante. Fui miembro de Clear Sky hasta que se produjo la gran emisión, cuando abandoné los pantanos del Cordon. Sidorovich me salvó el trasero, así que comencé a trabajar con él, y después de obtener algunas conexiones en el mundo comercial, dejé el Cordón para ir al norte: al Skadovsk. Allí, establecí mi propio negocio, vendiendo armas y equipos raros. Todo iba bien hasta que esos malditos fanáticos reactivaron el Cauterizador Cerebral, así que decidí regresar aquí, donde comencé. No espero órdenes serias por aquí, así que mi negocio no es tan bueno como lo fue.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_012">
		<text>¿Dónde podría buscar artefactos... si eso no es un secreto, por supuesto?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0121">
		<text>Artefactos? No encontrarás nada aquí. Deberías moverte más hacia la Zona. Pero no se olvide de llevar consigo un par de contenedores de artefactos, junto con una mejor máscara de gas y un detector confiable. Intenta dirigirte a áreas de anomalías; eso es lo que puedo decirte. Puedes encontrar muchos artefactos en montones de basura. Los lingotes son bastante comunes allí. Si encuentra alguno, embálelos dentro de sus contenedores y diríjase a los pantanos. Debería encontrar buenos compradores allí, y los muchachos suelen ser generosos. He estado lidiando con ellos durante mucho tiempo; nunca me falló Ellos aceptan partes mutantes también. Buen trato, si me preguntas.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_01211">
		<text>¿Cuánto puedo obtener por un lingote?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_012111">
		<text>Cinco o seis mil, si no recuerdo mal. Es buen dinero. Ese artefacto podría salvar tu vida un día.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_999">
		<text>Ya veo. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_9999">
		<text>Feliz de ayudar.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Estoy aquí para recoger mi pedido.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Aquí está tu Estepa Águila. Resultó más complicado de lo que pensaba. Algún tipo de beso de pistola mostró mucho interés, pero apenas lo arrebaté a tiempo. Vea por usted mismo: un arma artesanal. Todos los componentes se ajustan con una precisión sin igual. ¿Alguna vez se preguntó cómo sería una pistola de francotirador perfecta? Bueno, esto es todo. Me debes 2.800 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>De acuerdo, aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Ahí tienes. Es grato hacer negocios contigo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>No tengo mucho sobre mí.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>De acuerdo, voy a sostener el arma por un tiempo. Espero que encuentres el dinero pronto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>No quiero comprar esto</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Si se niega a recoger el pedido, no podré contar con usted la próxima vez. Tendré que incluir la estimación de riesgo en el precio y pedir un anticipo más grande.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Aún así, no recopilaré esta orden.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Todo bien. Adaptarse a ti mismo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Lo pensare.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Claro, eso depende de ti. Voy a sostener el arma por un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Aquí está su águila esteparia de ultra alta precisión. Me debes 2.800 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Contempla lo alpino: una verdadera belleza. Puede estar seguro de que esta pistola es única en toda la zona. Un modelo único; número muy limitado encargado de una unidad especial única. No fue fácil de obtener. Incluso tuve que involucrar a uno de mis socios en el extranjero. Una revista expandida, barril de acero extra duro, receptor hecho de polímeros extra fuertes. Agrega los 2.800 restantes y este bebé es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Aquí está su pistola Alpine con una revista expandida. Agrega los 2.800 restantes y este bebé es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Lookit: esto es marzo. La pistola pertenecía a un mercenario llamado Wolfhound. Un tirador compacto de alto calibre con retroceso corto y un perno aligerado. Wolfhound era cien por ciento escoria, pero conocía sus armas; tengo que darle eso. Dicen que su truco favorito fue volar las cuatro extremidades de sus víctimas y luego su cabeza... antes de tocar el suelo. De todos modos, serán 2.800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Aquí está su pistola de marzo de fuego rápido. Me debes 2.800 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Aquí tienes: Cutter, una ametralladora. Déjame decirlo de inmediato, no te importe la apariencia. Es un modelo nuevo, no en producción en serie todavía. Es un prototipo, recién salido de la armería. Los diseñadores intentaron hacer una nueva generación de armas de corto alcance; una combinación de alto calibre, fuego rápido y precisión. Entonces serán 8,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Sí. Aquí está Cutter, una metralleta de fuego rápido. Eso será 8,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Aquí hay un buen ejemplar: Carabineros. Una verdadera escopeta del ejército. Capaz de disparar de forma automática y al mismo tiempo proporcionar un buen antirretroceso gracias a un sistema equilibrado y sin golpes. Agrega 8,000 y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Aquí está Carabiner, una escopeta automática. Agrega 8,000 y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Creo que esto es justo lo que necesitas. Eliminator, un último desarrollo. Se suponía que todo el lote debía enviarse a África Central, pero recibí una "muestra" como un favor especial de mis amigos. Una escopeta automática con una gran revista y una excelente cadencia de fuego. Tuyo por solo 8,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Por supuesto. Eliminador automático de escopeta, con una revista extendida. Por 8,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Por supuesto. Behold Storm, una submaquina y un lanzagranadas en uno. Este prototipo es una versión modificada de un arma convencional diseñada para unidades especiales que operan en la Zona. Innovación técnica en lo mejor de nuestros hermanos eslavos... Agregar 16,000 y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Por supuesto. Aquí está Storm, una submáquina y lanzagranadas con una revista extendida, por un adicional de 16,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Aquí está: GP37, un fusil de asalto de nueva generación. Preciso, confiable y conveniente con un alcance óptico incorporado. Anteriormente era propiedad de un observador de la ONU. Su grupo fue enviado a la Zona para investigar. Sin embargo, la situación empeoró... 16,000 y el rifle es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Aquí está: GP37, un fusil de asalto de nueva generación. El precio es 16,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Solo un segundo. Aquí hay un rifle modular FT-200M, una idea original de los fabricantes de armas belgas. Preciso, multiuso, práctico tanto para diestros como para zurdos, viene con un alcance óptico y un lanzagranadas. Lo obtuve de algunos desafortunados observadores de la ONU... Eso será 16,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Aquí hay un rifle modular FT-200M. Eso será 16,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Aquí está Tide. Basado en un rifle de francotirador silencioso, fue diseñado específicamente para unidades militares para luchar contra zombis. Tide produce una tasa de fuego a favor de detener el poder, permitiendo que el francotirador elimine a los zombis uno por uno sin revelar su ubicación. Sin embargo, luego quedó claro que los stalkeres por sí solos serán suficientes para detener a los zombis en la Barrera, por lo que el rifle nunca llegó a la producción en masa. Este bebé es tuyo por 16,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Aquí está Tide: un rifle de francotirador silencioso con mayor potencia de frenado. Agregue 16,000 adicionales y disfrute.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Aquí. Este es un SVU2-A, un rifle de francotirador corto con una mayor velocidad de disparo. Lo compré en Mac, el legendario guardia de la Libertad. Juró que no hay otros como él en toda la Zona. Es un artículo exclusivo, al menos en estas partes. Serán 16,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Sí. SVU2-A, un rifle de francotirador corto con una mayor velocidad de disparo. Serán 16,000 extra.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Por supuesto. Solo mira a Lynx aquí. Hecho a mano por un experto local. Él ha fallecido ahora, así que no habrá ninguna copia. Se parece a cualquier otro rifle, pero sácalo para practicar tiro al blanco y notarás la diferencia. Tiene una combinación perfecta de precisión y potencia de frenado. Agrega los 16,000 restantes y este bebé es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Sí, Lynx: un rifle de francotirador con mayor precisión y potencia. Agrega 16,000 y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Mira aquí. Logré sacar todo de mi lista: un CS-3a con casco. El casco no es nada especial por sí mismo, pero permite instalar un complejo táctico móvil, que incluye un sistema de visión nocturna de alta calidad y un sensor infrarrojo activo. Ahora, la armadura CS-3a es una verdadera belleza. La excelente protección contra balas y anomalías es una característica excepcional en un traje tan liviano y móvil como este. Todo esto te costará 32,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Sí. Un conjunto de armadura CS-3a con casco táctico. 32,000 en total.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Especialmente para ti, un traje de SEVA. Todo tal como lo ordenó: un módulo respiratorio de ciclo cerrado, un circuito eléctrico protector y resistente a la temperatura y materiales anticorrosión de superficie exterior. Además de varios contenedores de artefactos incorporados como una ventaja. Un traje imprescindible para cualquier stalker. Mezcle en 24,000 como acordamos y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Aquí. Un traje de SEVA. El precio es de 24,000, como acordamos.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Ahí está: un exoesqueleto de combate tan grande como la vida. La mejor protección que puede obtener en la Zona contra balas, garras o fragmentos de granadas, a excepción de los vehículos blindados. Pero también toma después de los vehículos blindados en que alivia su carga de peso; dentro de lo razonable, por supuesto. 48,000 y es tuyo, verrugas y todo... err... con eso quiero decir baterías y servomotores.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Ahí está: un exoesqueleto de combate tan grande como la vida. 48,000 y es tuyo</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Quiero hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>No hay problema. ¿Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Una pistola</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Por supuesto. Serán 3.500, de los cuales requeriré un pago anticipado de 700.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>De acuerdo, aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Me pondré en contacto con usted tan pronto como la orden esté lista.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>No tengo el dinero conmigo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Bueno, vuelve cuando tengas el efectivo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Ya sabes, he cambiado de opinión.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Multa. Si finalmente decides hacer un pedido, siempre estoy aquí.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>No eres un cliente muy confiable, por lo que la pistola te costará 4.200. Y requeriré un pago anticipado de 1,400.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Me temo que las mejores pistolas ya se han agotado. Si quieres las cosas normales, Owl es el hombre para ver.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Un arma de corto alcance.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Cosa segura. El precio es de 10,000, y necesitaré 2,000 de eso por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Te negaste a recoger tu último pedido... Así que este te costará 12,000, y necesitaré 4,000 de eso por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hm... ya sabes, probablemente no pueda ayudarte allí. La demanda es muy alta.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Un arma de asalto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Algo de alto calibre y con capacidad de disparo rápido, está bien... El precio regular es de 20,000, con un pago adelantado de 4,000. ¿Qué dices?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Eres un cliente difícil Tendré que cobrarle 24,000 y necesito 8,000 por adelantado. ¿Acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>En este momento es un mal momento... Los militares están haciendo las cosas bien en el Cordon. Alguien atacó su puesto avanzado el otro día, lo que los hizo aún más difíciles de tratar.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Un arma de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Para ti, puedo obtener lo mejor por solo 20,000, pero tendrás que pagarme 4.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Trabajar con usted implica una cierta cantidad de riesgo... Puedo tratar de organizar su pedido por 24,000, pero tendrá que hacer un pago inicial de 8,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Lo sentimos, este tipo de arma es difícil de encontrar ahora. Mi contacto para cosas de francotiradores es... digamos que está indispuesto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Un traje blindado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Sí, puedo pensar en algo... adecuado. Te costará 40,000, pero tendrás que pagarme 8,000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Sí, puedo pensar en algo... adecuado. Se negó a cobrar su último pedido, por lo que el precio será de 48,000 y deberá pagarme 16,000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>No podré hacer nada mejor que la última demanda que recibí por ti. Ese fue único y superior.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Un traje con un módulo respiratorio de ciclo cerrado.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Es una tarea difícil... No será fácil de obtener. Ni por asomo. Puedo tratar de obtener uno de estos bebés por 30,000, pero tengo que pedir un pago inicial de 6,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Me decepcionaste en el último pedido, así que tengo que pensarlo dos veces esta vez. Puedo tratar de obtener uno de estos bebés por 36,000, pero tengo que pedir un pago inicial de 12,000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Me incliné hacia atrás para obtener el último. No creo que pueda repetir eso.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Un exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Debes haber pensado mucho en esta elección. Puedo tener en mis manos una versión de combate, pero te costará 60,000. Caro, lo sé, pero bien vale la pena. Tenga en cuenta que necesitaré 12,000 de eso pagado ahora.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>No me trataste muy bien en el último pedido, así que este te devolverá 72,000. Tenga en cuenta que necesitaré 24,000 de eso pagado ahora.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>De ninguna manera. Desde que cerraron la planta de fabricación, los exoesqueletos vacíos generalmente se encuentran solo en los cadáveres... Ese no es mi método.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Nada por el momento.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Lo siento, mi tienda está cerrada en este momento. Dificultades temporales con los envíos de pedidos...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
		<text>¡Hola! Soy ágil. La gente viene a buscarme armas únicas: modelos raros, prototipos, tiradores únicos, cosas así, además de equipos de élite; las últimas modificaciones de trajes de protección y combate. Reviso cada artículo personalmente, por lo que la calidad está garantizada.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
		<text>Hola. ¿Le gustaría hacer un pedido?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
		<text>Tu pedido será entregado muy pronto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
		<text>El pedido esta terminado. Por favor, ven a recogerlo.</text>
	</string>
</string_table>
