<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>¿Sí? ¿Qué deseas? ¿Strelok? ¿Eres tu?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Te dije todo lo que sé.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>¿Strelok? Creo que me tienes confundido, viejo. Escuché que tienes información sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>¿Confuso? Oh... Es posible que tenga la información que busca, pero querré que haga algo a cambio.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Por supuesto. ¿Qué quieres que haga?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>La Zona me ha pasado factura en los últimos años, así que paso mis últimos días aquí, en un lugar tranquilo, pero preferiría disfrutar de ver a mis viejos amigos una vez más. Me temo que Strelok y Guide pueden estar muertos, pero me gustaría mucho hablar con Fang y Ghost mientras aún haya tiempo. Si puede encontrarlos y traerlos aquí, le agradecería mucho sus esfuerzos.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>¿Cuánto tiempo has vivido aquí? Fang y Ghost son stalkeres legendarios, pero ambos han muerto hace mucho tiempo. Fang fue asesinado por un mercenario llamado Scar en los almacenes del ejército, y Ghost fue encontrado debajo de Yantar en el laboratorio X16 alrededor de un año después. ¿Realmente no sabías?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>¿Ambos están muertos? ¿Estás seguro? Yo solo... Oh, está bien... ¿Qué es lo que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>De Verdad? ¿Me estás diciendo eso fácilmente? Siento que solo estás perdiendo el tiempo, viejo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>¡Espere! No vayas... No esperaba que terminaran mal. Cuando Strelok fue a visitarlo por última vez, me dio una clave y las coordenadas para un escondite en Pripyat. No ha visitado en años, así que no creo que le haya ido mucho mejor. Él estaba diciendo algo sobre el Monolito. No entendí demasiado, y tampoco estoy muy seguro de haberlo hecho. Aquí tomaló. Y una cosa más... Pasó mucho tiempo buscando pistas de una conspiración en laboratorios subterráneos; algún tipo de encubrimiento secreto, creo. Quizás encuentres tus respuestas allí.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Ya veo. Gracias. Aprecio tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Ahora ve. Deja a un anciano en paz.</text>
	</string>



	<string id="cit_doctor_health_care_0">
		<text>Doctor, necesito asistencia médica.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
		<text>Ya veo. Ven aquí y te echaré un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
		<text>¿Qué tan malo es?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>Parece que necesitas un parche. No puedo eliminar ninguna radiación, pero me ocuparé de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>No hay lesiones o radiación, parece. Todo está bien, muchacho.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>Bien, doctor. Por favor ayuda.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>Gracias por la ayuda.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Todo debería estar bien ahora. Eres libre de irte.</text>
	</string>




	<!-- mar_base_owl_stalker_trader -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>¿Necesita suministros o equipo? ¿Información?... ¿O tal vez quieres vender información?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
		<text>Necesito asistencia medica</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
		<text>Bien. Veré lo que puedo hacer.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
		<text>Eso no fue tan malo, ¿eh? Se puede ir.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
		<text>Bien, voy a echar un vistazo... ¿No hay heridas? No muestras signos de enfermedad por radiación. Creo que todo está en orden; Tú eres bueno para irte.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
		<text>¿Qué necesita, stalker?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
		<text>Una cara fresca! La gente de por aquí me llama bibliotecaria. Soy el cantinero local. Estaré encantado de responder cualquier pregunta que tengas. A veces publico ofertas de trabajo o escucho algunos rumores interesantes, así que vuelve a consultar con frecuencia.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
		<text>Oye, stalker. ¿Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
		<text>Saludos, stalker. ¿Puedo ser de ayuda? Las buenas herramientas son difíciles de encontrar en la Zona, pero aún puedo reparar su kit y realizar pequeñas actualizaciones.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_medic_background">
		<text>¿Yo? Solía ser una guía, lo creas o no. Principalmente me quedé pegado a las marismas, pero a menudo llevaba a los acechadores a lugares bastante lejos de aquí. Pero ese era un momento diferente, antes de que encontraran a ese maldito mercenario en las cañas con la boca llena de agua de pantano. Todos los días olvidaba el modo de entrar y salir de la base, y tenía que llevarlo a no más de cinco minutos caminando de aquí a la aldea de pescadores y de regreso. Y luego, en tan solo unas pocas semanas, de alguna manera logró convencer a nuestro liderazgo y a la mayoría de nuestros hombres de que cargaran en la central eléctrica. No hace falta decir que ni él ni gran parte de nuestra facción volvieron de su locura. Al final, no me quedaba nadie para guiarme, pero había mucha gente para remendar. Así que aquí estoy. Todo por ese puto merc loco.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barman_background">
		<text>Soy el barman. Sirvo bebidas, comida y mantengo la radio en funcionamiento. No es un trabajo emocionante, pero es preferible a estar en el campo. He estado trabajando aquí por algunos años; me atraparon en el interior de los pantanos cuando la emisión golpeó, así que estaba bastante atrapado aquí. Dirigí el sur como la mayoría de la gente lo intentó, pero yo fui uno de los pocos que no fueron atacados por los bandidos en el camino. Busqué esta base y me uní a Clear Sky. O eso o morir en un charco en alguna parte. Pasé las primeras semanas como un gruñón repeliendo a los anarquistas de nuestros puestos de vigilancia y luego conseguí el trabajo como el nuevo barman cuando Cold fue promovido. Naturalmente, acepté, ya que preferiría estar bebiendo tragos que balas. ¡Pero suficiente charla! ¿Qué tal un buen frío?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_trader_background">
		<text>Spore es el nombre. Me hice cargo de este concierto hace aproximadamente un año. Llegó a la Zona en busca de riqueza como todos los demás y se encontró con un stalker llamado Nimble. Descubrimos que compartíamos muchos de los mismos talentos: ambos tenían muchos contactos externos, eran buenos traficando bienes dentro y fuera de la Zona y vendían información. Entonces, cuando sucedió el resurgimiento de Monolith y los negocios se llevaron al sur, lo seguimos. Logré hacerme un buen trabajo aquí después de que Nimble me recomendara Cold. Él era un miembro de Clear Sky en el día, ¿sabes? Nos da a ambos una pequeña y agradable operación aquí. Tenemos acceso a una ruta de contrabando sin ejército a través de los pantanos, y Clear Sky es la primera elección de todo lo que tenemos en nuestras manos. Haga una visita a Nimble si alguna vez está en Cordon; lo último que escuché fue que estuvo dando vueltas por el campamento de novatos. Si alguna vez necesita un arma difícil de conseguir o un traje de contrabando desde el exterior, él es el tipo que vende los productos.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_background">
		<text>El nombre es Novikov, pero algunos me llaman Gray. Soy el técnico que mantiene todo funcionando, y la única persona a la que recurre un buen stalker si su tirador comienza a interferir. Solíatrabajar aquí hace mucho tiempo hasta justo antes de que Cold se hiciera cargo. Cuando todo se fue a la mierda, busqué un lugar más verde y fui contratado por los científicos cerca de Júpiter. Estuve allí por unos años, hasta que un día escuché que, de alguna manera, estos chicos salieron adelante, y tan pronto como mi contrato terminó, volví. Me tomaron sin preguntar; mis habilidades con un banco de trabajo y mis contactos dentro de los científicos eran muy necesarios. Nos pusimos a trabajar con sus chicos para poder continuar con nuestra investigación anterior. Si te gusta el trabajo, siempre están buscando guías para las anomalías locales. Habla con Spore si estás interesado.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_leader_background">
		<text>¿Dónde empiezo? Me llaman frío en estas partes. Soy el líder de Clear Sky. Solíaser el viejo dispensador de bebidas aquí hace mucho tiempo hasta que le di ese honor a la bibliotecaria una vez que nos enteramos de lo que le sucedió a Lebedev, Suslov y al resto de nuestros comandantes. Luego de largas e intensas negociaciones con el último envío de vodka contrabandeado, la fuerza local decidió que yo era el más adecuado para tomar las riendas, y desde entonces me he mantenido aferrado a ellas.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Cuéntame sobre Clear Sky.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>¿Qué es lo que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>¿No fue la facción destruida?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Casi, pero logramos salir adelante. Si bien la mayoría de nuestros muchachos fueron eliminados en la planta de energía, no todos lo éramos. Un buen número todavía se encontraba en nuestros otros territorios, que más tarde quedaron aislados del resto de la Zona por anomalías posteriores a la emisión. Cuando se hizo obvio para aquellos en los pantanos en el momento en que estaban casi atrapados aquí sin una salida fácil, todo se fue al infierno. Los stalkeres honestos se convirtieron en bandidos durante la noche, mientras que el resto trató de huir a nuestra base, o vivir de los mutantes de la zona. Nos enfrentamos a muchos hombres, y nuestras tiendas de alimentos aseguraron su lealtad, y después de un tiempo, se hizo evidente que necesitaríamos un nuevo líder. Asumí la carga y le pedí a nuestro Bibliotecario que cuidara el bar en mi lugar; se había ganado un buen nombre en el corto tiempo desde que se unió. Después de unos meses de asaltos cuerpo a cuerpo con los bandidos, logramos eliminar a la mayoría de ellos, pero eso no impidió que el ejército sintiera que necesitaban mudarse y terminar el trabajo. Incluso ahora, todavía tienen a ese pájaro suyo mirando las áreas que tomaron.</text>
	</string>
</string_table>
