<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>¿Sí? ¿Qué quieres? ¿Strelok? ¿Eres tu?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Te dije todo lo que sé.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>¿Strelok? Creo que te has confundido, viejo. He oído que tienes información sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>¿Confundido? Oh... Es posible que tenga la información que buscas, pero querré que hagas algo a cambio.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Por supuesto. ¿Qué quieres que haga?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>La Zona me ha pasado factura en los últimos años, así que paso mis últimos días aquí, en un lugar tranquilo, pero preferiría disfrutar pudiendo de ver a mis viejos amigos una vez más. Me temo que Strelok y Guide pueden estar muertos, pero me gustaría mucho hablar con Fang y Ghost mientras aún haya tiempo. Si puedes encontrarlos y traerlos aquí, te agradeceré mucho el esfuerzo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>¿Cuánto tiempo has vivido aquí? Fang y Ghost son stalkers legendarios, pero ambos han muerto hace mucho tiempo. Fang fue asesinado por un mercenario llamado Scar en los almacenes del ejército, y Ghost fue encontrado debajo de Yantar en el laboratorio X16 alrededor de un año después. ¿Realmente no lo sabías?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>¿Ambos están muertos? ¿Estás seguro? Yo solo... Oh, está bien... ¿Qué es lo que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>¿En serio? ¿Me lo dices así tan fácilmente? Siento que me haces perder el tiempo, viejo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>¡Espera! No te vayas... No esperaba que terminaran tan mal. La última vez que Strelok vino a visitarme, me dio una llave y las coordenadas de un escondite en Pripyat. No me ha visitado en años, así que supongo que no le ha ido mucho mejor. Decía algo sobre el Monolito. No entendí mucho, y tampoco estoy seguro de que él lo entendiera. Toma, cógelo. Y una cosa más... Pasó mucho tiempo buscando pistas de una conspiración en los laboratorios subterráneos; algún tipo de tapadera secreta, creo. Tal vez encuentres respuestas allí.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Ya veo. Gracias. Agradezco tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Ahora vete. Deja a este anciano en paz.</text>
	</string>



	<string id="cit_doctor_health_care_0">
		<text>Doctor, necesito asistencia médica.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
		<text>Ya veo. Ven aquí y te echaré un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
		<text>¿Es grave?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>Parece que necesitas que te curen. No puedo eliminar la radiación, pero me ocuparé de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>No hay lesiones o radiación, parece. Todo está bien, muchacho.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>Muy bien, doctor. Por favor, ayúdame.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>Gracias por la ayuda.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Todo debería estar bien ahora. Eres libre para irte.</text>
	</string>




	<!-- mar_base_owl_stalker_trader -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>¿Necesita suministros o equipo? ¿Información?... ¿O tal vez quieres vender información?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
		<text>Necesito asistencia medica</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
		<text>Bien. Veré lo que puedo hacer.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
		<text>No fue para tanto ¿eh? Puedes irte.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
		<text>Bien, voy a echar un vistazo... ¿No hay heridas? No muestras signos de enfermedad por radiación. Creo que todo está en orden; Estás bien para irte.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
		<text>¿Qué necesitas, stalker?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
		<text>¡Una cara nueva! La gente de por aquí me llama Bibliotecario. Soy el cantinero local. Estaré encantado de responder cualquier pregunta que tengas. A veces publico ofertas de trabajo o escucho algunos rumores interesantes, así que vuelve a visitarnos a menudo.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
		<text>Oye, stalker. ¿Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
		<text>Saludos, stalker. ¿Puedo servir de ayuda? Las buenas herramientas son difíciles de encontrar en la Zona, pero aún puedo reparar tu equipo y realizar pequeñas actualizaciones.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_medic_background">
		<text>¿Yo? Solía ser una guía, lo creas o no. La mayoría de las veces me quedaba en los pantanos, pero a menudo llevaba a los stalkers a lugares bastante lejos de aquí. Pero esa era otra época, antes de que encontraran a ese maldito mercenario entre los juncos con la boca llena de agua del pantano. Todos los días se olvidaba del camino de entrada y salida de la base, y yo tenía que llevarle no más de cinco minutos a pie desde aquí hasta la aldea de pescadores y de vuelta. Y luego, en tan solo unas pocas semanas, de alguna manera logró convencer a nuestro líder y a la mayoría de nuestros hombres de que atacaran la central. No hace falta decir que ni él ni gran parte de nuestra facción volvieron de su locura. Al final, no me quedaba nadie a quien guiar, pero había mucha gente para la que arreglar. Así que aquí estoy. Todo por culpa de ese maldito loco mercenario.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barman_background">
		<text>Soy el camarero. Sirvo bebidas, comida y mantengo la radio encendida. No es un trabajo emocionante, pero aún así es preferible a estar en el campo. He estado trabajando aquí durante varios años; estaba en el interior de los pantanos cuando se produjo la emisión, así que me quedé bien atrapado aquí. Me dirigí al sur como la mayoría de la gente intentó, pero yo fui uno de los pocos a los que los bandidos no se cargaron en el camino. Busqué en esta base y me uní a Clear Sky. Era eso o morir en un charco en alguna parte. Pasé las primeras semanas como soldado repeliendo a los anarquistas de nuestros puestos de observación y luego conseguí el trabajo de nuevo camarero cuando Cold fue ascendido. Naturalmente, acepté, ya que preferiría estar bebiendo que disparando balas. ¡Pero basta de charla! ¿Qué tal uno bien frío?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_trader_background">
		<text>Me llamo Spore. Me hice cargo de este empleo hace un año. Vine a la Zona buscando riquezas como todo el mundo y me encontré con un stalker llamado Nimble. Descubrimos que compartíamos muchos de los mismos talentos: ambos teníamos muchos contactos en el exterior, buenos en el tráfico de mercancías dentro y fuera de la Zona, y en la venta de información. Así que cuando ocurrió el resurgimiento del Monolito y los negocios se dirigieron al sur, los seguimos. Conseguí un buen trabajo aquí después de que Nimble me recomendara a Cold. Era miembro de Clear Sky en su día, ¿sabes? Nos da a los dos buena operación aquí. Tenemos acceso a una ruta de contrabando sin ejército a través de los pantanos, y Clear Sky son los primeros en elegir todo lo que cae en nuestras manos. Hazle una visita a Nimble si alguna vez estás en Cordón; lo último que escuché es que estaba en el campamento de novatos. Si alguna vez necesitas un arma difícil de conseguir o un traje de contrabando desde el exterior, él es el tipo que vende esa mercancía.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_background">
		<text>Me llamo Novikov, pero algunos me llaman Grey. Soy el técnico que mantiene todo funcionando, y la única persona a la que un buen stalker acude si su arma empieza a fallar. Solía trabajar aquí hace mucho tiempo, hasta justo antes de que Cold se pusiera al mando. Cuando todo se fue a la mierda, busqué un lugar más verde y me contrataron los científicos cerca de Júpiter. Estuve allí unos cuantos años, hasta que un día escuché que de alguna manera estos chicos se recuperaron, y tan pronto como mi contrato terminó, volví. Me acogieron sin dudarlo; mis habilidades con un banco de trabajo y mis contactos con los científicos eran muy necesarios. Nos pusimos a trabajar con sus hombres para que pudiéramos seguir con nuestra vieja investigación. Si te gusta el trabajo, siempre están buscando guías para las anomalías locales. Habla con Spore si estás interesado.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_leader_background">
		<text>¿Por dónde empiezo? Por aquí me llaman Cold. Soy el líder de Clear Sky. Solía ser el que servía las bebidas aquí hace mucho tiempo hasta que le di ese honor a Bibliotecario una vez que nos enteramos de lo que le sucedió a Lebedev, Suslov y al resto de nuestros comandantes. Después de largas e intensas negociaciones con el último cargamento de vodka de contrabando, la fuerza local decidió que yo era el más adecuado para tomar las riendas, y desde entonces me he mantenido mantenido como líder.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Háblame de Clear Sky.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>¿Qué es lo que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>¿No fue la facción destruida?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Casi, pero nos las arreglamos para salir adelante. Aunque la mayoría de nuestros hombres fueron aniquilados en la central nuclear, no todos lo fuimos. Un buen número todavía se encontraba en nuestros otros territorios, que más tarde quedaron aislados del resto de la Zona por anomalías posteriores a la emisión. Cuando se hizo obvio para aquellos que estaban en los pantanos en ese momento que estaban casi atrapados aquí sin una salida fácil, todo se fue al infierno. Stalkers honestos se convirtieron en bandidos de la noche a la mañana, mientras que el resto trató de huir a nuestra base, o vivir de los mutantes de la Zona. Contratamos a muchos hombres, y nuestras tiendas de comida aseguraron su lealtad, y después de un tiempo, se hizo obvio que necesitaríamos un nuevo líder. Asumí la carga y le pedí a Bibliotecario que cuidara el bar en mi lugar; se había ganado un buen nombre en el poco tiempo que pasó desde que se unió. Después de unos meses de asaltos cuerpo a cuerpo con los bandidos, logramos ahuyentar a la mayoría de ellos, pero eso no impidió que el ejército sintiera que necesitaban venir y terminar el trabajo. Incluso ahora, todavía tienen a ese pájaro suyo mirando las áreas que tomaron.</text>
	</string>
</string_table>
