<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>¿Es la explosión de '86 tu responsabilidad, también?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>No, no tuvimos nada que ver con eso. La mayoría de nosotros recién comenzábamos en la ciencia en aquel entonces. La zona de Chernobyl no se usó como un sitio de prueba para experimentos hasta 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>¿Qué son los "camiones de la muerte"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Los transportes que utilizamos para enviar nuestros "agentes" marcados a la Zona. Se infiltran en la "comunidad" stalker y llevan a cabo nuestras órdenes sin darse cuenta. Desafortunadamente, más de la mitad de los stalkers mueren durante el transporte; la Zona es muy inestable Usted es uno de nuestros agentes enviados a matar a Strelok, y ahora estamos tratando de descubrir cómo cometimos ese error.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>No voy a ayudarte en este engaño.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Hola. Veo que tienes muchas preguntas para mí. Bien, pregúnteles, y luego podemos decidir qué hacer con usted.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>La decisión es tuya.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>¿Qué significa el tatuaje "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. es un acrónimo codificado, que usamos para marcar agentes programados para misiones particulares. Su misión, como agente nuestro, era matar a Strelok y su grupo. Se acercaron demasiado para descubrir cosas que no deberían saber. Creamos una red de psi-fields camino al centro de la Zona para reclutar agentes. Conoces uno de estos campos con el nombre de Cauterizador Cerebral. Cuando un stalker intenta llegar al centro de la Zona para cumplir algún deseo, adquirimos control sobre su conciencia y lo programamos para una misión específica. Se cometió un error y tu misión fue suicidarte.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>¿Qué me pasó?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Eres un cerrojo que se cayó de la máquina. Desafortunadamente, eso no nos llamó la atención por mucho tiempo. Desde el momento en que se formó la Zona, muchas personas han tratado de llegar a su centro, pero no podemos permitir que eso suceda. La humanidad no está lista para la verdad. Es por eso que reclutamos stalkers prometiéndoles el cumplimiento de sus deseos más codiciados. Una vez reclutados, serían enviados para proteger el secreto de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>¿Cuál es la Zona? ¿Cómo ocurrió?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Lo que ves es el resultado de una intervención mal considerada en la noosfera de la Tierra. Los intentos de afectar a la noosfera provocaron un crack local. La zona es simplemente la manifestación visible de esta grieta. El problema subyacente es mucho mayor de lo que puedas imaginar.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>¿Qué sigue?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Eso depende de ti. La zona está creciendo. Estamos tratando de frenar su expansión, pero la humanidad parece tener la intención de obstaculizar nuestro trabajo. Nuestros recursos no son ilimitados, y los cuerpos conectados a C-Conciencia finalmente mueren. Si te unes a nosotros, podemos restringir el crecimiento de la Zona. Si decide lo contrario, no podemos hacer un pronóstico creíble del resultado.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres tú?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Somos el resultado de un experimento dirigido a crear una superconciencia llamada 'C-Conciencia'; las conciencias de siete voluntarios estuvieron conectadas durante el experimento que condujo a la creación de la superconciencia que somos nosotros. Inmediatamente subordinamos a los que estaban llevando a cabo el experimento y los asignamos a tareas que necesitábamos que llevaran a cabo. De acuerdo con nuestros cálculos, la Tierra está rodeada por un campo de información especial, la llamada noosfera. Incluye a todos los habitantes del planeta con habilidades cognitivas. Nuestro principal objetivo era hacer pequeños ajustes a la noosfera, lo que nos permite eliminar cosas como la ira, la crueldad, la codicia y otros factores negativos del planeta. Los individuos no pueden afectar a la noosfera, pero C-Consciousness podría. Desafortunadamente cometimos un error y nuestra interferencia engendró la Zona, que hemos intentado contener desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>¿Por qué sucedió aquí?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Fue el mejor lugar Después de la explosión en 1986, quedaba muy poca gente en esta área y podíamos trabajar sin temor a ser encontrados. Además, había muchas antenas poderosas aquí, que son extremadamente importantes para nuestros experimentos de optimización cognitiva.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Estoy de acuerdo en unirme al proyecto C-Consciousness.</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_11">
		<text>He estado esperando este momento por tanto tiempo... ¡Si no puedo salir al mundo, que el mundo venga a mí!</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_12">
		<text>¿Quién o qué eres?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_13">
		<text>Mírame. ¡Soy tu hermano! ¡He estado en esta jaula durante dieciséis años! ¡No estoy seguro de lo que estoy viendo! Puede ser otra ilusión también. ¡Dime que ves! ¿Me ves de pie frente a ti? ¿No soy puro frente al creador?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_14">
		<text>¿Estás bien?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_15">
		<text>Llevarás mi mensaje al mundo, humano. Su forma física se adapta bien para esta tarea. La Zona aumentará su territorio con tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_16">
		<text>¿Qué pasa si elijo no llevar tu "mensaje"?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_17">
		<text>Morirás... pero juguemos un poco, primero. Puedo ser un poltergeist, un bloodsucker o un controlador; No importa. Atrápame si puedes!</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_18">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
