<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>¡Hey hombre! Tengo algunas cosas para venderte y tal vez un par de trabajos si estás interesado. ¡Soy el tipo que ven los chicos cuando se alinean en el bolsillo después de un golpe!</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Hey hombre. ¿Que necesitas? ¿Buscando trabajo?</text>
	</string>

	<!-- val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker --->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>¿Qué necesitas hoy, hombre? Voy a arreglar tu mierda. Además, si encuentra algún PDA encriptado, se los compraré.</text>
	</string>

	<!-- Sultan, moved from Zaton to Dark Valley -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Recuerda: soy Sultán. Todo lo que baja aquí está bajo mi control o lo estaré pronto. Si quieres vivir la buena vida, tienes que trabajar para mí. Si no lo haces, vivirás la vida de mierda. Así es como rodamos, hermano.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>¿Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Háblame sobre tu vida aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>No es un paseo por el parque, eso seguro... ¿Qué es exactamente lo que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>¿Qué es lo que haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Vigilamos a los stalkeres. Tienes que admitir que una buena mitad de ustedes son más como niños pequeños que hombres. Llegas a la Zona con algunos sueños tontos, o para jugar a héroes, o simplemente porque la vida te está tratando mal. No te das cuenta de todo lo que te está esperando aquí; la parca, en su mayoría. Ese es el tipo que cuidamos. Encontramos uno en la basura, tomamos su equipo y lo devolvemos al Cordón. Algunos sabios y vuelven al exterior. Aquellos con las piedras para volver aquí, los ponemos bajo nuestra protección y los gravamos. Te lo digo, nadie se atreve a ir a nuestro territorio; no el ejército, ni los mercenarios, ni siquiera los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>¿Qué te trajo al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Nuestras piernas Vinimos aquí por stalkeres, ¿qué más? Sin nosotros para mantener el orden, es un verdadero caos. Lo saqueas, lo guardas, claro, pero ¿quién va a pagar tus impuestos? Ya sabes, el impuesto de paz y seguridad. Como si uno de ustedes está ordeñando una anomalía mientras estamos a la expectativa, manteniendo a raya a los mutantes. Si sale bien, tomamos un corte... para mantener el orden, lo entiendes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>¿Cómo te convertiste en jefe?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>¿Por dónde empiezo? Supongo que vuelve a la escuela secundaria. Tuve un buen amigo; un mejor amigo, si quieres. Salíamos juntos, fumando, bebiendo y todo eso. Solo que, él quería más y más emociones. Se metió en las drogas: un poco de hierba al principio, luego bofetada, y luego coca, cuando comenzó a recibir una moneda. Le dije: "Tienes que salir de esta mierda, Tolyan, antes de que sea demasiado tarde". Pero él no escuchó. Él anotó algo de mierda un día, y eso fue todo. Encontré a sus distribuidores y desquité a mi amigo... Me sacaron una foto y se desató el infierno; el portazo, las peleas de pandillas, el dolor en el vientre... Salí, comencé un negocio, me arrestaron de nuevo... Cuando salí de nuevo, dejé toda esa mierda atrás y fijé la vista en la Zona. Pasó un par de meses durándose, luego fue promovido. Así que ahora estoy a cargo aquí, defendiendo la ley local.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>¿Qué piensas de los stalkeres?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Todos son diferentes. Al igual, algunos son punks que no duran aquí una semana, otros son asalariados... y otros, aún así, están bien chicos, que la vida ha dado vueltas en ambos lados del Cordon. Fumamos el primer tipo, gravamos el segundo tipo. En cuanto al último tipo... bueno, solo tratamos de no entrometernos en el camino del otro. Lástima que no siempre puedas distinguirlos de inmediato...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>¿Por qué estás sentado... allí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Tu puta cara de hijo de puta tiene una lista de espera de un mes. ¿Quieres hacer más preguntas estúpidas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Oh no importa. Fuhgetaboutit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Adaptarse a ti mismo.</text>
	</string>
</string_table>
