<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR DIALOGS
<	CoC 14.21 - DoctorX Questlines 1.20
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: December 21, 2016
<
<===========================================================-->


<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE MEET HONCHO DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ACTOR:  Meets honcho after being sent by another honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho">
		<text>He venido a verte.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Accepts storyline task from honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_accept_task">
		<text>Muy bien.</text>
	</string>

	<!-- HONCHO:  Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_task_accepted">
		<text>Buena suerte stalker.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Leaves honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_actor_exit">
		<text>Gracias.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE DEFAULT DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- DEFAULT END GAME TEXT: -->
	<string id="drx_sl_default_endgame">
		<text>Necesitas encontrar el Genio del Monolito. Se encuentra en algún lugar de la Central Nuclear de Chernobyl y no será fácil de encontrar. Esta es tu única salida de aquí.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE LONER GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_0">
		<text>Quiero encontrar el Genio del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_1">
		<text>Claro, fácil, está en Chernobyl, el próximo autobús sale en veinte minutos, jeje... Escucha stalker, ha habido muchas personas antes que tú que han venido aquí buscando encontrar al Genio, ¿sabes lo que todos tienen en común? Todos están alimentando a los gusanos ahora. El Genio del Monolito es solo una leyenda, no existe. Incluso si existiera, ¿sabes cuál sería tu deseo si lo encontrases? Que nunca fuiste a buscarlo en primer lugar. ¿Quieres hacerte rico, es eso? No necesitas desear tu fortuna. Alguien como usted puede ganar mucho dinero aquí en la Zona si es inteligente. Esto es lo que haré por ti; muéstrame tu PDA... Ah, allí, he cargado en una lista de contactos, personas aquí en la Zona que sé que están buscando que se haga el trabajo. Vaya a visitarlos cuando esté listo, algunos de ellos pagan bien. Mientras tanto, pregunte por el campamento, hay mucho trabajo aquí, diablos, incluso tengo algunos trabajos que necesito hacer de vez en cuando. Es una vida honesta, al menos tan honesto como se consigue aquí en la Zona.</text>
	</string>

	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_start_game_1_endgame_1">
		<text>Gracias, stalker. Escucha, me enteré de que viniste aquí buscando a Genio del Monolito, ¿sí? Tengo noticias importantes para ti. El Genio del Monolito existe, no es simplemente una leyenda. Si eres valiente o lo suficientemente tonto como para ir a buscarlo, esta puede ser tu única oportunidad. El monolito se está congregando en Pripyat dejando solo unos pocos para defender a Chernobyl. Aún así, no será fácil de encontrar. Toda el área está inundada con anomalías que te harán trizas, niveles de rad que te matarán de pie y campos de psi que convertirán tu mente en sopa. Asegurate de estar preparado. Buena suerte a ti stalker.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE DUTY GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Quiero unirme a Deber.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>¡Excelente! Te has ganado una reputación stalker, nos vendría bien alguien como tú. Muy bien, vayamos directos a los negocios. Necesito a alguien que sepa moverse por la Zona. Tenemos muchos amigos en diversas áreas de la Zona que necesitan nuestra ayuda, pero no muchos de nuestros soldados pueden comunicarse con ellos. Te enviaré con ellos. Te dirán lo que necesitan hacer. Bienvenido a bordo.</text>
	</string>

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Buen trabajo. Hay otra cosa que necesito que hagas, bueno, eso debe hacerse. Debes encontrar el Genio del Monolito. El monolito lo está guardando en lo profundo de Chernobyl NPP. Debe ser destruido. Escucha atentamente, sé exactamente lo que debes hacer. El Genio del Monolito concede deseos, ¿verdad? Esa es su debilidad. Encuéntralo y desea que se destruya. No caigas en la tentación de desear tus propios deseos egoístas, esto es por el bien mayor. Encuentra el Genio del Monolito y deséelo de la existencia. Esto es lo que debes hacer. Buena suerte para ti.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE FREEDOM GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>¿Querías verme, hermano?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Sí, tengo una tarea muy importante para ti. No podemos esperar proteger la Zona de la explotación si permanecemos encerrados en estos almacenes. Necesito que recorras la Zona y ayudes a difundir nuestra influencia. He cargado una lista de contactos para que puedas ver en tu PDA. Visítelos y vea si hay algo que pueda hacer por ellos. Esto fortalecerá nuestras relaciones locales y aumentará nuestros aliados para ayudar a mantener la Zona libre, y podría ganar algo de dinero dulce en el proceso.</text>
	</string>

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Gracias. Escucha, quieres mantener la Zona libre, ¿verdad? Lo estás haciendo de la manera incorrecta. Difundir bien una persona a la vez no te hará ningún bien. Todos aquí son corruptos, solo se preocupan por sus propias necesidades. Incluso si logras cambiar esa opinión en alguien, morirán pronto, entonces ¿cuál es el punto? La solución es obvia El Cauterizador Cerebral ha sido desactivado, y el camino al Genio del Monolito está abierto, pero pocas personas lo saben todavía. Si puede ser el primero en llegar allí, puede usarlo para desear que la Zona se proteja a sí misma. Encuentra el Genio del Monolito, pero evita la tentación de usarlo para tus propios deseos. No será fácil, pero si realmente quieres preservar la Zona, esto es lo que debes hacer. Buena suerte para ti.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE CLEAR SKY GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_0">
		<text>Estoy listo para mi misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_1">
		<text>Bien bien. Ya sabes lo importante que es esta misión. No puedes fallar Lamento que no podamos contarte más al respecto, pero el secreto de esta misión debe ser tan absoluto que hay partes que incluso tú no debes conocer. Solo haz lo que planeamos. Reúnase con las personas que discutimos, su información de contacto se almacena en su PDA. Cuando llegue el momento, todo será revelado. Sabrá exactamente lo que debe hacer. Buena suerte para ti.</text>
	</string>

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_start_game_1_endgame_1">
		<text>Buen trabajo. Lo has hecho muy bien. Ahora es el momento de cumplir su misión. El camino a Chernobyl ha sido despejado. En el corazón del reactor se encuentra el Monolito, el Deseo Granter. Encuéntralo. Entonces sabes lo que debes hacer.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE ECOLOGIST GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_0">
		<text>¿Querías verme, jefe?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_1">
		<text>Oh si si. ¡Bien! Me alegra que estes aqui. Tengo una tarea importante para ti. Quiero que recorras la Zona y aprendas todo lo que puedas. Hay mucho por descubrir que aún no hemos descubierto. Considéralo... investigación exploratoria. Te proporcioné una lista de contactos que te cuidarán a lo largo de tu viaje. Visítalos, pueden proporcionarle trabajo, comida o refugio. ¡Explora y sé curioso! ¡Sé audaz y aventurero! Espero que su investigación aumente enormemente nuestra comprensión de la Zona.</text>
	</string>

	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_start_game_1_endgame_1">
		<text>Gracias. Entonces, dime, has viajado por la Zona y has visto todas sus maravillas. Pero aún no has estudiado el premio más grande, ¿verdad? Hablo por supuesto de Genio del Monolito. Puede alcanzarlo ahora, si se prepara. No será fácil. Le esperan niveles letales de radiación, campos psi, mutantes y francotiradores Monolito. Pero si realmente desea comprender la Zona, debe viajar hasta donde todo comenzó, la propia central nuclear. Buena suerte para ti.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE MERCENARY GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- DUSHMAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>¿Qué puedes decirme de nuestro jefe?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Pff... ¿Quién sabe? Nadie parece saber mucho sobre él. Todo lo que sé es que su dinero es bueno y que tiene mucho. Pero tenemos que trabajar para conseguirlo. Este lugar es un infierno viviente por lo que he escuchado, una verdadera pesadilla de vigilia. Demonios, con la mierda que ya he visto, lo creo. No importa, no hay nada por ahí que no pueda matar. De todos modos, suficiente mierda. Tienes que hacer tu trabajo y yo tengo el mío. ¿Tienes tu lista de contactos para conocer? Bueno. Mantente helado por ahí. Buena suerte.</text>
	</string>

	<!-- DUSHMAN STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Gracias. Escucha, tengo un mensaje para ti. Viene directamente de su empleador. Parece que lo has impresionado mucho. Él tiene una misión especial para ti y solo para ti. Debes encontrar el Genio del Monolito. Una vez que lo haga, debe pronunciar la siguiente frase; "Princeps magis opulentus". Haz esto exactamente y tu príncipe te recompensará generosamente.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE MILITARY GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_0">
		<text>Reportándo a Deber, señor.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_1">
		<text>Bienvenido al infierno soldado. Debes haber enojado a alguien para lograr esta tarea. Bueno, escúchame y te mantendrás con vida. Mantenga su cabeza en un giratorio. Todo el mundo está tratando de matarte. Manténgase bajo en un tiroteo y encuentre una buena cobertura. No confíes en nadie. Dispara primero y pregunta después. Su período de servicio lo llevará por toda la Zona, la mayoría de las veces, nadie estará allí para ayudarlo. Confíe en su entrenamiento de supervivencia. Reúnase con los contactos cargados en su PDA y ellos le darán sus pedidos. Solo completa tu servicio y mantente vivo y podrás ir a casa. Usted está despedido.</text>
	</string>

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_start_game_1_endgame_1">
		<text>Gracias soldado. Me has hecho bien, ahora haré algo por ti, aunque es posible que no quieras escucharlo. Esperas rotarte de aquí pronto, ¿sí? Me temo que tus comandantes tienen otras ideas. El cordón se ha cerrado y se ha cerrado, nada ni nadie puede entrar o salir de la Zona, incluidos los militares. Te han dejado aquí para morir, e incluso tu cadáver será dejado para comida de gusanos. Ni siquiera puedes escapar en una bolsa para cadáveres. Pero toda esperanza no está perdida para ti, si te atreves. Solo queda un camino para que salgas de aquí, y se encuentra en Chernobyl. Enterrado en lo profundo de la central nuclear es el Genio del Monolito. Si puede encontrarlo, y si sobrevive, puede usarlo para desear salir de aquí. Es tu único soldado de esperanza. Buena suerte para ti.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE BANDIT GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_0">
		<text>¿Quieres que trabaje para ti? ¿Qué hay para mi ahí dentro?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_1">
		<text>Hay personas aquí en la Zona que necesitan hacer cosas por ellos. Algunas de estas cosas no se pueden hacer, debemos decir; dentro de los canales regulares. Entonces vienen a mí. Me encargo de ocuparme de los negocios y, a cambio, espero que me paguen una suma considerable. Te daré una lista de estas personas. Acérquese a ellos, haga lo que piden y cobre el pago. Todo lo que necesito es que me den el 20 por ciento de lo que pagan cuando terminen. Cualquier dinero que ganes mientras estás afuera es tuyo. Buen trato, ¿sí? Es más dinero de lo que harías para robar y saquear escondites y defender a los novatos. Lo garantizo. Simplemente no me trates, ¿entiendes? Conozco a todos en este lugar y pueden estar muy motivados para dar ejemplos de cualquiera que intente estafarme. Ahora sal de mi vista. Tengo algunos asuntos importantes que atender.</text>
	</string>

	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_start_game_1_endgame_1">
		<text>¿Wadda quieres?.. * hic *... Oh, itz you.. * hic *.. Te conozco. Oye, ¿has hecho lo que quería que hicieras? Ahhh, sabía que no me decepcionarías amigo, siempre eres amigo... * hic *... Aquí, únete a mí en una bebida... inna... ¿dónde está mi botella?.. * hic *... ¡Es una celelegrinación! ¡Yo voy a estar loco!.. * hic *</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE MONOLITH GAME DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>¿Qué puedo hacer para servir al Todopoderoso Monolito?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Hay mucho trabajo por hacer, mi hermano. La Zona debe ser purgada de los infieles. Debemos mantener el control de la población mutante. Tus hermanos necesitan comida y armas. Te reportarás a tus ancianos de Monolito y te daremos tus asignaciones. Debes hacer tu parte. Alabe el Monolito, y que el Monolito lo bendiga.</text>
	</string>

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Lo has hecho bien, y has demostrado tu fe con las muchas obras que has hecho. Te has ganado el privilegio de conocer al Todopoderoso Monolito. No muchos tienen la bendición de mirar a los ojos de Dios. Prepare una ofrenda y comprometa su devoción a nuestro señor. El viaje al Sarcófago no será fácil, y debes irte solo. Pero escucha, si tu fe es pura, el Monolito te llamará y te mostrará el camino.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DRX STORYLINE CHANGE FACTIONS DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Created by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ACTOR:  Requests to change factions: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_request">
		<text>Quiero cambiar de facción</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_drx_sl_accept_change_factions_task">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>

	<!-- NPC:  Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_task_accepted">
		<text>Ven a verme cuando esté hecho.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Leaves npc: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_actor_exit">
		<text>Vale.</text>
	</string>

<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ACTOR: Requests to get army permission: -->
	<string id="st_get_army_permission_request">
		<text>Necesito un certificado por estar presente en la Zona.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_accept_army_permission_task">
		<text>Todo bien. Aquí está el dinero.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_accept_army_permission_task_accepted">
		<text>Solo un momento... Aquí tienes. Trata de no pasarte la fecha límite.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_accept_army_permission_task_exit">
		<text>Vale.</text>
	</string>



<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ACTOR: Requests to get bandit permission: -->
	<string id="st_get_bandit_permission_request">
		<text>Necesito una tregua con los bandidos.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task">
		<text>Aquí está el dinero.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task_accepted">
		<text>Solo espera un momento y te enviaré la información... Hecho. Durante tres días, te dejarán solo. Puedes dedicarte a tus asuntos en paz.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task_exit">
		<text>Gracias.</text>
	</string>

<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ACTOR: Requests to get killer permission: -->
	<string id="st_get_killer_permission_request">
		<text>Necesito una tregua con los mercenarios.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task">
		<text>Aquí está el dinero.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task_accepted">
		<text>Solo espera un momento y te enviaré la información... Hecho. Durante una semana, te dejarán solo. uedes dedicarte a tus asuntos en paz.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task_exit">
		<text>Gracias.</text>
	</string>


<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- General -->
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Quiero preguntarte algo.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>No importa.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>¿Acerca de?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_4">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_1">
		<text>Ya te dije.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_2">
		<text>No sé mucho más.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_3">
		<text>Eso es todo lo que sé. Pregúntale a alguien mas.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_4">
		<text>Maldito sea, hombre. ¿Tienes un problemo conmigo? Pregúntale a alguien mas.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_5">
		<text>No puedo decirte mucho más, hombre.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_6">
		<text>Puedes seguir preguntando la misma mierda, pero no tengo nada más que decir.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_7">
		<text>Deja el tema, amigo.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_8">
		<text>En otro momento, hombre.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_9">
		<text>Déjalo para más tarde y tal vez pueda decirte más.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_10">
		<text>Eh. No me enteré en mucho más detalle. ¿Tienes alguna otra pregunta?</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_1">
		<text>Hermano, si tuviera todas las respuestas, no estaría en este tugurio.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_2">
		<text>Buena pregunta. Si lo descubres, comparte esa información conmigo, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_3">
		<text>Me estás poniendo en un aprieto, hombre. No lo sé.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_4">
		<text>Diablos, si yo lo supiera, hombre.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_5">
		<text>Siempre sucede algo en la Zona, pero nada que quiera contarte.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_6">
		<text>No tengo nada que decirte, hombre. Nadie me dice una mierda</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_7">
		<text>Estás preguntando al tipo equivocado.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_8">
		<text>Me gustaría saber eso también.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_9">
		<text>Lo siento. No puedo ayudarte</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_10">
		<text>Lo siento. No tengo nada.</text>
	</string>

	<!-- Greetings -->
	<string id="dm_hello_general_1">
		<text>¿Cómo te va?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_2">
		<text>Ey tío. ¿Que pasa?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_3">
		<text>Hola. ¿Cómo estás?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Hola hermano.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Estoy bien. ¿Que pasa?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>¿Que pasa?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>¿Qué deseas?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Hasta aquí todo bien. ¿Tú?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Ha habido mejores días. ¿Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>¡Buen día!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Sí, ¿qué pasa?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Vete a la mierda, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>De acuerdo, sólo una maldita pregunta, pero luego quiero ver como te largas.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>¿Qué necesitas, stalker?</text>
	</string>

	<!-- Help -->
	<string id="dm_help_1">
		<text>Ayuda, por favor... Me estoy muriendo...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Ayúdame, hermano... ¡Oh, Dios, duele!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Amigo, un botiquín... Dame un botiquín...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Hermano... ¡Hermano, sálvame!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Amigo, el botiquín de primeros auxilios... ¡El kit!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Stalker, ayúdame... Dame un botiquín...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Estoy herido... ¡Ayuda!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>¡Un torniquete!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>¡Botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Ayuda, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>¡Un botiquín! ¡Rápido!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>¡Ayuda! ¡Me estoy muriendo!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_13">
		<text>¡Necesito primeros auxilios, muchachos! ¡Daros prisa!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_14">
		<text>¡Necesito un botiquín! ¡Ayuda!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_15">
		<text>¡Médico!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_16">
		<text>Oye, hermano, ¿puedes compartir tu botiquín de primeros auxilios?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_17">
		<text>¡Llévame a un maldito doctor! Urgh, ¿tienes un kit médico? ¡Por favor! ¡Lo necesito!</text>
	</string>

	<!-- Anomalies -->
	<string id="dm_anomalies_general_1">
		<text>¿Qué sabes sobre anomalías o artefactos?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_2">
		<text>¿Sabes algo sobre anomalías o artefactos?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_3">
		<text>¿Qué puedes decirme sobre anomalías o artefactos?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_0">
		<text>No me siento cómodo diciéndote nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Bueno, la anomalía de Burner puede ser un poco difícil de ver; incluso durante el día, solo hay una débil bruma. Si lo cagas con uno de tus pernos, disparará un alto pilar de llamas al aire, así que mantén la distancia.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Las anomalías de los cometas se parecen mucho al Quemador, tanto fuego, solo... esta es una gran bola flotante de fuego que vuela donde sea que la encuentres. Lo mejor es agacharse y zambullirse cuando esté cerca de esas cosas... de lo contrario, te quemarán el culo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Los vórtices son una especie de cosa flotante que arrastra todo lo que está cerca y comienza a darle vueltas. Si te atrapan en eso, te salpicarás por todas partes.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Los trampolines son estas bolas de gravedad flotante... pero las tocas, y silbido: explotará en tu cara. Los encontrarás en todas partes, y probablemente los oigas tararear antes de verlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Debes estar atento a Whirligigs; la suciedad y las hojas son una buena señal de que hay una cerca. Vi que se enganchó una carne en una cuando estaba en el Cordón... Empecé a dar vueltas hasta que se separó de la fuerza.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>El Fruit Punch es un charco de mierda verde en el suelo que te silbará y te escupirá. Podría ser capaz de obtener un buen artefacto si eres lo suficientemente valiente para acercarte a él, pero te derretirá la cara si te pones demasiado cómodo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Las anomalías de Burnt Fuzz generalmente se encuentran al aire libre. Se ven como musgo o enredaderas, colgando como cortinas... Dispara estas esporas en tu cara si corres y las tocas, como un mecanismo de defensa.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Esté atento a las anomalías del gas verde flotando y deambulando por el suelo. Es ácido, y si terminas dando un paseo por las cosas, comenzará a tratar de comer en tus piernas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Mantenga los ojos bien abiertos por las anomalías de Gas Cloud. Si ves una bola volando de ácido dando vueltas, da la vuelta o debajo de esa cosa, o terminarás pareciendo una carne.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>¿Alguna vez has visto esos charcos eléctricos gigantes en el suelo? Electros es lo que los científicos llaman. La mayoría de ellos solo estallarán si algo pasa y se presenta a sí mismo, pero la mitad del tiempo, lo juro, explotan incluso cuando no hay nada allí. Algunos de ellos parecen desaparecer durante unos segundos, también. Si puedes cronometrarlo correctamente, entonces puedes pasar junto a ellos, no hay problema.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Hace unos días, me encontré con esta bola flotante de electricidad. Creo que los eggheads los nombraron después de ese tipo de electricidad... Tesla, o como se llame. De todos modos, estaba en este pasillo y estaba paseando arriba y abajo... no, volando arriba y abajo. Tuve que cronometrarlo bien e ir poco a poco a través de la habitación, escondiéndome detrás de la basura vieja y dejándola pasar.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>¿Sabes cómo ese chico de Forester en el Bosque Rojo dice que se quedó atrapado en una de esas anomalías espaciales? Dijo que era como un campo abierto de hierba... Sin fin sin salida. Eso fue hasta que encontró un artefacto de la brújula que le mostró la salida, al igual que los rumores dicen que lo hacen. Dice que un grupo de bandidos lo asaltaron poco después y lo perdieron, pero personalmente, creo que el viejo se está volviendo senil.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Hace algunos años, Clear Sky fue tras un stalker que se dirigía a la planta de energía. Todos sabemos cómo terminó eso, pero hubo este Merc con ellos: Scar. Las pocas personas que sobrevivieron al desorden dicen que estas anomalías comenzaron a aparecer por todo el lugar que le permiten teletransportarse más cerca del tipo que estaba buscando, como si la Zona lo estuviera ayudando. Una mierda rara</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>¿Has visto alguna vez rocas irregulares que sobresalgan del suelo con un montón de árboles retorcidos cerca? Yo tampoco, pero he oído que hay algo así en el Bosque Rojo. Aparentemente, esas anomalías de Symbiont son bastante buenas para los artefactos; puedes obtener todo tipo de cosas de ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Los científicos están rascando sus cabezas sobre esas anomalías de falla. Son estas grietas, grandes fracturas en el suelo; generalmente tienen un montón de cometas y otras anomalías debajo de ellos. No tienen idea de si son solo campos de anomalías o si hay algo más para ellos. ¿Cuándo fue la última vez que se enteró de un terremoto en esta parte del mundo?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>No siempre tiene que arrastrarse por las anomalías para encontrar artefactos. Alguien me contó una historia de cómo encontraron un artefacto en un campo abierto. El detector de un stalker comienza a volverse loco, por lo que cree que tiene un condensador quemado. Lo reemplaza, comienza a funcionar, y he aquí, un artefacto prácticamente cae en sus manos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Cuidado con las anomalías de Whirligig y Vortex, hombre. Absolutamente peligroso, incluso para un stalker experimentado. Te agarrará y te sacudirá violentamente como una muñeca de trapo. Una vez, vi a este tipo atrapado en uno. Pensé que podría conseguirme un nuevo par de botas, pero este tonto comenzó a correr tan rápido como pudo. No podía creer esta mierda Salió de allí antes de ser destrozado.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>¿Has oído hablar de un Gravi? Parece algo que un pseudodog cagaría, pero es metálico. Los científicos están dispuestos a pagar bien por estas cosas. No me molestaría, sin embargo; cualquiera que toque uno de esos estará brillando por un mes. Hay artefactos similares llamados Goldfish. Estoy seguro de que puedes adivinar lo que parece, porque es aún más raro. Es mejor que se lo guarde para usted si encuentra uno, sin embargo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Lo primero que debes tratar de tener en tus manos es al menos una Medusa. Mientras más artefacto absorba la radiación, como un Engarzado o una Burbuja, más seguro estarás. Ya he visto a demasiados stalkers muriendo lentamente de radiación sin poder llegar a un médico, o incluso demasiado pobres para comprarse algunos antirrads.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>No puedo descifrar qué hacen los científicos con los artefactos que compran en la Zona. Todo lo que sé es efectivo para estos parece ser ilimitado. Y lo que sea si la cosa es positiva o no... Cuanto más poderoso es un artefacto, más pagan.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>¿Alguna vez has oído hablar de la Copa? Parece una bola de cristal sucia y brillante. Hombre, esto podría detener el sangrado de las peores heridas si tiene algo para curar su radiación. No lo vendas si encuentras uno.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>He oído hablar de algo llamado Compass varias veces. Parece que este artefacto sería casi perfecto, aparte de la radiación que emite. Se rumoreó que protege contra muchos de los riesgos de la Zona, pero además de eso, parece que el usuario encuentra naturalmente algunos caminos a través de los peores campos de anomalías.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>¿Qué más puedo contarte aparte de las historias que todos escuchan aquí alrededor de fogatas? Si quieres consejos, solo cuídate de todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>A menudo escucho historias sobre algunos campos de artefactos intactos y maravillosos que podrían convertir a un stalker pobre e inexperto en un hombre rico. Mi opinión es que todas estas son trampas. ¿Cómo puede alguien lógicamente pensar en entrar en tales laberintos de anomalía, solo por avaricia?... Especialmente sabiendo que las anomalías pueden moverse, y así, cerrar cualquier salida... Si lo piensas bien, las pequeñas cosas brillantes que te atraen a sí mismas son perfectas en sus roles.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_25">
		<text>Todo lo que puedo decir es que debes tener mucho cuidado con el equipo que eliges y por qué. No esperes ir a buscar artefactos con un pesado exo blindado. Puede convertirse en un alfiler con campos eléctricos y se derretirá sobre ti como el chocolate caliente en los químicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_26">
		<text>Lo más difícil sobre la caza de artefactos está comenzando. Si puede conseguir un protector de artefactos, puede explorar otras anomalías del mismo tipo fácilmente; luego vende tus hallazgos, obtén un mejor equipo, y así sucesivamente. Además, cuanto más los cruces, más sabrás cómo hacerlo. Solo ten mucho cuidado. Desde las horas de tu principiante hasta un stalker experimentado, si llegas a ser uno, la Zona siempre guarda nuevas trampas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_27">
		<text>Estar en buena forma; ese es el consejo inteligente que puedo darte. La Zona puede ser realmente dura y completamente exhaustiva a veces. Tendrá mejores oportunidades de sobrevivir a los viajes largos y sus riesgos inevitables si su cuerpo está preparado para ello. Es verdad sobre anomalías, también; ¿Crees que puedes cruzar un campo químico con un paquete de mutantes a tu espalda, después de una noche de abuso de vodka?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_28">
		<text>Muchos stalkers, en particular los usuarios regulares de vodka, no prestan atención a los peligros psíquicos de la Zona... y entonces, patean el cubo cuando tienen que salir de un campo psíquico. Es bueno encontrar algo de protección psi; el artefacto Moonlight puede marcar la diferencia en momentos decisivos. Además, puede ser útil contra un controlador, por ejemplo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_29">
		<text>Tenga en cuenta que algunas personas aquí no se molestan en perseguir artefactos. Prefieren cazar humanos... En otras palabras, presta atención a los bandidos. Es bien sabido que tienen órdenes de artefactos para su mercado negro. No dejes que mucha gente sepa qué artefactos tienes, tampoco.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_30">
		<text>¿Sabías que los artefactos son casi indestructibles? A veces es mejor disparar al artefacto para que salte de la anomalía, en lugar de ser absorbido directamente por él.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_31">
		<text>Ojalá hubiera conocido la Zona de la que he oído hablar: la que era como la tierra de nadie. ¿Cómo podemos hacernos ricos en estos días, cuando, después de cada emisión, un grupo de stalkers se apresura en cada campo de anomalía para recoger sus flores?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_32">
		<text>¿Por qué debería darle algún consejo, más aún cuando se trata del negocio que muchos de nosotros usamos para ganar dinero? Bueno, consigue un buen detector y ayúdate tú mismo. Los científicos probablemente te venderán lo que estás buscando.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_33">
		<text>Muchos recién llegados sueñan con "el artefacto que los hace ricos". Incluso si la Zona puede ser fructífera, a menudo lleva mucho tiempo y una gran cantidad de dinero obtener el equipo que le permite dirigirse a las áreas más peligrosas y productivas. Por supuesto, puedes tener suerte... pero conociendo este lugar, no contaría tanto con eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_34">
		<text>¿Sabes dónde está la estación de dragado? Ha sido maltratado por anomalías gravitacionales, pero no está mal para un stalker experimentado. Solo sigue tirando pernos como de costumbre. También hay radiación, por dentro y por fuera... Es como estar al lado de una enorme porción de uranio enriquecido.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_35">
		<text>A veces ni siquiera tienes que saltar a las anomalías para asustar a un artefacto. Me han contado de un artefacto encontrado en el campo abierto. Este stalker tenía un detector que comenzó a actuar mal, por lo que decidió cambiar las baterías. Tan pronto como lo hizo, el detector muestra una lectura, y bam: un artefacto básicamente cae en sus manos. Bastardo con suerte, ¿eh? Esa es la Zona para ti: a veces te castiga y a veces te recompensa.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_36">
		<text>El lugar más seguro es el pantano ácido. Está lleno de anomalías gravitacionales, pero son fáciles de detectar. Solo fíjate en la superficie del agua y no puedes equivocarte. Las anomalías de gas son más dolorosas, porque básicamente no hay aire para respirar. Ser rociado por uno no es divertido, créanme. Esa cosa se come a través de un chaleco más rápido que el ácido sulfúrico.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_37">
		<text>Aquí hay una antigua subestación, también llamada Iron Forest. Comprenderás por qué cuando lo veas. Algunas personas afirman haber encontrado grupos de artefactos en esa área después de las emisiones. No es tan peligroso: principalmente anomalías eléctricas y un poco de radiación... También hay algunos poltergeists que te enterrarán en toda clase de porquerías si no te escondes a tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_38">
		<text>Hay muchas anomalías de calor en la granja quemada arriba de la colina. La gente encuentra artefactos de fuego allí. Mire en las casas: el que tenga más anomalías después de una emisión, allí estarán los artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_39">
		<text>Probablemente hay muchos de ellos en las cuevas debajo de la granja quemada. Si caminas sobre la colina con un detector, no dejará de sonar. Llegar a ellos es bastante fácil: simplemente salta por la brecha desde arriba. Salir es la parte difícil, con todas las anomalías allí abajo. Mayormente vórtices y ácido. Algunos también afirman haber visto algo parecido a un cometa en esa brecha. Una mezcla completa de peligros, sin duda, pero eso significa que los artefactos probablemente también estén mezclados.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_40">
		<text>¿Has visto una anomalía de circo? Es una gran anomalía de trampolín con dos cometas dando vueltas y vueltas... Todo un espectáculo para la vista. Sin embargo, lo ve desde la distancia, porque los circos están calientes como el infierno, con muchas anomalías de calor. También tiene muchos artefactos, pero están custodiados por un desagradable poltergeist de fuego que intenta asarlo cuando se acerca.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_41">
		<text>A este lugar lo llaman Scar, donde el suelo parece haber sido pirateado con un hacha. La gente ha encontrado artefactos allí, pero una vez que entras allí, algo extraño comienza a suceder. Esa cosa golpea tu cerebro tan fuerte que casi te olvidas de cómo respirar, y mucho menos intentas sacar tu trasero de allí.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_42">
		<text>Si te interesan los artefactos gravitacionales, búscalos en la anomalía de Fang. El lugar es fácil de detectar; las anomalías han hecho un trabajo en el terreno y han eliminado la mitad de la colina. Algunas cuevas se abrieron en la colina y se establecieron de inmediato por el buceo, pero afortunadamente, rara vez salen afuera.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_43">
		<text>Hay un lugar en Zaton donde las anomalías de calor emergieron bajo el agua. Lo llaman "Caldera" porque hay vapor y cosas que salen del suelo. Si crees que el vapor no es nada, piénsalo de nuevo. Los stalkers experimentados dicen que este tipo de anomalía de vapor te golpea al menos tan duro como una anomalía de calor regular... si no es más difícil. La temperatura puede ser un poco menor, pero te asará por más tiempo. En cuanto a los artefactos, hay algunos regulares allí; el tipo de fuego.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_44">
		<text>Dicen que hay un buen lugar en la cantera con muchos artefactos, aunque tampoco escaso en anomalías. Abajo en la parte inferior, hay tantas burbujas de anomalías de gas... Duele los ojos, incluso con una máscara de gas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_45">
		<text>El Ash Heap está en el viejo cementerio cerca de Kopachy. Hay muchas anomalías de calor y también algunos zombis de vez en cuando. La gente trata de evitar el lugar, pero allí encuentran artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_46">
		<text>Dicen que se han encontrado artefactos en el estacionamiento. Todavía obtuve vehículos del primer desastre de Chernobyl; esos bebés dan el rad contra la acidez estomacal. Además, el lote está lleno de anomalías eléctricas también.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_47">
		<text>En Putrid Grove, donde los árboles están deformados por el ácido. Las personas que han estado allí dicen que está lleno de anomalías de gas. Hay tanto gas en el aire que no puedes ver directamente, pero con suficiente experiencia, puedes encontrar los artefactos que estás buscando.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_48">
		<text>Si buscas artefactos, elige el ácido. El mejor lugar para conseguirlos es el Concrete Bath. No tendrás mucha competencia: a nadie le gusta ese lugar debido a su proximidad al edificio de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_49">
		<text>No muy lejos de la planta de Júpiter, un tramo de la carretera se vino abajo. Llaman a este lugar Bitumen, porque ahí es donde se fundió el pavimento. Hay muchas anomalías en la brecha: anomalías de calor mezcladas con gravitacionales. Y dado que son dos tipos de anomalías, los artefactos también deben ser de otro tipo.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_50">
		<text>Hay un pequeño puerto más allá de la planta de cemento llamada Fen, que se ha convertido en una terrible marisma llena de anomalías de gas. Ni siquiera es agua realmente más... Más como ácido. La gente ha encontrado artefactos allí antes, pero el lugar también está lleno de monstruos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_51">
		<text>Mire en la antigua planta de cemento; muchas anomalías, pero vale la pena. Claro, hay lugares donde los artefactos son más fáciles de encontrar, pero también lo es la competencia. Aquí, tu única competencia consiste en hámsters, y eso solo si bajas en el sótano.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_52">
		<text>Deberías mirar cerca del Oakpine. Eso es lo que está creciendo entre las colinas, por encima de las anomalías del gas. Todos lo han estado llamando así desde que un geek identificó la corteza de ese árbol como pino y roble. Si desea buscar artefactos allí, necesitará una buena protección química. Tome mucha munición, también, porque esas colinas son el hogar de paquetes y paquetes de perros.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_53">
		<text>Escuché de stalkers experimentados que los artefactos a veces se mueven fuera de las anomalías. Su detector comienza a sonar "pío", lo saca, pero no hay nada allí. Eso significa que un artefacto "nómada" pasó por su lado... pero no sirve de nada perseguirlo, porque solo la Zona decide con quién lo recompensará.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_54">
		<text>Nadie ha buscado todavía artefactos en Pripyat. Todos los que conozco solo han estado aquí por poco tiempo, así que se mantienen prudentes.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_55">
		<text>No sé si alguien conoce los buenos lugares. Pripyat está poco explorado hasta ahora.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_56">
		<text>Miraba en los túneles subterráneos. Dicen que hay toneladas debajo de la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_57">
		<text>No se sabe mucho sobre estas partes... Las historias de Garry, en su mayoría. Él dice que hay un lugar aquí donde una enorme vid crece a partir de una anomalía ácida, tan alta como un edificio de diez pisos. Él podría estar tirando de nuestra pierna, pero echaría un vistazo a esa vid para los artefactos, por las dudas.</text>
	</string>

	<!-- Information -->
	<string id="dm_information_general_1">
		<text>¿Qué novedades hay en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_2">
		<text>¿Sabes lo que está pasando por aquí?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_3">
		<text>Estoy buscando información.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_0">
		<text>No tengo ninguna información</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>El ejército estableció una base en Agroprom; justo en el medio de eso. El lugar está lleno de perros y otros mutantes simplemente corriendo sin que nada los detenga. Por sí solo, no es tan especial, pero hay un gran subterráneo subterráneo lleno de anomalías que se encuentra justo debajo de él. Si no fuera por los soldados, estaría allí ahora transportando un montón de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>El subterráneo de Agroprom se encuentra debajo de los edificios del instituto de investigación. Escucho cosas diferentes al respecto todo el tiempo: un día escuché que está lleno de anomalías, perfecto para la caza de artefactos, y luego es estéril, nada más que mutantes... Luego escucho que el lugar está lleno de controladores y poltergeists. ¿Yo? Ni siquiera sé qué creer. Maldito si voy a ir allí con todas las jarras patrullando sobre el suelo, sin embargo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>¿Alguna vez has estado en Rostok? Tienes los 100 Rads y la arena al otro lado de la calle para mantenerte ocupado. Una verdadera estrella brillante en medio del culo de la Tierra, ¿no crees? Todo el lugar solía ser un complejo de fábrica gigante, por lo que Deber encontró perfecto para establecer allí su base de operaciones. No me quejo, sin embargo; hacen un buen trabajo para mantener toda la inmundicia. No verás bandidos o mutantes sobre el lugar.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>El Cordón es más silencioso que la mayoría de las otras áreas. La mayoría se queda en el pueblo novato al norte del cordón militar real hasta que tenga suficiente equipo y experiencia para adentrarse en la Zona. Encontrarás a Nimble y Sidorovich allí también, Nimble te ayudará a conseguir un equipo de alta gama, lo mejor de lo mejor, mientras Sid se sienta en su búnker donde te venderá bienes de contrabando; comida, suministros médicos, entiendes la idea.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>El Darkscape conecta el extremo sur del Valle Oscuro con el túnel al este del Cordón. Lleno de bosques, mutantes, bandidos y anomalías, pero de alguna manera siempre encontrarás un grupo de solitarios allí por cualquier razón. Tampoco me pegaría demasiado cerca de la carretera; saldrás radiante de la radiación, o serás destrozado por un grupo de perros.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>El Dark Valley es un lugar prohibido, lleno de ruinas oxidadas y edificios en ruinas. Hay algunas anomalías cerca de donde puedes probar tu suerte en la caza de artefactos... pero los bandidos ocupan la fábrica en el norte, así que buena suerte no ser asaltado después.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>La Ciudad Muerta está justo entre Yantar y Limansk con una reunión completa de mercenarios justo en el medio. Tiene que haber un gran alijo de armas y medicinas en algún lado... ¿Dónde más guardan toda su mierda? Si quieres atravesar el lugar sin hacerte latir el culo, escuché que podías escabullirte por las alcantarillas. No hay mucho más que pueda decirte, hermano.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Sabes que tiraron todas sus máquinas y vehículos en ruinas después del desastre en Garbage, ¿verdad? Solitarios y bandidos siempre intentan obtener el mejor botín, disparándose el uno al otro todo el tiempo mientras intentan no ser masticados por los mutantes. También hay una gran agrupación de anomalías en el pequeño cementerio de vehículos. Está casi garantizado un artefacto si llega allí justo después de una emisión.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>¿Has estado alguna vez en los generadores? Se encuentran al norte más allá de la planta de energía. Hay seis de ellos en una formación de anillo con el antiguo laboratorio de guerra no muy lejos al sur. No hay mucho que ver además de algunos viejos laboratorios, pero muchos mutantes para mantener tu arma ocupada mientras estás allí, si eso es lo tuyo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Ocupamos casi todo el Hospital Desértico. La mayoría de los caminos que conducen más lejos hacia la central nuclear de Chernobyl están cercados por emplazamientos de ametralladoras o alguna otra mierda. Ningún stalker llegará pronto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Júpiter aún está inquieto, al igual que Zaton... y desde que activaron el Cauterizador Cerebral, es casi imposible llegar hasta allí sin arriesgar el cuello. Si no quieres desordenar tu cerebro, entonces tu único camino es a través del Bosque Rojo... No es que puedas sobrevivir con mutantes y anomalías escondidas detrás de todos los árboles.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>¿Pensando en viajar a través del subterráneo de Júpiter? Necesitarás un traje con un módulo respiratorio de ciclo cerrado debido a las duras condiciones en el interior, pero te permitirá pasar justo debajo de Pripyat directamente a las afueras para que puedas evitar a todos los miembros del culto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Limansk es un lugar vacío, lleno de edificios y vehículos abandonados. Escuché que los mercenarios intentaron atravesarlo desde la Ciudad Muerta recientemente, aunque no llegaron tan lejos... Perdieron demasiados hombres ante las anomalías y los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Los Grandes Pantanos son en su mayoría un agujero húmedo e irradiado en el suelo, pero encontrarás algunos edificios abandonados y asentamientos aquí y allá, que vale la pena saquear. También está la base Clear Sky en alguna parte hacia el sur. Un lugar bastante aislado.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>¿Has oído hablar de los almacenes del ejército? Libertad instaló allí su cuartel general después de que un grupo de bandidos les entregara el trasero un par de años atrás; afirman que están protegiendo la Zona al defender la barrera allí, lo que lleva a Radar. Completa tontería, si me preguntas. Si los bandidos pudieran arrancarles uno nuevo, puedes estar seguro de que el Monolito ya lo habría hecho.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>El monolito está escondido en Pripyat, por lo que he oído. No hay manera de superar todas las anomalías y mutantes mientras te disparan todo el tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Debería considerar visitar las afueras de Pripyat; muchas anomalías para hacerte rico, y ni siquiera tendrás que pasar por la plaza para llegar allí. Simplemente tome el pasaje subterráneo a través de Júpiter, que, por cierto, está libre de monolíticos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Esos bastardos volvieron a encender Cauterizador Cerebral cuando tomaron el Radar. No hay forma de que llegue al otro lado de la Zona ahora, a menos que sienta ganas de alimentar a la fauna local o ser convertido en uno de esos zombis como los que ve en Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Cada vez más stalkers se han matado tratando de atravesar el Bosque Rojo desde la toma del radar. Forester solo puede hacer mucho con su equipo para ayudar, y no tengo ganas de meter mis bolas en la sartén por el bien de unos pocos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>El Territorio Salvaje solía ser el sitio de una planta de fabricación bastante grande, pero ahora el lugar está plagado de monstruos y está lleno de anomalías. La única razón real para pasar es si quiere llegar a Rostok o si está desesperado por el botín, y hay muchas otras rutas seguras para usar en su lugar.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>¿Qué le puede pedir? ¿Qué es lo único que realmente quieres? Si me ayudas a encontrar el Genio del Monolito, entonces tal vez se haga realidad. Escuché que está enterrado debajo de la planta de energía en alguna parte. ¿Crees que quizás eso es lo que el Monolito está luchando para proteger?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Yantar es morboso y está empapado de muerte. Cualquiera que se atreva a ir demasiado lejos se vuelve loco. Zombies y snorks están por todos lados esperando a presentarse ante ti. Siguen saliendo de esa fábrica, y la mitad del tiempo cuando los científicos les disparan, se dan cuenta de que es uno de sus propios hombres el que les disparaba. Está realmente jodido.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Oye, stalker, si alguna vez estás en Zaton, deberías echarle un vistazo al Skadovsk; es este viejo barco oxidado dirigido por este stalker que se hace llamar Beard, o al menos le gusta pensar que lo hace. Puedes encontrar un lugar donde dormir, reparar tu equipo y vender todo tu botín. Owl siempre está interesado en comprar esos PDA extra de sus manos si tienen alguna buena información sobre ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Oye, escucha, ¿has entendido algo sobre un tipo llamado Black Digger? Escuché que solía ser un tipo muy afortunado. Obtuvo una buena cantidad de rublos y una plétora de buenos artículos también. Algunos dicen que tenía un alijo secreto de su propio escondite oculto entre montones de basura y otras porquerías. Realmente me gustaría encontrarlo algún día y sacarle la información, pero parece que su secreto fue junto con él a la tumba.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Probablemente no pase mucho tiempo hasta que cualquiera de nosotros tenga la tarea de recuperar información en el fondo de algún laboratorio abandonado. X18 es manejable... X16 es más duro en tu psique, y tiene más humanoides para llenar con un hoyo extra o dos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Si tienes un trabajo que requiere que llegues a Júpiter o a la parte oriental de Pripyat y sus alrededores, usa el paso inferior para pasar el Pripyat sin ser detectado; no tendrás que lidiar con los fanáticos de la superficie. Lo más probable es que tengas que lidiar solo con mutantes y zombis.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Tenga cuidado con los nidos de ametralladoras diseminados por ciertas fortalezas y lugares estratégicos. Obviamente, el artillero no puede golpearte cuando te enfrentas a su espalda, por lo que acercarse sigilosamente a él es una estrategia válida siempre y cuando no te metas en problemas y te hagas conocer a todos a su alrededor. Por lo general, todos estarán en pánico suficiente como para no asumir la posición del artillero caído. No se olvide de las granadas, también: un lanzamiento bien colocado puede ser suficiente para sacar uno si está en apuros y no puede moverse fuera de la cobertura.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Si tienes ganas de dar un largo paseo o tomar un puesto de avanzada en tu camino a la base de bandidos en el Valle Oscuro, sugiero que te des la vuelta hacia el este en el Cordón e ir por ese camino hasta llegar al Paisaje Oscuro. A veces un escuadrón o dos también pueden estar patrullando allí, pero ten cuidado con los mutantes de todos modos. Es un lugar relativamente tranquilo, pero a esos mutantes no les importa dónde criar. En cuanto al puesto avanzado que mencioné anteriormente, está ubicado aproximadamente en el medio, justo donde se curva la carretera.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Buscando información, ¿eh? Puedo decirte que mientras permanezcas bajo nuestra protección, los mercenarios no te pondrán un dedo encima. No somos lo suficientemente dignos de ser el objetivo de sus contratistas, porque los líderes anteriores han sido eliminados... Han perecido, desaparecido, besado su vida adiós, como quieran llamarlo. Nadie está buscando un paso adelante para tomar el liderazgo de nuevo, y además, nos gustaría demasiado sobre esto y lo que está mal. La única persona que vigila hasta ahora un área pequeña es Sultan, pero obviamente su mano no se extiende lo suficiente como para llegar a cada bandido en toda la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>¿Tienes ganas de quitarle la vida madura a alguien? Los solitarios siempre han sido una excelente opción para eso. Los hemos estado molestando desde el principio de los tiempos, y esos idiotas siempre han merecido ser molestados. La mayoría no están armados con grandes armas, pero nos odian lo suficiente como para aguantar una buena pelea, por lo que puedes obtener tanto equipos decentes como prácticas de combate de ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Oye, ¿has visto alguna vez a un enano naranja abriéndose camino entre densas cañas? Seguro que sí, y esas bolsas de basura se destacan tan bien que puedes ver a un científico a una milla de distancia sin siquiera necesitar usar tus binoculares. Recientemente, me he dado cuenta de que han estado usando variaciones de color que se parecen menos a la basura inductora de vómitos que generalmente emiten los científicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Las únicas cosas que tienen menos cerebro en la cabeza que esos solitarios mestizos son los miembros de la facción Monolito. Es divertido escuchar historias sobre ellos y sus acciones; Parecen la versión de los retardados de la Zona, que solo pueden pensar en una cosa y nada más. Lástima que su estupidez los haga temer menos a la muerte.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Hombre, recuerdo historias de hace mucho tiempo, algunos tipos que lucían un escorpión en sus parches patearon la mierda de algunos chicos en pijama azul. Todos aquí bromean sobre ellos y sus ropas porque eran más débiles que un bebé ciego que se arrastra en su nido... Oh, espera, ahora que lo recuerdo, tiene sentido... Todos los cerebritos eran terribles al sostener pistolas en sus manos. Simplemente no saben cómo vivir de lo que la Zona les da.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Si supieras lo que daría por una ola mutante lo suficientemente grande como para invadir a Rostok. Cada vez que intentamos acercarnos, los tontos nos expulsan de negro y rojo. Se han acomodado allí realmente bien; incluso logró establecer un par de PKM para protegerse de intrusos como nosotros. Están armados bastante bien, pero su estructura de mando... Él, él, no son los más puros de todos en la Zona. Un montón de ofertas secretas entre nosotros y Deber, pero ahora quieren que todos mantengan la boca cerrada, y no quieren ver nuestras tazas cerca de las suyas. Dios sabe cuándo dejarán de hacer una rabieta sobre su orgullo marcado.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>La libertad solía jactarse de su fuerza y"la libertad en la Zona". Les mostramos lo que la libertad puede hacer aquí y tuvieron que alejarnos de sus locos. En estos días, querrán que pienses lo contrario, y que cambiaron de base porque es "más seguro para los mutantes" o que "podemos cumplir nuestro deber de mantener a los invasores a raya más fácilmente". Recuerda, amigo: todo es una mierda. Simplemente no quieren admitir que sentimos miedo en lo más profundo de sus filas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Los muchachos del ejército no aparecen tanto como solían hacerlo en el día. Se ha corrido la voz de que sus operaciones se han ido por la cuneta. Definitivamente no me sentiría muy bien al ser mandado por un idiota que solo quiere que saque un paquete de mutantes o un grupo de stalkers aparte solo para su propio beneficio. Lo tienen difícil, claro, pero parece que sus fallas han logrado realmente algo de sentido en sus cráneos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>El advenimiento de los artefactos y su estudio en profundidad a veces me deja pensando qué tanto peor pueden ser las cosas. Estas cosas poseen propiedades incalculables, algunas tan devastadoras que su incorporación a las armas podría superar cualquier cosa hecha hasta ahora. ¡Solo imagina lo que podría hacer una bomba construida con la energía enjaezada de varios tipos de artefactos!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Me parece irónico cómo Libertad es la facción que sigue hablando de la necesidad de que todos hagan uso de la Zona, mientras que Deber es el que viene a Yantar para protegernos y regalar artefactos a nuestros científicos líderes para ayudarlos a encontrar nuevas formas de extinguir la vida de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Los bandidos siguen tomando rehenes para extorsionar dinero y varios objetos de valor. No les importa la honestidad y cumplir su palabra, no olvidar el hecho de que actúan como idiotas y las formas de vida más bajas. Lo hacen mejor cuando aparece alguien más inteligente, aunque desde hace un tiempo se mantienen a raya, y ningún líder dedicado se ha acercado aún para tomar el control de cada establecimiento de bandidos en toda la Zona. En este momento, se están concentrando principalmente en grupos pequeños y organizados esparcidos por todas partes, lo que hace que sea más difícil infundir confusión y pánico entre ellos cuando alguien importante exhala su último aliento.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Algunos lugares pueden parecer más premonitorios de lo que realmente son. El subterráneo de Agroprom sirve de ejemplo para esto, porque en este momento, varias partes de él están cerradas, y los mutantes no tienen muchos lugares para infestar. No sugiero ir allí a menos que quieras tirar tu equipo o intentar sacar algo de toda la basura que hay por ahí. Sacar tu botín de una mochila en un lugar difícil de alcanzar por encima del suelo sería una mejor idea de todos modos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>La zona puede ser fascinante a veces. Simplemente mirando el mundo debajo de ti cuando estás sentado encima de una torre de vigilancia u otra estructura alta, con toda la vida corriendo, las maravillosas formaciones que crean las anomalías, escuchando la relajante música que se reproduce en los 100 Rads mientras ves la noche dominar el día lugar... Eso es lo que me gusta de la Zona: es fatal, pero hermoso al mismo tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Si todavía voy a tener que sentarme aquí y no hacer nada más que pegar algunos mutantes insignificantes con mi arma, entonces tendré que reconsiderar mi decisión de unirme a Deber. Todos los días me presionan para hacer esto y lo otro, pero ¿qué obtengo? Apenas nada. Llevo aquí el tiempo suficiente como para ser enviado a zonas mucho más peligrosas, pero parece que un montón de otros tipos han caído en el mismo agujero que yo. Es casi como si los altos mandos no quisieran dedicarse a cosas realmente serias y estuvieran sentados de manera segura en sus bases hasta que llegara una oportunidad tan cercana que los pudiera sacar de sus sillas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>La libertad puede parecer un grupo de lunáticos y personas que se sientan perezosamente sobre sus traseros, pero pueden ser bastante hábiles cuando les llega la necesidad de serlo. Han logrado difundir información errónea sobre nosotros antes de reducir la fe de otros stalkers en deber. Además de eso, también siguen diciendo que la protección de la barrera es lo que hacen y cuánto mejor los hace que nosotros. Ni siquiera pienses en creer en sus tonterías; no han estado protegiendo la barrera por tanto tiempo, y nunca han jugado un papel lo suficientemente grande en ella... hasta que vinieron a estrellarse en los almacenes, eso es. Les responderemos por tratar de crear una figura de autoridad más grande sobre esta "defensa" en un momento posterior.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>He visto muchas cosas en la Zona durante mis viajes aquí, y la mayor parte proviene de los tiempos en que no formaba parte de Deber. Demonios, los stalkers militares son probablemente los más duros que puedas conocer, salvo los lunáticos que siguen llegando desde el norte. A diferencia de las fuerzas militares que no penetran tan profundamente en la Zona o que no han estado aquí el tiempo suficiente, han recibido entrenamiento especial o han experimentado lo suficiente; poseen equipos que superan fácilmente a los de la mayoría. Son enemigos feroces en la batalla, claro, pero si eres un pez gordo, puedes intentar sacarlos por tu cuenta... aunque no te sugeriría que lo hiciéramos, incluso si nuestros lazos con los stalkers militares son mucho, mucho más. sueltos que los de los soldados regulares.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Estoy cansado de cómo todos perciben que somos simplemente un grupo de potheads reunidos para no hacer otra cosa que elogiar la Zona y sus creaciones. Realmente tratamos de difundir información útil que hemos adquirido a aquellos que la necesitan, y tomamos medidas hostiles cuando es necesario y cuando hay suficiente peligro, a diferencia de Deber, a quien le gusta contarle a todo el mundo mientras actúan como un grupo. de niños duros que no hacen más que golpear patéticos bandidos y mutantes débiles cuando no están sentados en su base disparando a los perros.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Una de las figuras que consideramos más bien importante es Forester. Él tiene buen ojo para encontrar varios caminos a través del denso bosque, pero, por desgracia, su vejez lo ha llevado lo mejor de sí... Ya no puede evitar eso fuera de su refugio seguro. Brindó una valiosa ayuda a Scar, pudiendo así ayudar a Lebedev. Todavía se puede encontrar a Forester en el Bosque Rojo... Creo que permanecerá allí el resto de su vida hasta que se marchite lo suficiente como para quedar como un recuerdo impreso en nuestras mentes.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Hace un par de años, fuimos conducidos por Lebedev. Esos fueron días de perro, hasta que vino un mercenario y nos ayudó a ponernos en pie en los pantanos. Pero luego, todo el asunto Strelok se salió de control. La mayoría de Clear Sky siguió a Lebedev y al merc norte para resolverlo... Bueno, ya sabes cómo fue eso. De todos modos, seguimos escuchando sobre los camiones de la muerte en el Cordón, trayendo viejos amigos. En raras ocasiones, hay algunos signos de vida, pero es como si hubieran tenido un derrame cerebral masivo o algo así.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Nuevo en la Zona? Escucharte a ti mismo; casi suenas como uno de esos bastardos que hay. Información, eh... ¿Has oído hablar del comandante Kuznetsov? Él era una pieza real. Después de que reemplazó al mayor Khaletskiy por el problema que estaba causando, ¡Kuznetsov va y hace lo mismo! Siempre son los oficiales de alto rango los que están corruptos. ¡Consiguen un poco de poder y control, y luego comienzan a tratar de hacer extra a los criminales aquí en la Zona! Escuché que se encontró con un destino terrible cuando se cruzó con ese tipo... No recuerdo su nombre, pero lo recogieron en Pripyat. Escuché que era porque tenía información realmente importante.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Tenemos más hombres a los que dejamos caer más adelante en el mes. Simplemente esperando que la Zona nos brinde un momento de tranquilidad para que los pilotos puedan entrar y salir. Corre el rumor de que hay algunos agentes franceses, finlandeses y británicos que entran en este momento... Deberían ser interesantes.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Las cosas pueden ser difíciles aquí, pero eso no significa que la investigación se haya detenido. Estamos manejando con equipo hecho a mano, y de vez en cuando, logramos capturar equipo de los científicos. Te sorprendería lo que sabemos sobre la anticoagulación de los chupadores de sangre y la reparación de lentes de los ojos carnosos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Todavía estamos perdiendo amigos con Cauterizador Cerebral. Conoces a los veteranos que han tomado drogas o se han metido un balde en la cabeza... Soportan los dolores de cabeza y las alucinaciones y logran arrebatar un poco de botín y artefactos y regresar al campamento de una pieza. Por supuesto, a veces apenas pueden hablar, o están perdiendo sus canicas. Pero la gente los ve celebrar o retirarse, y deciden hacer lo mismo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Dicen que hay trabajo en Yantar cerca del campo psi, si eres lo suficientemente tonto. Necesitan probar drogas y trajes para poder avanzar hacia el norte. El problema es que no hay garantía de que vuelvas. Dicen que tu cabeza hierve y tu cuerpo no funciona correctamente; comienzas a alucinar o pierdes tu habla. Tu mejor amigo de repente podría ser tu peor enemigo. Probablemente sea el trabajo más peligroso que hay ahora.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>El Cauterizador Cerebral, hombre. Hay una gran carrera para encontrar un camino a través de ella, ya sea mediante el uso de un traje, o la búsqueda de algún tipo de túnel más allá de lo normal. Por supuesto, todos, desde los científicos hasta los militares, quieren encontrar un camino para superarlo, y quien llegue primero obtendrá un tesoro de artefactos, botín e información.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Hombre, echo de menos la antigua base en el Valle Oscuro. El área era espeluznante como la mierda a veces, pero teníamos un campamento bastante bueno en ese entonces. Pero tan pronto como los bandidos comenzaron a deambular desde la Basura, se hizo cada vez más difícil mantener un pie allí. El deber empujaría, y los bandidos presionarían, y luego, al final, estaríamos perdiendo muchachos y puestos avanzados como el agua a través de un colador. Aún así, al menos estamos establecidos aquí. Podemos ir a dormir por la noche y solo tenemos que lidiar con los sueños extraños... y posiblemente una resaca en la mañana.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>¿Has probado alguna vez la cocina local? Hay algo de vida salvaje bastante desordenada, pero puedes hacer una muy buena comida con carne y verracos. Incluso he escuchado sobre algunos de estos tipos comiendo manos de snork... quiero decir, ¿no es ese el canibalismo? Luego hay tentáculos chupasangre u ojos carnosos. Es como si algunos veteranos no supieran sobre la comida enlatada.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Así que el otro día salí a trabajar con uno de los tipos mayores; han estado aquí por años, y puedes verlo. Me estaba diciendo que su escuadrón quedó atascado en una anomalía espacial. Sí, no fue fatal como Whirligigs o Burners, pero los atrapó por días... Simplemente atrapado en el mismo pedazo de hierba sin suministros ni comunicaciones.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Hay algunas patrullas bastante duras por ahí, y luego algunas acogedoras. Si obtienes los Grandes Pantanos, entonces usualmente tendrás soporte aéreo desde un helicóptero, y los puestos avanzados que tenemos tienden a ser bastante cómodos para un páramo. Pero los stalkers y bandidos que residen allí a veces hacen un esfuerzo y tratan de tomar un poco de tierra. Siempre que mantenga la cabeza baja, el helicóptero generalmente los dispersa. El Darkscape es el camino que se dirige hacia el noreste desde aquí hasta el Valle Oscuro. Es bastante sombrío allí, con los bandidos constantemente tratando de emboscar a cualquiera que use la carretera, y los mutantes realmente despiertan por la noche. Luego está Agroprom. Agroprom es una bolsa mixta. Tienes nuestras instalaciones militares para dormir en la noche, pero si tienes que salir patrullando, estarás enfrentando a los stalkers a tu izquierda y luego ser atacados por mutantes a tu derecha. ¿Moraleja de la historia? Quédate con el Cordón.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Entonces, cuando la Zona primero... erm... entró en erupción?... De todos modos, estábamos constantemente cuidando a los científicos que estaban llegando volando. Tenían estos pequeños búnkeres llenos de mierda de ciencia y luego se tirarían de puntillas afuera en estos estúpidos trajes de goma. Mientras tanto, todos estamos vestidos de fajina, cubiertos de barro y sin ningún lugar donde dormir o refugiarnos. Cada noche, el cielo sería rojo brillante, y cualquier patrulla atrapada en la selva volvería como zombis. Nos atraparon los chupasangres y las anomalías los desgarraron, y todo el tiempo, estos cerebros estaban más preocupados por sus investigaciones y artefactos. Al final, rescatamos. Nos mudamos a Agroprom y enviamos soporte mínimo de vez en cuando. Ahora, los científicos se dan cuenta de que no pueden confiar en que otras personas se lleven sus balas. Se han armado con armas, y sus trajes están comenzando a tener kevlar más grueso... y cada noche, tengo una litera y una botella de vodka esperándome. Eso es justicia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Soy nuevo aquí, pero he aprendido algunas cosas de los otros muchachos. Siempre mantenga algunos pernos con usted, preferiblemente con una cuerda adjunta. Lo recogimos de los stalkers, originalmente. Arrojas el cerrojo delante de ti para verificar anomalías. Suena ridículo, pero en la Zona, es un salvavidas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Asegúrate de conseguir cualquier material médico de stalkers o bandidos con los que peleas. Puede que no sean estériles, o ideales para algunas heridas en comparación con los del ejército o los botiquines científicos, pero pueden salvar a un amigo cuando lo abaten. Los amigos que haces en la Zona son los mejores amigos que tendrás; ten siempre un medkit de repuesto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Solíamos tener un gran problema con los renegados; parias que tropezaron con los pantanos. Nos reunimos juntos, y con la ayuda de Scar, logramos patearles el culo. Ahora los militares se han mudado, y ellos mismos tienen un helicóptero. Honestamente, las cosas parecían ásperas en aquel momento, pero realmente lo extraño. Los militares realmente han cavado en lo profundo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Hay una demanda real de herramientas en la Zona; engranaje más complejo para ajustes de armas y trajes. Encontré un set en un chico que filmé hace un par de meses, pero tuvimos que esconderlos apresuradamente. No estoy seguro de dónde los escondimos, pero estoy seguro de que un operador podría tener las coordenadas si realiza algunos trabajos para ellos.</text>
	</string>

	<!-- MISERY -->
	<string id="dm_information_63">
		<text>A veces me gusta sentarme en el campamento, relajarme y escuchar la radio, ¿sabes? Es una manera fiable de olvidarte de todos tus problemas y toda esa mierda, aunque sea por un segundo. A veces necesitas ese pequeño escape y tienes que llegar al mundo exterior, de lo contrario, la Zona te abrumará y no podrás continuar más. Y la radio hace bien el trabajo. La pregunta difícil es de dónde diablos viene la señal... ¿Tal vez este tío sentado solo en una acogedora choza en los límites de la Zona que envía una transmisión para mantener el espíritu de la gente? ¿O tal vez estamos siendo manipulados por el ejército? Ya sabes, mensajes subliminales y mierda... Realmente me gustaría saber la historia detrás de eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_64">
	 	<text>¿Por qué estás aquí, Stalker? Algunas piezas de mierda están aquí por curiosidad o incluso por puro gusto. Apuñalar a esos bastardos generalmente me hace muy feliz, pero la mayoría de las veces me atengo al trabajo. Ya ves, estoy aquí para el trabajo, sea lo que sea. Violaría una jodida carne si pudiera sacar algo de dinero de eso. Mira, no me importa, sé para qué estoy aquí, y ninguno de estos bastardos idealistas podría decir eso. Así que piénsalo. Pero no pienses demasiado o podrías terminar en una zanja.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_65">
		<text>Me pregunto qué dirían esos malditos activistas de los "derechos de los animales" sobre la forma en que tratamos a los animales aquí. Joder, ¿esas cosas son incluso "animales"? Los llamo infierno engendra, y generalmente los disparo en la cara, porque eso es lo que haces al infierno engendra, no los proteges, alimentarlos o, Dios no lo quiera, nutrirlos. Los llenas con plomo y te mueves antes de que lleguen sus amigos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_66">
		<text>¿Quieres emoción? ¿Este lugar es demasiado aburrido para ti? Ve a saludar a un snork o a un bloodsucker. Si eres lo suficientemente educado, ni siquiera se volverán agresivos. Es extraño, tuve este amigo, robó gente para ganarse la vida, y estaba decidido a hacer esta mierda. No lo he visto desde entonces, pero seguro que vale la pena intentarlo, ¿no crees? Es extraño por qué no muchas personas lo han intentado, está obligado a funcionar, ni siquiera tienes que llevar armas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_67">
		<text>Mi abuelo luchó por el país, mi padre murió por este pedazo de tierra y estaría condenado si dejo que este agujero negro se coma a mi madre patria. Lo último que dijo mi abuelo antes de sucumbir al cáncer paralizante fue que tengo que cuidar de mi tierra. Eso es lo que estoy haciendo aquí, o más bien era lo que se suponía que debía hacer aquí. Las cosas han cambiado ahora, ni siquiera estoy seguro para quién se supone que debo luchar. Tuve que poner una bala en la espina dorsal de un buen amigo mío. El tonto no "creía" en las emisiones, así que cuando una tormenta psiónica golpeaba, él estaba fuera recolectando flores o haciendo alguna otra mierda estúpida. Después, se volvió loco y comenzó a disparar contra todos y todo. Tuve que llevarlo abajo. El mismo chico con el que compartí la comida, el mismo tipo que me salvó el culo cada vez que lo arruiné. ¿Qué se supone que debo decirle a sus hijos ahora? A la mierda este lugar.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_68">
		<text>Dicen que cometí un error al venir aquí. Son un montón de cobardes. Prefiero estar aquí que atrapado detrás de un escritorio de mierda. Eso es lo que realmente me acabaría, no un cachorro mutado, sino un papeleo sin fin e interminable. Los demonios viven dentro de esos gigantescos montones de papeles, no debajo de las alcantarillas de Pripyat. Aquí es donde pertenezco, y este lugar es donde realmente puedo ser yo mismo. Camo me va mucho mejor que cualquier corbata, y un rifle habla con una voz mucho más clara que cualquier "presidente" o "director".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_69">
		<text>Mira el cielo y el entorno con la mayor frecuencia posible. En el momento en que no mires, todo el infierno se desatará, aparecerán emisiones y los mutantes te arrancarán el culo. Combata la somnolencia tomando cafeína, comiendo alimentos, solo haga lo que tenga que hacer para mantenerse despierto. Duermo solo dos o tres horas al día, y siempre con un tirador a mi lado. Esto es algo que debes hacer, o no, y si no lo haces, estarás empujando las margaritas en un abrir y cerrar de ojos. Tenlo en cuenta y junta tu mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_70">
		<text>La gente hace drogas aquí, es una mierda y les jode realmente mal, pero haces lo que puedes para sobrevivir. Si eso significa hacer coque probablemente cortar con detergente, entonces es coque y detergente todo el camino. He visto a algunos tipos que ni siquiera tocarán la comida a menos que estén muy enojados. Apuesto a que si no obtienen su solución diaria, preferirían morir de hambre antes que comer alimentos que generalmente huelen a orina de perro. Los drogadictos no viven lo suficiente aquí. Si te vuelves adicto, lo primero que comienzas a hacer es robar, luego te unes a los bandidos, pero pronto empiezas a robarles, y ahí es cuando la historia de tu vida termina y te cortan como un cerdo o te arrojan a un agujero de buceo. No jodas con los bandidos, y no te metas con drogas "demasiado".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_71">
		<text>Cuando ese sudor frío te golpea después de que no hayas comido por más de un día, es exactamente cuando tu sistema inmune se vuelve loco y no podrás sostener un lápiz estable, y menos una ametralladora. La gente comienza a alucinar y se mete en problemas o en un acantilado. Llena tu barriga al menos una vez al día, y si no puedes permitirte los deliciosos manjares de Beard, entonces come algo de carne infestada de gusanos que cortas de un mutante. Los gusanos son baratos en comparación con, bueno... la muerte. He visto personas afuera sobrevivir meses enteros sin comida, pero aquí hay otra historia. La Zona te drena. Drena tu espíritu, tu fuerza de voluntad y tu cuerpo. No dude en darse un festín con buceadores si realmente tiene que hacerlo. El canibalismo no es bienvenido, pero si nadie te ve, no debería ser realmente un problema.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_72">
		<text>He visto a hombres adultos convertirse en bebés que lloran aquí. Simplemente no pueden mantener el ritmo y sucumbir a la presión. Incluso los atletas y las personas con una excelente condición física caen como moscas después de unas pocas sentadillas aquí en la Zona. Este lugar es un ladrón, y muy desagradable en eso; le quita una parte de su alma todos los días y no la devuelve. Podría levantar fácilmente 30 kilos antes de venir aquí. Ahora apenas puedo levantar una granada cuando me enfrento a un enjambre de esos tushkanos. También puede ser miedo, pero sea lo que sea, es como una pesada carga que todos cargamos, todos compartimos. La próxima vez que quiera dejar caer a un bandido cuando tenga la sartén por el mango, recuerde lo que dije sobre la carga, él también la está cargando, igual que usted.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_73">
		<text>La próxima vez que te enfrentes a un grupo de perros, intenta correr directamente hacia ellos, en realidad podría salvar tu trasero de convertirse en comida para perros. Los comemos, nos comen, es algo simbiótico. Pero sí, siéntete libre de probarlo, pero deja tus armas atrás para que puedas correr más rápido y ser más intimidante. Podrías dejarlos conmigo, puedo mantenerlos a salvo mientras pruebas esto por ti mismo. Esta mierda funciona, pero la mayoría de los Stalkers son jodidamente cobardes y no tienen las pelotas para eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_74">
		<text>Consigue un buen cuchillo, el mejor de los que podrían afeitarse las pelotas de jabalí solo. Ya sabes, cuchillos de marca de calidad. Consigue un poco de aceite en el cuchillo, hazlo agradable y brillante para que puedas ver tu reflejo en él. Luego acuchilla a un pobre idiota en la garganta, clava el cuchillo hasta la empuñadura y muevelo un poco. Muy pronto, comenzará a sangrar y perderá la conciencia, pero, justo un momento antes de que lo haga, lo mirará fijamente a los ojos. De esa forma, tu rostro, el rostro de su asesino, será lo último que verá, lo llevará a la tumba, y el inframundo sabrá de ti. Lo he hecho innumerables veces, y apuesto a que bajo tierra ya saben mi nombre y mi apellido. Cuando sepan de ti, no hay ninguna razón para enviar a tus minions por ti. Yo mismo no he visto a un maldito chupasangre desde hace meses; ellos ya saben sobre mi. Es por eso que sobreviviré más tiempo que esos otros cobardes.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_75">
		<text>Toqué el violín en casa. Fue uno de los mejores, incluso tuve la oportunidad de conocer al presidente dos veces. Conocía las cuerdas tan bien que podía acariciarlas de forma que otros violinistas solo podían soñar. Cuando fui reclutado en el ejército, pensé que cumpliría con mi deber, pasaría un par de años por mi país y luego volvería a hacer lo que amo. Me enviaron aquí, justo después del bootcamp, y he estado aquí desde entonces. De vuelta a casa, esperan que regrese a mi gloria y gloria anterior, pero no saben lo que sucedió aquí. Es esta mierda perversa, la radiación o la Zona misma. Se filtra en mí todos los días, y mis manos tiemblan, me duelen los huesos. Toco un poco la guitarra de vez en cuando, pero esa pieza de madera podrida suena como garras de quimera rasgándote las tripas. Pero esa es la única forma de mantener mi cordura. Siento que la guitarra me lleva un poco más cerca de la belleza de antes, las cuerdas, la música, pero al mismo tiempo me duele profundamente saber que nunca podría volver a ser esa persona. Si tan solo tuviese un violín aquí, cualquiera lo haría, tal vez podría volver a sentir el tufo antes de morir dentro.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_76">
		<text>Antes de que todos estos científicos y mecánicos llegaran a la Zona, los Stalkers solían llevar artefactos en estos cinturones improvisadoscon cajas rudimentarias unidas a ellos. Toda una generación de Stalkers ahora son estériles y mueren lentamente, sus entrañas se convierten en líquido que tienen que vomitar de vez en cuando. No sé cómo se mantienen cuerdos, cómo no se quedan solos. Si esas simples cajas fueron dañadas incluso un poquito, la radiación entró lentamente en sus cuerpos, y eso sucedió con bastante frecuencia. Ahora tenemos contenedores de artefactos que son bastante duraderos. He visto balas desviando esos artilugios, los hacen tan ásperos como esas cajas negras en los aviones. Ahora lo tenemos fácil, piense en la primera ola de Stalkers que conquistó la Zona, ellos fueron los verdaderos héroes. No tenían manuales ni herramientas, y no podían disfrutar de la comodidad de las bases. Cuando se los dejó completamente solos, tuvieron que inventarse nuevas formas de sobrevivir. Esos muchachos fueron los pioneros.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_77">
		<text>Tuve este amigo que luchó contra dos quimeras. Imagínense que frente a él había dos descomunales monstruosidades de carne y garras, llenas de una buena porción de carne humana y ansias de más. Tenía razón en tener miedo. Estaba de espaldas a la pared, con sus últimos 20 buckshots y algunas bombas. Él era un buen objetivo, pero no fue por eso que sobrevivió. Él tenía algunos de estos estimulantes. Los llamo reforzadores, porque seguramente funcionan rápido. Cada vez que las quimeras lo golpeaban y él pensaba que no podía levantarse de nuevo, se arreglaba con esas cosas. Tipo astuto, ese. Y ya sabes, el cuerpo humano es en realidad el cabrón madre resistente. No solemos acostumbrarnos a situaciones que amenazan la vida y no tenemos que luchar contra las bestias de dos cabezas para sobrevivir con mucha frecuencia, pero cuando lo hacemos, nuestro cuerpo funciona de maravilla, especialmente si le das un pequeño empujón. No sé qué consecuencias a largo plazo tienen esas pesadillas químicas, pero si te preocupas por las consecuencias a largo plazo, en primer lugar no estarías fisgoneando en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_78">
		<text>La mierda tampoco es color de rosa afuera. Mi madre solía enviarme algunas galletas con azúcar cada pocas semanas y algunas cartas que me dicen cómo están. Ella siempre tiene cara de valiente, escribe que todo está muy bien y que están bastante contentos, pero puedo ver que las galletas tienen cada vez menos azúcar todos los meses, y la letra está empeorando también. Al principio, ella usó papel blanco limpio, pero ahora es este papel grasiento horrible probablemente encontrado en un contenedor de mierda. No puedo reunir coraje para preguntar cómo están realmente. Estoy asustado de lo que me dirían, aunque ya lo sé. Simplemente no quiero leer sobre eso. La imagen mental de que mi gente está bien es lo que me hace seguir por aquí, no me importa si es falsa, ya no tengo nada más. Les envío el dinero que gano. Ayer les envié algunas que hice vendiendo las últimas raciones de comida. Estaría bien, siempre puedo probar suerte en el casino de anomalía. Perder una apuesta no es lo más saludable del mundo, pero correré el riesgo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_79">
		<text>Lo tengo, hombre, tengo el error. Me dijeron que no significaba nada para ellos, como leer un folleto sobre razas de gatitos. Me dijeron que tenía SIDA e incluso me dijeron que dejara la habitación cuando todavía estaba en estado de shock. A la mierda con esa gente, ¿sabes? Estudian durante mucho tiempo para ser médicos perfectos, con una carrera y todo, pero terminan siendo completamente insensibles a todo. Como hablar con un snork. El snork habría reaccionado de una manera más humana, esta mierda no está bien. Y tengo que pagar montones de dinero cada mes para obtener los antirretrovirales. Esa mierda no es barata, ni siquiera esa imitación de mierda china que solo está disponible en la Zona. Podría estar tomando pastillas de placebo por lo que sé, todavía me siento como una mierda. La Zona es lo mejor que puedo hacer en este momento. Y aquí estoy, 3 años y contando. Pero veo que tienes tu propia mierda de la que ocuparte, así que vete como todos lo hacen. Solo déjame la mierda solo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_80">
		<text>Dinero. Efectivo. Montones de notas con tantos ceros como sea posible. Veo que tus ojos se iluminan como una emisión. Así que supongo que ahora tengo tu atención. Pero no es caminar en el parque, y no todos lo hacen, y es por eso que es muy gratificante. No digo esta mierda así a todos, ¿sabes? Pero pareces el hombre correcto, así que escucha. Escuche con mucho cuidado y trate de recordar cada palabra que le digo. Lo que debes hacer para obtener dinero sucio muy rápidamente es: "TRABAJA DURO Y NO MATES TODO EL TIEMPO". Maldito bastardo. Enfréntate y ve a tu propio maldito negocio.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_81">
		<text>El momento en que di un solo paso dentro de la Zona fue el primer momento en que me sentí realmente libre. También fue el primer momento en que me di cuenta de que no me sentía libre en casa. Pensé que estaba bien trabajando en los muelles, trayendo algo de dinero, bromeando con amigos. Tuve la vida soñada de Joe. Algunas personas piensan que debo estar loco por abandonar todo eso por la Zona. Algunos se enojan mucho, una pequeña mierda incluso intentó dispararme. No saben cómo disfrutar la vida, cómo respirar en un nuevo día, con nuevas posibilidades y nuevos desafíos. Sé que es difícil, pero si te las arreglas para sobrevivir aquí, incluso un solo día, has hecho más de lo que cualquiera de las personas en casa alguna vez haría. Lo hemos perdido, hombre, como humanidad, hemos sido sobre civilizados, y hemos perdido lo que significa estar vivo. Aquí lo recuerdas constantemente, pero en tu país simplemente no te das cuenta. Ayer mismo estaba tomando un vertedero en algunos arbustos, como un verdadero Stalker, y estas abejas solo aparecieron. Enojadas perras. Así que me tapé la cara con mi máscara de gas y comencé a correr tan rápido como el infierno. Estaba tan concentrado en correr que corrí directamente hacia una manada de perros hambrientos. Así comenzó mi día, y esos 5 kilómetros que corrí fueron el recordatorio diario de que estaba vivo y libre.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_82">
		<text>Existí esta amplia información que conocí, y la conocí bien, si sabes a qué me refiero. Pero esa perra estaba jodida, siempre me vigilaba, comprobaba dónde estaba, seguía llamándome y me dejaba mensajes extraños. Le dije que esta mierda entre nosotros no funcionaría. Ella se volvió loca y comenzó a golpearme. Mira, no tengo nada en contra de golpear a una mujer, en realidad es un gran alivio de la frustración reprimida, especialmente con un psicópata como esa perra. Entonces la dejé en frente del hospital. Creo que fue lo suficientemente bueno de mí, ¿verdad? Conozco a algunos tipos que enterrarían su cadáver o la cortarían para que pudiera caber en los desagües. Soy un buen tipo, ya ves, me ocupo de mis perras, pero cuando me dan mierda, eso es todo, respondo. Joder, realmente quisiera hacerla ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_83">
		<text>No esperes la sirena antes de una emisión. Las sirenas siempre son demasiado tarde y si no estás cerca de una estructura sólida, te frito muy bien. Para mantenerse con vida y evitar ser frito, mantén una mirada hacia el cielo. Si ves esta extraña formación de nubes cumulonimbus, tira del culo. Y sé rápido al respecto. Si una guarida de esnórquel es tu única opción, ve por ello. Te encantará ese snorks en comparación con lo que te haría la emisión. Así que recuerde, cuando una gruesa formación de nubes verticales aparece en el cielo con el aspecto de que Dios vomita sus entrañas desde arriba, es cuando se despide de todos sus objetos pesadosy corre hacia un lugar seguro. Tenía a este chico que quería hacer una gira por la Zona, era un tipo muy rico, constantemente drogado y borracho. Bueno, ese idiota tuvo la oportunidad de presenciar una emisión entrante, y en lugar de cubrirse como no idiotas como nosotros, se quedó afuera para admirar la "belleza de la emisión". Sus palabras exactas. Como dije, era bastante rico, así que cogí un buen botín de su cadáver con cicatrices y una imagen desgarrada de una chica linda. Mierda, esa foto probablemente está circulando ahora mismo entre los Stalkers.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_84">
		<text>Este lugar no está hecho para gente como yo. No estoy hecho para gente como este lugar. Estoy hablando del mundo, no de la Zona. He estado teniendo estas migrañas clusterfuck desde que era pequeño. Mis padres pensaron que estaba mintiendo todo el tiempo y me dijeron que lo "chupara". Solo cuando comencé a sangrar de mis oídos de forma regular, empezaron a notarlo. Era demasiado tarde, naturalmente, yo era mucho mayor entonces, y decidí empacar mis cosas y saludar a la Zona y despedirme del mundo exterior. ¿Y adivina qué? Mis migrañas desaparecieron milagrosamente una vez que vine aquí. Estaba muy contento. Por primera vez, pude sentir que este peso se levantaba de mis hombros, se sentía muy liberador. Podía oler cosas, podía enfocar bien mis ojos y concentrarme en las cosas buenas para variar. Así que empecé a disfrutar realmente de mi vida cuando llegué a lo que mucha gente llama infierno. La mayoría estaba perpleja por mi comportamiento y me hice algunos enemigos en el camino. No puedes encajar aquí a menos que tengas esa perspectiva lúgubre y miserable. No me aceptaron como uno de ellos, ni deber ni libertad. Me encargué de encontrar un lugar para vivir, más allá del pesimismo de los Stalkers regulares. Me quedé en esta cabaña improvisada que construí con partes metálicas, enterrada bajo unas losas de concreto. Estaba bastante contento, y el lugar parecía protegerme bastante bien de las emisiones, pero me regresaba este sentimiento familiar. Incluso me hizo sentir un poco nostálgico, antes de darme cuenta de que las migrañas volvían. Ahora están peor que antes, mis orejas se agotan, no puedo ver bien, y apenas puedo sostener un arma por culpa de esas groupfucks. Solo quiero que todo termine en este momento.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_85">
		<text>Mierda, no puedo soportar más esto. Las chicas, realmente las extraño. Tenía un montón de chicas en casa, les gustaban los tipos musculares, me gustaba el tipo de tetas grandes. Tuvimos un entendimiento. Pero aquí, ¡ni siquiera he visto un pezón femenino! Y no estoy tocando esas revistas que vende Beard. Todos son grasientos y pegajosos, no quiero saber cómo se volvieron de esa manera. Había tantas mujeres en este lugar antes de 1986, antes de que se convirtiera en un desierto radiactivo. Fiestas, música. Música comunista, pero música, no obstante. Ahora me excitan sus fantasmas. Pienso en cuántos peces había en el estanque en Skadovsk o Yanov. Apuesto a que había suficiente cola para toda la vida. Esto es una mierda, tengo que echar un polvo. Oye, en un asunto sin relación, ¿sabes dónde fue asesinada esa manada de carnes recientemente? De hecho voy a caminar.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_86">
		<text>¿Has oído hablar de ese sistema de liberación rápida? Esa cosa me salvó el culo cuando me encontré con una gran manada de jabalíes y carnes. Tomé un botín muy, muy bueno de lo que parecía un cementerio Deber. Había literalmente docenas de cuerpos junto con todo su equipo, pistolas, artefactos, no podía creer lo que veía. De hecho tuve que dejar algunos artefactos atrás, y nunca hago eso, nunca. Pero yo estaba lleno de agallas, y me sentí como una mula justo antes de que su espalda se rompiera. Así que es hora de cobrarlo, pensé. Mientras caminaba lentamente hacia la base, murmuré para mis adentros: "ahora no, por favor, no ahora, simplemente no hoy, por favor", y entonces el rugido bajo de un jabalí cortó mis plegarias a la mitad. Empecé a huir del sonido, pero este aire no es lo suficientemente bueno para eso. Era como un 95% de nitrógeno, y cada vez que respiraba, me ahogaba. Así que tuve que tomar una decisión, tuve que dejar el botín. Cuando esa mochila se estrelló contra el suelo como un meteoro, salté hacia adelante como una gacela con gracia y otras cosas, el aire tenía oxígeno una vez más. Más tarde volví al alijo, faltaban algunos artefactos, pero también había algo de sangre y un buen trozo de lo que parecía ser carne humana cerca de él. Alguien intentó dar un golpe en la mochila, pero probablemente fue perseguido por esos jabalíes. Tal vez lo estaban protegiendo mientras yo no estaba. Tengo un nuevo respeto por los verracos. No he comido carne de jabalí desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_87">
		<text>A veces encontrarás comida realmente buena. Podría comer algunos frutos secos, carne bastante buena o pan limpio. Pero hay otras veces, siempre que esas emisiones golpean duro y a menudo, donde la reposición de existencias no es tan fácil, por lo que las opciones son comer mierda o cenar en alguna mierda. Las chuletas irradiadas que Barba vende en su lugar llenarán tu vientre sin problemas, pero debes ocuparte de esas partículas radiadas. Recuerde lavarlos con algo limpio, como agua o algo más fuerte. Hubo un bastardo gordo que engulló unas 20 piezas de esta mierda infestada a la parrilla. Estaba tan jodido después, otros Stalkers tuvieron que alimentarlo con pastillas antirrayas, y tuvo que devolverlos más tarde. Incluso comer es peligroso aquí, así que ten cuidado con lo que tratas en la boca y deberías estar "casi bien" la mayor parte del tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_88">
		<text>Soy un ex militar, entrenado por los mejores, condicionado a ser una máquina de matar. Podría parecer delgado y escuálido, pero debajo hay músculos fuertes y resistentes. No sabrías de lo que estoy hablando, podría romperte el cuello antes de poder decir "ay". Simplemente no me jodas y estarás bien. Me he metido en tantos jabalíes con mis puños, no desperdicio munición en esas bestias. Los golpeo en sus horribles bocas hasta que simplemente se dan por vencidos con la vida. Podría mostrarte si no estuviera tan ocupado todo el tiempo. Deberías levantarte, hacer algunas flexiones, no seas tan chulo, ¿eh? Estoy harto de que todos pidan mi ayuda para anotar esta quimera o disparar ese controlador desde lejos. Rompería el cuello de este controlador, no arremete contra un cobarde. Para mí, es solo cercano y personal. Lamentablemente, no todos respetan lo que hago. Algunos de esos Stalkers malintencionados te dirán que estoy inventando todo esto. ¿No crees una palabra que sale de sus sucias bocas mentirosas? Simplemente están celosos de mi fuerza ydestreza. Simplemente no les diga que dije esto, ¿de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_89">
		<text>¿Qué, crees que puedes caminar hasta aquí y comenzaré a derramar mis agallas como un bebé? Todos los demás podrían estar haciendo eso, esperando a que pase un pobre diablo y les pregunte cómo les va, pero vete a la mierda, amigo, estoy haciendo un ovillo, y no necesito que nadie escuche mis confesiones. Ahora vete a la mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_90">
		<text>Solo déjame, hoy tengo demasiados rads, no es mi día.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_91">
		<text>Una vez me parecí mucho a ti, asustado, indefenso y con una visión terriblemente lastimosa. Arreglé mi actitud inmediatamente después de que casi fui violada por esos colmillos de jabalí. Te abrieron solo por diversión, vi que eso le pasó a mi amigo, creo que él tomó uno para el equipo. Estaba tan asustado, tiré mi arma y corrí hacia la cubierta como loco. Lo primero que tienes que hacer es obtener una de esas armaduras, algunas cosas gruesas que te protegerían de este horrible entorno. Cuantas más cosas pongas entre ti y los monstruos y monstruos del exterior, mayores posibilidades tendrás. Estaba este tipo, compró un exo modificado y acaba de instalar cada pieza de Kevlar que pudo encontrar. Parecía un árbol de Navidad ensangrentado y atraía a un montón de animales, pero de alguna manera siempre lo hacía. El cañón que llevaba seguro ayudó a aumentar sus probabilidades, pero ese exo con Kevlar funciona de maravilla aquí. Estoy tan cerca de conseguir uno de esos, si no tuviera que alimentar a las sanguijuelas en casa.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_92">
		<text>Nunca confíes en esos malditos médicos. Mi abuelo y mi abuela fueron asesinados por un cirujano. Se lo atribuyó oficialmente a algo más, pero ese doctor estaba bebiendo jodidamente antes de la operación. Apestaba a alcohol y mi abuelo tuvo que ser operado en ese mismo momento. Estos doctores de la Zona no son mejores, te cobrarían a ti y al brazo y una pierna por arreglar un rasguño, como si hubieran hecho un trasplante de cerebro dos veces. Me arriesgo y me recupero solo. Tengo mucho cuidado de no lastimarme, como obsesivamente cuidadoso, no bebo y no tomo drogas. Pero cuando me lastimo, solo como algo bueno, bebo agua limpia y saco uno de esos botiquines de emergencia. Por lo general, es un poco más barato, pero lo más importante es que si me jodo solo tendré la culpa. Realmente no quiero terminar como mis abuelos, todos cortados sin ninguna razón.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_93">
		<text>Tengo uno para ti. NUNCA ROBAR DE LAS BASES. Puedes llevar lo que quieras a cualquier otro lado, quienquiera que lo agarre primero, es de ellos. No estamos realmente encariñados con los ladrones por aquí. Incluso los bandidos saben mantener las manos fuera de la mierda de otras personas. Pero si te atrapan con las manos en la masa, deberías sentirte afortunado si solo te cuelgan de los intestinos en un árbol.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_94">
		<text>He visto esas chickenshits, demasiado cuidadosas con lo que comen, sin haber comprado todas estas exquisiteces importadas. He visto idiotas vomitar toda la comida que acaban de comprar, porque realmente no les importaban los rads. Ambos de esos hijos de puta están equivocados. Necesitas tener equilibrio, Zen y otras cosas, ¿sabes? Como dijo Aristóteles... no importa eso. Cuando pueda perder el tiempo, trague carne de mierda hervida con cosas picantes, y cuando necesite estar "en movimiento", importado es lo que necesita. Recuerde esta lección, y tal vez incluso ahorrará lo suficiente como para comprarse un tirador que no se descomponga después de tres disparos en algún tonto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_95">
		<text>De vuelta en el ejército en mi país de origen solíamos meter nuestros pies en los zapatos junto con un paño de algún tipo, sin calcetines. Esas cosas son cómodas si sabes cómo envolver bien tu pie, pero la mayoría de la gente se cagó y tenían moretones del tamaño de tushkanos en sus pies. Esos pensamientos fueron disparados primero. Siempre fueron muy cuidadosos. Smart no siempre funciona, ¿sabes? Pero volvamos a las envolturas: se secaron bien, duraron toda la vida, y lo más importante, podrían usarse para otras formas "no aprobadas". Los chicos inteligentes solían llevar dos pares de ellos a lo largo. Cada vez que un par se moja, lo reemplazan con otro, sus pies siempre en una forma perfecta, puedes comer con esos pies si solo los dedos de los pies fueran más largos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_96">
		<text>A veces no vale la pena. Cuando tienes montones de botín y los perros persiguen tu trasero, entonces es hora de tirar un poco de mierda. Calcula lo que vale la pena, si es pesado y no lo necesitarás demasiado, entonces puedes dejar casualmente un regalo para tus atacantes detrás de ti. Si es pequeño, liviano y costoso, entonces no te separas hasta llegar a la base. Solíatirar cosas así mientras corría, y había un rastro de basura inútil detrás de mí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_97">
		<text>Guardo todo, nunca he vendido nada a ninguno de esos codiciosos traficantes bastardos en la Zona. Guardo todo en escondites secretos en toda la Zona, y son realmente difíciles de encontrar. Atesoro cosas, y estas no son algunas cosas inútiles que puedes encontrar en cualquier lugar. Algún día pueden ser de alguna utilidad, y lo incluiré en la evaluación de todos esos psicólogos aficionados que me diagnostican enfermedades que han leído en revistas viejas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_98">
		<text>Algunas personas solo reaccionan cuando son amenazadas. Cuando realmente necesites un botín, intenta disparar a tu presa en las piernas o las manos. Cuando pierden la cabeza debido a la agonía, o simplemente se asustan, debes tener una agradable conversación con ellos, preguntarles dónde están sus escondites. Algunos tontos te dirán, y después de eso puedes hacer con ellos lo que quieras. Cogí un bandido y corté su dedo desencadenante, después de un tiempo lo vi disparando con la otra mano a algunos Stalkers. Debería haberle cortado la cabeza, ese bastardo rata.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_99">
		<text>La Zona no tiene piedad, nunca. La Zona es una prueba viviente de que Dios no existe o no le importa nada. Aunque podría ser este bastardo malo que quiere torturarnos, pero eso está casi fuera del alcance. No esperes nada bueno de nadie aquí. Si te viera con mucho botín, apenas respirando y lejos de la base, te atacaría, no creas que no lo haré. Somos buenos amigos aquí, pero afuera es una cuestión diferente. La Zona tiene sus propias reglas, y solo podemos cumplirlas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_100">
		<text>Respeta a las personas de la Zona y la Zona en sí. Siempre tenga al menos un grano de respeto, porque sin él somos como animales, aullando y cediendo a sus necesidades. El respeto es lo que atrae a la gente a la Zona y les permite mantenerse con vida. No importa lo que hayas hecho o cómo viniste aquí, quién eres o de dónde vienes, la Zona te cortará si olvidas el respeto. Guardo un recordatorio de eso aquí en mi bolsillo, siempre. Es uno de mis dedos. Una de esas anomalías gravitatorias casi me atrapó y arrojó un pedazo de mi pie a 20 metros de distancia. Tuve que arrastrarme para devolverlo a la base para que los doctores lo cosieran de nuevo. Pero fue un poco tarde, y ahora lo llevo aquí. Si no desea mantener un recordatorio como este, siempre debe recordar sobre el respeto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_101">
		<text>Vine aquí con solo una cosa en mi bolsa y gracias a ella sigo aquí y no estoy acostada en una zanja en algún lugar, medio comido por mutantes. Mi navaja ha estado con mi siempre desde el campo de entrenamiento. Y me ocupo de eso, cada vez que algo de mugre se mete en el mecanismo, cada vez que la tierra y la arena tocan mi cuchillo, me aseguro de hacerlo más brillante después. Es mi bebé. Es decir, es de sentido común si quieres que las cosas duren para siempre. Y este cortador fue hecho para acompañarte toda tu vida, si lo cuidas. Corté carne, corté mutantes, corté bandidos e incluso me corté cuando necesito que eliminen alguna larva de insecto desagradable. Puede usarlo para abrir latas, abrir cerraduras viejas, abrir tornillos, abrir el vientre de alguien porque no pueden captar una pista. Munición que gastas, granadas aún más, el cuchillo permanece contigo para siempre, y es una marca. Marca exactamente qué tipo de persona eres.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_102">
		<text>¿Sabes por qué estos tontos llevan dientes con ellos? Creen que los dientes de sus enemigos, especialmente los dientes dorados, llevan las almas de sus dueños, así que cuando la mierda golpea al ventilador, tienes a alguien que te cuide la espalda. Estos idiotas no se dan cuenta de lo estúpidos que son, los fantasmas no tienen ojos ni bocas, ni siquiera pueden usar armas, por el amor de Dios. ¿Cómo van a cuidar sus espaldas ahora, eh? Ah, a veces la gente me pone tan enojado que no puedo controlarme y solo les meto una bala en la cabeza. Cuando termine con ellos, tomo sus queridos dientes de oro y los vendo a quien los quiera, y les pongo un poco de arena para que no les digan a los enemigos que alguien viene.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_103">
		<text>No tengo amigos, solo algunas caras familiares. Conozco a ese tipo, me vendió algo de comida una vez, otro sonríe como un idiota todo el tiempo. Ni siquiera recuerdo sus nombres, caen como moscas tan rápido, realmente no vale la pena. Y los nuevos llegan por cientos, son como polillas atraídas por esas luces fluorescentes, solo para ser fritos en un instante. Esa es una descripción adecuada de la Zona, creo. Amigos te matan por aquí. ¿Qué sucede cuando se rodea de esnórquel y tienes que "salvarlo" porque es un buen amigo? Usted muere, allí mismo y luego. En lugar de uno, ahora hay dos cadáveres. Mi único verdadero amigo es mi arma, ysi tienes el más mínimo interés en mantenerte vivo, entonces deberías apreciar solo a tu tirador y nada más.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_104">
		<text>Mi familia es una mierda, o más bien está en una mierda. Es decir, está muy mal en casa. Sin comida, sin dinero. Les envío dinero en esta caja gris, pero dicen que solo les llega la mitad. Siempre alguien toma la otra mitad. Cuando encuentre a ese cabrón, voy a violar su cara con mi cuchillo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_105">
		<text>No toques basura que no sea tuya. Lo que sea que es. ¿Qué pasa si se trata de ántrax embotellado? No lo tires, a menos que quieras morir una muerte horrible. Incluso si encuentras cien mil en efectivo, incluso si crees que podrías irte de la Zona y vivir como un rey durante unos meses, serás perseguido como un animal ensangrentado. Estabas muerto en el momento en que tomaste ese dinero en efectivo. Por lo tanto, mantenga sus manos para usted y para las cosas que posee personalmente, todo lo demás debe ser invisible para usted. Odio decirle esto a todos los novatos malditos aquí. Sin modales, estos imbéciles.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_106">
		<text>Lo he hecho todo, amigo, he estado aquí por tanto tiempo. He visto oleadas de pseudodogs inundando bases, pseudogigantes luchando entre sí, incluso he visto controladores hablar con la gente. Sí, he visto eso. Antes de eso, fumé una tonelada de ganja, pero fue para que mi cabeza no explotara por el sonido de esas auras chillonas que emiten los controladores. Cuando te enfrentes a ellos, hagas lo que hagas, mantén la calma y concéntrate en huir del sonido o realizar la maniobra de las pelotas de hierro, que corre hacia el sonido y prepárate para descargar todo lo que tienes en la cabeza. Sin embargo, no lo recomendaría. He visto chicos duros llorar como bebés cuando fallan. Poco después se les rompe la mente y ya no se les puede llamar personas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_107">
		<text>Naturalmente, soy el hombre perfecto para este lugar. Diría que tengo exactamente lo que se necesita para hacerlo aquí. Estaba cruzando una serie de cárceles en toda Europa del Este antes de encontrar este agujero infernal. Algunos de ellos eran de mejor calidad que algunos hoteles de grado A. Jesús, había servicio a la habitación en uno de ellos, ¿cómo demonios se suponía que debía arrepentirme por mis crímenes cuando era tan bueno estar allí? Logré escapar de la última, rechacé a un guardia, no me importó si tenía familia, niños, amante, no me importaba ni un carajo. Así que vine aquí, al menos la prisión aquí es mucho, mucho más grande. Casi se siente como libertad, y es a quién me uní inmediatamente cuando llegué. Deber tiene sus conexiones con la ley. Yo y la ley no nos llevamos bien. Algunos de los coños de Libertad me dicen que soy un monstruo, pero una vez que vienen los verdaderos monstruos, adivina quién va a salvarles el culo. Pero mi especialidad es el asesinato, puedo cortar a un hombre más rápido que un cerdo, así que me usan contra Deber siempre que la situación lo requiera.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_108">
		<text>Aquí, estás del lado de la gente o de las bestias mutantes que deambulan por el lugar. Si eres una bestia, seguramente te perseguirán, si eres lo suficientemente civilizado y actúas como una persona, podrías sobrevivir por un tiempo. Nos mantenemos unidos, y es por eso que hay asentamientos humanos en la cocina de este infierno. Si no nos mantenemos unidos, la Zona se convertiría en un páramo de proporciones invisibles en muy poco tiempo. Incluso si es una cucaracha bandido, manténlo vivo, disparale en el pie y consigue su escondite, pero déjalo estar. Apenas hay gente aquí, y andar perdiendo gente buena no beneficia a nadie. Sé que quieres ser Rambo y eres gatillo feliz todo el tiempo, pero no serás Rambo por mucho tiempo aquí. Los Rambos no sobreviven en la Zona por mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_109">
		<text>Esos jodidos piensan que lo tienen mejor que nosotros. Son ellos los que son prisioneros, prisioneros de la comodidad, prisioneros de tomar el camino más fácil. No durarían aquí. Ninguno de ellos lo haría un día, va a ser la comida, o el aire, o los demonios caminando como si fueran del maldito lugar de Dios. Si la Zona se agranda y engulle al mundo entero, seremos los más experimentados y los mejores, no ellos. Estarían escondidos en un rincón grasiento con bolsas de oro y dinero inútil. Intenta mordisquear una pieza de oro, no importa. Me encanta su tono condescendiente, cada vez que un chico nuevo entra y nos habla, él actúa todo lo alto y poderoso, es como si estuviéramos viviendo en una cuneta, y han venido aquí para iluminarnos. Hubo una vez un misionero cristiano o un profeta musulmán, algún tipo así. Él vino con comida y medicina, prometiendo la salvación de nuestras almas. Y vírgenes. Muchas vírgenes puras cuando vamos al cielo. Ni un solo Stalker compró su mierda. La selección natural elimina a los idiotas, o más bien a la Zona, y a los que quedan? No valoran mucho la mierda. El tipo que quería iluminarnos se iluminó a sí mismo cuando entró en una anomalía de rayos. De hecho, sobrevivió, pero quedó gravemente quemado y volvió a casa inmediatamente.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_110">
		<text>Escuché sobre este tipo que vino a la Zona y se negó a disparar cualquier arma. Él era un pacifista de algún tipo. Cobarde por mi libro, pero eso es irrelevante. Sí, y decidió quedarse aquí, ganar algo de dinero ayudando a los comerciantes, empacando suministros, limpiando las camas, todas esas pequeñas cosas. Al principio, nadie lo respetaba, lo consideraban un tonto. Después de un tiempo comenzó a crecer con la gente, y comenzaron a depender de él. Él sabría quién necesita qué, dónde y cómo. De hecho, envió dinero a ese país de mierda en Europa del Este de donde venía. Imagínese eso, ganar dinero en la Zona sin armas? Todavía es un cobarde, pero de hecho es astuto. Todavía no ha salido de la base y envía cartas con dinero en efectivo a casa. Creo que tiene algo de familia allí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_111">
		<text>El comercio funciona aquí por una razón: "los traficantes de mierda se follan muy rápido". Había este muchacho, tenía la apariencia de un soldado, ese. Empezó a vender baratijas que se suponía que eran medio artefactos. La gente lo compró por un tiempo, se los llevó como si una nueva tendencia de moda comenzara en la Zona. Ese niño consiguió algo de dinero de esta manera, comenzó a vender sus productos a los Stalkers más experimentados, pero no compraron tonterías como ya habrían aprendido. Entonces llevaron los llamados artefactos a los científicos, investigaron un poco y adivinaron qué le pasó al niño. Todavía podría estar colgado de sus intestinos de esas grúas de Zaton. No lo mataron de inmediato, no. Lo abrieron como una bolsa de papas fritas y lo ahorcaron por las tripas para ser picoteado por pájaros como Prometeo. Esa es la forma en que mueren. Apuesto a que mucha gente lo vio, y muchos ladrones esperanzados tomaron nota y redujeron sus negocios.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_112">
		<text>Tuve a ese hijo de puta como propietario en Kiev. Entonces él era una mierda, ahora es una mierda. Él es incluso una mierda peor ahora. Me endeudé, hice un poco de esos "juegos", tuve que probar suerte. Ya no hago eso, principalmente porque todo va para el "propietario". Él es mi dueño, hombre, he pensado en meterle una bala en la cabeza, pero no soy una de esas personas. Parece que nunca podría pagar la deuda que tengo, y solo voy más y más profundo. Creo que está ganando dinero conmigo. Al menos mi familia en Kiev tiene un techo sobre sus cabezas. Eso es lo menos que puedo hacer por ellos. Él se ocupa de esa parte. Estudié para convertirme en técnico, no en jodido cazador. Cada vez que apuñalo un poco de carne, todo lo que puedo pensar es qué desagradable es esto, pero así es como mantengo a mi familia a salvo en casa. Debería haber aceptado ese trabajo en el banco, qué tonto era en ese entonces. Tenía esta visión superficial de la realidad, y los bancos de pensamiento eran sencillamente malvados. Sabes, pensé que los bancos eran malvados, pero el juego no lo es. Merezco pudrirme aquí en la Zona de exclusión.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_113">
		<text>Deberías ser una roca, capaz de resistir las olas de mierda y sangre con la que la Zona te golpea. Pero cada roca necesita su base. Nadie sobrevive sin ayuda. O los mutantes te atrapan, o, si eres uno de esos ágiles hijos de puta, alguna enfermedad o incluso avaricia te afectará. Coma alimentos producidos por Zone solo de vez en cuando. Si exageras después de un día o dos, vomitarás más de lo que comes, realmente no vale la pena. El cáncer también debería desanimarlo, pero ¿quién diablos sobrevive aquí el tiempo suficiente para que le diagnostiquen cáncer o mueran de cáncer? Esa mierda tarda un tiempo en desarrollarse y lentamente engulle a sus órganos principales. Así que tenga recursos y visite las bases de vez en cuando. Descargue, relaje y hable con algunas personas, una de esas personas podría arrastrar su trasero inconsciente a la base cuando un controlador diga "hola".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_114">
		<text>Dicen que mantienen a tus amigos cerca y a tus enemigos más cerca. Me gusta mantener a todos lo más cerca posible. Mantengo un ojo abierto todo el tiempo. Trata de pillarme desprevenido, incluso cuando estoy durmiendo. Siempre estoy alerta y listo para patear un culo. Pero viajar solo está jodido. Solo viajo con otros Zoners. Conocen su parte justa del terror, y pueden mantener su ingenio cuando todo se pone patas arriba y apenas se puede distinguir entre una persona y un mutante. Sabes, me encantaría mantenerlos cerca de los mutantes, pero muerden, y seguramente muerden profundamente. Hubo un tipo que mantuvo un pseudodog, no estoy seguro de cómo lo domesticó, pero él es un cabrón rudo allí mismo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_115">
		<text>Se llama formación de nubes cumulonimbus. "Alrededor de estas partes, significa que ya es hora de" ponerse al diablo bajo techo ". Esas nubes se asemejan a una seta de explosión nuclear, pero rezarías que fuera un arma nuclear si te atraparan en el exterior. A veces, la emisión solo te quema hasta que no haya nada más que polvo, a veces electricidad frita, te gusta el tocino bien hecho. Pero las tormentas psi son las peores. Puedes oírlos hablar contigo, y debes escuchar. El sonido es tan penetrante que pensarás que te has vuelto sordo. Algunos dicen que las tormentas psíquicas en realidad son energía psíquica reprimida de los controladores. Entonces, si ves esta extraña formación de nubes cumulonimbus, detén lo que sea que estés haciendo y comienza a trabajar en tu camino de regreso a la base. Las emisiones son la forma de la Zona de decirle: "necesita un descanso".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_116">
		<text>Tengo estos crecimientos debajo de mi axila y alrededor de mi cuello, el doctor dice que no puede hacer nada y cuando le pregunto qué es, simplemente se queda en silencio. Como un maldito interruptor de luz apagado en su cerebro. No sé qué diablos es eso, pero yo vivo con eso. Poco a poco van creciendo, ya no puedo dormir boca arriba. ¿Y la chaqueta que solía ponerme? Apenas puedo cerrarlo. Tal vez esté engordando, no sé, pero ¿quién diablos engorda en la Zona? Froto un poco de vodka importado en mi espalda y cuello, y la sensación de opresión desaparece por un tiempo. La mayoría piensa que estoy borracho porque apesta a vodka todo el tiempo, y me voy a la cama con una botella de vodka. Nunca he bebido alcohol en mi vida, es algo religioso, así que probablemente no lo entiendas. Fuckit, me dirigiré a ese otro doctor, él siempre es más útil de todos modos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_117">
		<text>¿Conoces a ese viejo novato que anda por la estación de Yanov? Todavía es un novato por una buena razón. Trató de tomar un botín de otro amigo sin que él se diera cuenta. Llamaría a esto robo, pero el novato es un buen tipo, y no quiero verlo colgando de un árbol. Así que tomó las cosas de su amigo, y corrió hacia un alijo que había preparado previamente. Sabíamos lo que hacía todo el tiempo, pero lo seguimos porque queríamos saber cómo lidia con esto. Extrañamente, devolvió todo el botín y se disculpó con su amigo por su desagradable comportamiento. Ha estado en Yanov desde entonces, lavando platos, atendiendo cajas, moviendo cajas de munición. Eso es lo que obtienes cuando te follas con el botín de otras personas. Bueno, en realidad no, te cuelgan tus intestinos de un árbol, pero eso es lo que obtienes cuando devuelves los bienes liberados a su dueño original por tu propia cuenta, dándote cuenta del error que has cometido. Él es un buen tipo, pero todos tenemos nuestros momentos de debilidad.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_118">
		<text>Los tenía en mi punto de mira, estos mercenarios que estaban atormentando a algún Stalker cerca de las rocas cerca de la planta de Zaton. Podría dispararles en 4 segundos y hubiera terminado allí mismo. Sin embargo, me mantuve tranquilo, y realmente valió la pena porque después vinieron otra docena de mercenarios. No tenía suficientes balas para todos. Quiero decir, no extraño, no desperdicio ninguna bala. Cuento cada bala por el precio. Si disparo diez balas, habrá al menos diez cadáveres y tendré que tomar "al menos" esa cantidad de su botín para alcanzar el punto de equilibrio. Esta es una buena estrategia para cualquier visitante o Zoner a largo plazo aquí. Cuando los mercenarios se marcharon, el tipo sufría tanto que tuve que usar uno de mis cartuchos subsónicos con el supresor para no atraer la atención no deseada. Esa fue la única vez que no calculé cuánto valía esa bala. Probablemente significó todo para ese torturado Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_119">
		<text>Nadie sabe qué diablos hace sonar ese peck. Algunos piensan que es mutantes, los controladores. Otro dice que es el clima. Otros afirman que son antenas utilizadas para la comunicación secreta. Esto es lo que dicen los rumores, pero lo que sabemos es que la Zona amplifica la señal y la extiende a un área más amplia, lo que afecta a cualquier dispositivo electrónico capaz de emitir sonido. Algunas personas se vuelven locos, corriendo hacia una guarida de jabalíes o una anomalía. Nunca te duermas donde el sonido es fuerte, no te levantarás igual que antes. Se folla con tu subconsciente, te despiertas y escuchas esos números ininteligibles y combinaciones de palabras que no tienen sentido. No entiendo muy bien lo que podría ser, y realmente no quiero saberlo. Solo me mantengo a una buena distancia de esos sonidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_120">
		<text>Si ves las Z, todas sin rostro y lentas, no las rocíes con balas. Eso es como perder dinero en las máquinas tragamonedas. No ganarás nada haciendo esto. Son perras pequeñas y duras, y no estarás haciendo ningún bien si les disparas en las piernas o los brazos. Podrías descargar fácilmente una caja llena de munición en esas cosas, y ni siquiera parpadearás si las balas pierden el punto óptimo. No desperdicies dinero así, es inútil. Apunta por su espina dorsal o ve por la cabeza, y se irán rápido. Tómese su tiempo, respire de forma constante y asegúrese de explotar sus debilidades. Ahora que sabes esto, tal vez tengas mejores oportunidades y no termines lleno de agujeros de bala.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_121">
		<text>Ven a sentarte conmigo. Toma un trago y relájate. La Zona es implacable, pero eso no significa que los Stalkers también deberían ser así, ¿verdad? Deberíamos disfrutar estos breves momentos de paz porque pueden ser los últimos. Conocía a este Stalker, siempre tenía miedo, siempre estaba atento a cualquier cosa. Cada pequeño sonido lo hacía saltar, no comía esto, no bebía eso. Aunque ha sobrevivido hasta ahora, es un desastre, no duerme, no se va de la estación, demasiado asustado de todo. Si seguía mi consejo y se relajaba aunque fuera un poco, ahora sería una persona diferente, pero para cada uno.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_122">
		<text>Hubo una vez que tuve que luchar contra dos enormes quimeras y estas no eran quimeras normales. Tenían tres cabezas, hombre, eso era una locura. Incluso si cuidas dos cabezas, todavía queda una más. Pero no fue un problema para mis habilidades, ¿sabes? Les pateé el culo tan fuerte que sangraron como cerdos atascados. He hecho un montón de esas cosas, hombre, no hay problema. Una vez fui a Pripyat después de escuchar todas las historias de lo jodido que estaba. Tenía que llegar allí, compruébalo yo mismo. Había miles de tushkanos, 50 escuadrones de monolitos en cada paso, de verdad. Bajé muchos de ellos, pero no pude llevar más botín, así que volví aquí. Por cierto, ¿tienes alguna idea de cómo liberar la seguridad de esta pieza de pistola de mierda? No pude entenderlo, es un arma nueva para mí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_123">
		<text>Estoy seguro de que estás ansioso por explorar y no encontraría artefactos brillantes, pero ¿y si te digo que el verdadero tesoro de la Zona definitivamente no son los artefactos? Y eso es exactamente lo que te estoy diciendo, y para obtener ese verdadero tesoro no tienes que disparar una sola bala. Sé que suena demasiado bueno para ser cierto, pero esa no es razón suficiente para descartarlo. Lo que necesito de usted es solo una suma inicial de dinero, piense en ello como una inversión. Y consiga esto, va a generar un rendimiento, diez veces más de lo que invirtió. Encontré a este tipo que conoce a este otro tipo que creó todo esto. Es todo legítimo, podrías preguntar por ahí, pero eso solo haría que otros Stalkers quieran cobrar, y este trato podría no estar sobre la mesa por mucho tiempo si eso sucede. Piénselo y traiga la masa cuando esté listo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_124">
		<text>Realmente no hablo con extraños, y todos somos extraños aquí. La mayoría de la gente se siente cómoda contando sus historias de vida a cualquier persona, pero yo no soy ese tipo de persona. Me doy cuenta de que es ese sentimiento de fraternidad; cualquiera que no te está disparando es automáticamente tu hermano, y compartir una taza de té de shroom con otro Zoner lo convierte en tu mejor amigo. Mira, nunca me acostumbro a esa actitud. Siempre me han dejado cuidar de mí mismo. Y eso está bien conmigo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_125">
		<text>¿Para quién estás viviendo? ¿Cuál es la "idea" que te mantiene vivo cuando cada cosa en la Zona te quiere muerto? Imagina una encuesta democrática donde todo en la Zona podría votar, todo: las emisiones, las anomalías, los bandidos, los mutantes, el cáncer, el tétanos, la radiación, etc. Lo más probable es que todos estaríamos muertos si las cosas funcionaran de esa manera. La Zona te quiere muerto, pero ni siquiera necesita votar para obtener lo que quiere. Muy aterrador, ¿no? ¿Sabes lo que me mantiene respirando? Este tipo de conversaciones. No es vodka, no es cocaína, ni siquiera esas maravillosas revistas pornográficas que Beard vende por un alto precio, son chats simples con gente sencilla como tú. Gracias por tomarse el tiempo para tener una buena conversación.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_126">
		<text>Seguramente ponen algo en el tabaco importado que se vende aquí, reduce los efectos de la radiación y ayuda al cuerpo a recuperarse. Una mierda fantástica que se le ocurrió al gobierno ucraniano cuando tuvo que lidiar con la primera explosión de Chernobyl. Así que fumar un cigarro después de comer carne de mierda infestada de quiste de la Zona realmente funciona de maravilla. A menos que quiera pasar un día entero vomitando y contrayendo cáncer en unos años. Todos somos estériles de todos modos, nuestras bolas no pueden manejar la radiación, y las que aún no son estériles tienen espermatozoides defectuosos. Imagina ver a tu bella esposa dar a luz a un mutante asqueroso, solo porque pasaste unos meses en la Zona cuando eras joven. Todo tiene consecuencias, o al menos eso es lo que dicen los médicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_127">
		<text>Etiqueta junto con grupos más grandes cuando no estás preparado para el horror de estar solo. No les importará a menos que sigas agitando un tirador en sus caras. De esa manera obtendrá la seguridad de los números, se divertirá más y podrá aprender una o dos cosas de sus conversaciones. También podrías aprender observándolos en acción. Sus tácticas, cómo manejan las armas, cómo se mueven. Todo es importante y esencial si quieres mantenerte con vida. Si no, podrías unirte a las filas de zombis si esa mierda te gusta. Simplemente camine hacia su guarida o relájese al aire libre mientras se desata una emisión psíquica. Sin embargo, no recomendaría ninguna de estas cosas, pero es su decisión.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_128">
		<text>Los científicos son buena gente, son tímidos como conejos. No volarían directamente sobre una flor, mucho menos matarían a alguien. Los saludo, están tan dedicados a su causa a pesar de las duras condiciones. Es difícil seguir todos los días sabiendo que tu búnker podría ser abrumado por la escoria de la Zona, y no puedes hacer nada al respecto. Prefiero tener un conocimiento básico del manejo de armas, pero se trata de personas educadas, personas con una causa. Estoy aquí porque necesito vender artefactos. Ayuda con mi terrible hábito de recaudar dinero. He estado haciendo eso toda mi vida, gastando lo menos posible, y todavía terminé aquí. Parece que estoy ahorrando de todas las formas equivocadas, supongo. Tienes que pensar en algún tipo de sistema para tener una vida digna. Compre cantidades óptimas de comida, gaste la menor cantidad de munición, solo la cantidad necesaria para el trabajo. Al observar estas simples reglas tendrás muchas más posibilidades de no terminar como yo. Pero soy un soñador, un soñador que recolecta dinero por el simple hecho de hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_129">
		<text>Vine a la Zona con solo una cosa. Sé que se supone que no debes llevar nada aquí si quieres traerlo de vuelta, especialmente si está vivo y todo, debido a toda la radiación. Pero fue lo más precioso que he tenido. Fue un patito. La pequeña cosa amarilla más linda. Quacking como loco todo el tiempo. Quería mantenerlo dentro para que no llame la atención. Tenía un plan sobre cómo alimentarlo y todo. Dormí cerca de mi corazón, donde estaba el más cálido. Lo tuve durante 20 días, y cuando llegué a la Zona, ni siquiera sobrevivió unas pocas horas. Los animales normales no duran mucho aquí. Solo esos cuervos, y ni siquiera estoy seguro de que sean normales. Los he visto gritar como robots y sacar ojos de pseudogigantes. Ellos son ladrones viciosos también. Si tiene algunas baratijas, dorado, plateado, no importa, lo tomarán si las esconde en algún lugar que puedan alcanzar fácilmente. Una vez que este borracho comenzó a disparar al cielo sin ninguna razón, golpeó a un cuervo por accidente. Qué sorprendido estaba cuando vio que estaba sosteniendo este reloj dorado en el pico. Me recordó al patito que tuve conmigo. He visto a mis amigos morir aquí en el barro, pero pensar en ese patito solo me rompe el corazón.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_130">
		<text>Nadie se preocupa por nosotros aquí abajo. Es como si ni siquiera existiéramos. Los primeros días estábamos en el punto de mira. Stalkers, la Zona. Después, comenzaron a ignorar todo lo que está sucediendo aquí. Mutantes, artefactos, todos piensan que es una especie de engaño. A veces, incluso me pregunto si estos artefactos son buenos. Quiero decir, ¿cómo podríamos saber? Sé que los científicos están trabajando su magia en los búnkeres, pero ¿cómo sé que un artefacto específico es bueno para esto y no para otro? Podrían ser viejas historias de esposas, personas supersticiosas inventando cosas, para que pudieran sentirse más seguros en este páramo. Probablemente no sea una opción, ya que incluso una superstición aparentemente inofensiva puede matarte. No sé, realmente, es demasiado para mí. Sé que creo en una pistola cargada y un cuchillo afilado. Ese es mi Dios allí, amartillado y listo para partir. Ruego a ese Dios limpiándolo y haciendo mantenimiento básico, y es muy gratificante. Especialmente cuando no se atasca y hace exactamente para lo que está hecho.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_131">
		<text>Quiero ganar mucho, solo una vez. He estado aquí por un tiempo, ¿por qué no puedo tener suerte? Sigo a la gente adecuada, llevo el equipo adecuado, pero siempre es una mierda o un jabalí si tengo mucha suerte. Y esto no es exactamente rentable, por decir lo menos. Para bajar un jabalí tengo que usar 4 balas, y hago 3 y media cuando vengo las cosas que tomo de él. Las carnes son aún peores, nadie realmente quiere comprarlas. Será mejor que los evites por completo y busques un juego más grande. Escuché que este tipo accidentalmente se encontró con un grupo de "snorkes". Les arrojó una granada mientras huían. Ni siquiera miró hacia atrás para ver qué sucedía, simplemente se dio cuenta de que, después de que el ruido de la explosión se calmó, y el silbido en su oído desapareció, ya no volvió a escuchar los buceos. Ahora eso es lo que yo llamo anotar a lo grande. Les tomó los pies y las manos a la base y los vendió a un precio excelente. Se fue a casa con ese dinero. Bastardo Suertudo. Si desperdicio una granada en mis verracos, me cortaría mi propia mano y se la vendería al primer comerciante que cree que es snork para compensar a la maldita 'nade'.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_132">
		<text>Llevar muchos equipos le pasa factura. Los exoesqueletos son geniales, lo sé. Pero intenta huir de un grupo de perros con ese traje puesto. Te vaciará como una sanguijuela. Se habló de los aceleradores que te permiten correr, pero sigues drenando rápido. Yo iría por una armadura ligera si fuera tú. Tienes más opciones de esa manera, y la mejor táctica aquí es que no te disparen en absoluto. Sin reparaciones de armadura, sin dolor, sin medicina. Es seguro. Aunque es bastante raro ver a la gente hacer esto durante más tiempo, es muy gratificante cuando tienes éxito. Siempre tienes la opción de empacar mejoras de armadura como Kevlar, o poner algunas mejoras de hidratación que hacen la vida mucho más fácil.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_133">
		<text>Cada vez que te veo, pienso para mí: "Ahora, ese es un tipo que sabe a dónde va". Simplemente hago círculos en círculos, haciendo exactamente las mismas cosas todos los días. Ser mordido por un tushkano ya no es emocionante. Es como si la vida hubiera perdido algún significado para mí. Está desprovisto de cualquier esencia, y siento que he hecho mi parte de la vida. Es fácil perderse aquí, terminando en una anomalía. Rápido e indoloro. Siempre he querido una muerte como esa. Mi padre fue torturado antes de que esos bandidos le arrancaran la garganta junto con las arterias principales. Aprendí muy rápidamente lo que le sucede a una persona con las arterias rotas. Asesinar a los de nuestra clase es demasiado para mí. Ni siquiera podía vengarme, vengar a mi propio padre. Tenía los nombres y el paradero de todos y cada uno de esos bastardos que le hicieron eso. Pero, ¿cuál es el punto? Todos pereceremos pronto, prefiero estar muerto en el lugar que experimentar lo que mi padre pasó.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_134">
		<text>Una vez que tenga en mis manos un buen francotirador, me iré a lugares mejores. Incluso podría visitar algunos nidos de zombis. Con un francotirador podía eliminar todas y cada una de esas Z sin tener un solo golpe. Pero no son baratos, tendrías que pagarle a ese bastardo Owl una mano y una pierna. Necesito mi mano para atacar, y mis piernas son muy importantes para correr, como ya sabrías. Tal vez ese amigo haitiano o hawaiano tenga buenas ofertas. Nunca confío en las personas que sonríen y son amables conmigo. Siempre hay una trampa detrás de esas bocas sonrientes. También soy bueno con un francotirador, solía entrenar con el ejército. No en el ejército, sino con él, junto con el ejército. Era una situación incómoda, pero era mejor para atacar que algunos gruñidos del ejército. Debería haber venido aquí con más dinero, pero es difícil conseguir algo afuera y aún más difícil dentro. Hago lo que tengo que hacer, y ahora mismo, tengo que conseguirme un francotirador.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_135">
		<text>Una más y he terminado. Esta es la última que estoy haciendo, y he hecho un montón. Solía traer artefactos simples y pseudoartefactos. No valían mucho, solo lo suficiente para mantener mi barriga llena de mierda desagradable que apenas es comestible. Después de que obtuve mi detector avanzado, comenzó a fluir una mierda más cara. Beard sabía mi nombre, era popular en Yanov. No es fácil, esta caza de artefactos. Puede quemarse, electrocutarse, aplastarse, lo que sea. Pero es gratificante Al menos no tengo que poner balas en la cabeza de las personas para ganarme la vida. No es un buen trabajo ese. Pero a veces solo tienes que defenderte. Tuve que hacerlo una vez porque algunos bandidos trataron de robarme mientras estaban drogados con coque. Todos nerviosos y demás, tuve que dejarlos lo más rápido posible. Vendió su coca también. Me sentí como un cabrón y un chapucero, pero tenía que hacerse. Ahora sé qué rutas tienen los bandidos, y trato de no enfrentarlos cara a cara. No parece importarles, y ni siquiera me notan. Y ese es un arreglo perfecto para mí. Pero todo eso está en el pasado ahora, porque esta es mi última carrera, y voy a volver a ver mis dulces. Tengo dos huskies, uno es un cabrón grande y el otro tiene algunos problemas de salud. Bueno, ahora que tengo tanta pasta, no debería ser un problema. E incluso si no es tan fácil, puedo pagarles con artefactos. Eso despertaría a los veterinarios, supongo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_136">
		<text>¿Sabes lo que es el perpetuum mobile? Por supuesto que no. Voy a decirte ahora, y será mejor que escribas esta mierda. Un científico que solía saber estaba investigando este fenómeno peculiar de que algunas luces seguían funcionando después de años sin una fuente de alimentación, sin mantenimiento. Es como si se estuvieran alimentando de alguna fuente de energía, pero no se pudo determinar de qué se trataba. Teorizaron que esos objetos se habían atascado en el momento particular en que se creó la Zona. Ni siquiera parecían envejecer en absoluto. Naturalmente, los militares querrían tener acceso a esta tecnología, a ellos y a todas las empresas del mundo. Pero estos objetos que podrían funcionar aparentemente indefinidamente simplemente murieron cuando se desconectaron o se tomaron fuera de la Zona. Se clasificaron como protofactos, y durante un tiempo se consideraron poco interesantes para la ciencia. Qué distante de ellos. Afirmar algo interesante aquí no es interesante.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_137">
		<text>Grupos científicos independientes han comenzado a aparecer en la Zona últimamente. Las personas que no se preocupan por las estrictas regulaciones de los militares, incluso podrían ser científicos corporativos. De todos modos, lo que encontraron fue que la historia del protoartefacto estaba a la mitad. Lo que encontraron fue que la Zona misma estaba saturada de campos magnéticos de una naturaleza muy compleja. Algunos dispositivos eléctricos comenzaron a cargarse sin un enchufe, simplemente al estar en la Zona, y algunas veces se sobrecargaron, quemando en el proceso. Tesla trabajó en la transferencia de energía inalámbrica, o eso dicen. Le encantaría poner sus manos en cualquiera de estos artefactos. Apuesto a que hubiera sido un buen Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_138">
		<text>Sabes que esto es el infierno en la tierra, ¿verdad? Quiero decir, has estado aquí más de un minuto, supongo. Esta mierda es horrible como es, pero es aún peor porque es como si estuviéramos en la puta edad de piedra. ¿Has visto un camión en funcionamiento transportando mercancías? ¿Has visto a un robot aventurarse en anomalías, pescando artefactos mientras este pseudo-Stalker empuja los botones desde una distancia segura? No lo has hecho, sé que no lo has hecho porque nunca he visto eso. Simplemente no existe. Los circuitos complejos se fríen inmediatamente aquí, y solo los dispositivos más pequeños podrían resistir la dura influencia de la Zona. Todos los PDA aquí tienen alguna forma de blindaje magnético o barreras para resistir las fuerzas magnéticas dañinas. Mecanismo simple es mucho mejor aquí, pero también se gastan mucho más rápido. ¿Has notado la frecuencia con la que tienes que limpiar tu tirador aquí? Es como cualquier mecanismo complejo es un imán para partículas de polvo. Todo se descompone más rápido aquí, y cuanto más complejo es, más rápido se vuelve inútil.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_139">
		<text>Cada dispositivo hecho para absorber las ondas magnéticas que la Zona emite constantemente papas fritas antes de que cualquiera pueda hacer mediciones sólidas. No puedes domar la Zona, no puedes engañar para que te alimente. No se han intentado proyectos de ingeniería a gran escala debido a eso. Es como si este lugar tuviera su propia mente y hiciera lo que quisiera. Y "eso" ciertamente no quiere ayudarnos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_140">
		<text>¿Has intentado contactar al exterior desde aquí? No es posible, los teléfonos celulares se congelarán en su mano tan pronto como marque el número. La Zona quiere proteger sus secretos, supongo. 3G, GPS, todas las ondas de radio se mezclan cuando se dirigen de adentro hacia afuera o al revés. Incluso los cables por el amor de Dios, también se fríen. No tiene ningún sentido. Las poderosas radios de grado militar logran mantener el contacto por unos momentos antes de que se apaguen para siempre. Este lugar es un desierto tranquilo, y seguramente seguirá así.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_141">
		<text>Durante la ruptura de la noosfera hace un tiempo, cuando la Zona se convirtió en la Zona, algo bastante extraño sucedió con algunos circuitos eléctricos. Por razones desconocidas para la ciencia, la resistencia de algunos circuitos se ha reducido a casi 1,5 °? m, que es un rango que normalmente solo está presente en los superconductores más potentes, los que están superconectados. Esto ha hecho que esos circuitos funcionen prácticamente durante años sin ningún voltaje aplicado, ya que los electrones se mueven a través de ellos en bucles sin fin sin perder energía. Como resultado, algunos circuitos se volvieron autosuficientes y perfectamente conservados a través de los años, pudiendo impulsar cualquier equipo que estuviera enchufado en ellos en el momento de esta emisión masiva. Por otro lado, algunos circuitos fueron completamente apagados, y los nuevos circuitos a veces ni siquiera funcionan en absoluto aquí. Esto plantea un problema para los científicos, especialmente porque tienen que sellar magnéticamente sus complejos mecanismos, lo que requiere mucho esfuerzo, tiempo y es bastante costoso. Si este no fuera el caso, apuesto a que verías a muchos más científicos que Stalkers en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_142">
		<text>No quieres desmayarte o dejar de moverte ni por un segundo. Si lo haces, eres carne muerta. Ningún Stalker, un tipo bueno o un tipo malo, te ayudará si no puedes cuidarte. Si te disparan, incluso si tienes tu chaleco antibalas, esa perra te duele como un hijo de puta. Unos cuantos golpes más y estarás luchando para mantenerte consciente del dolor. No dejes que eso suceda. Ahí es cuando las cosas terminan para ti. Estaba este aspirante a Stalker, este novato que acaba de salir de la caja, todavía lleno de judias, pensó que si invertía en un buen chaleco, algunos platos a prueba de balas, sería imparable. Murió en algún lugar después de que se comió algunas balas en el pecho. El impacto aplastó sus costillas y las costillas pincharon sus pulmones. El dolor fue demasiado para él. Él vomitó su interior, y probablemente se deshidrató allí mismo. Encontraron su cuerpo destrozado por hambrientos perritos o algo más feo. No quiero contar la historia de cómo encontraron tu cuerpo, aight?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_143">
		<text>El cuerpo humano es una máquina muy fiable. Puede funcionar casi sin problemas durante décadas, y es uno de los sistemas más complejos del mundo conocido. El Zone es un poco diferente. Los sistemas inmunes no funcionan tan bien como lo hacen normalmente, la tos dura más, el cáncer es obviamente endémico. Es como si estuvieras inmediatamente agotado una vez que entraste en la Zona. Si quieres quedarte aquí, necesitas un espíritu muy fuerte, ya sea en forma alcohólica o psicológica, preferiblemente ambos. Algunos cobardes no soportarán un bocado de esos perros, otros pueden sufrir mucho castigo. Lo que es diferente es el espíritu, y algunas veces las drogas, pero principalmente el espíritu. Debes tener objetivos fuertes y predefinidos para mantenerte en la mierda cotidiana. Esa es la diferencia entre principiantes, adeptos y Stalkers reales. Cualquiera puede bailar el vals aquí, pavoneándose con armas nuevas y armaduras brillantes, pero cuando se pone horrible, algunas personas rompen mucho más fácilmente que otras, y no tiene nada que ver con las armas que tienes o la armadura que usas. Ayudan, pero lo que te impulsa adentro es lo que determina si vives o mueres.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_144">
		<text>Solíanegarme a llevar un arma. Cualquier cosa que pudiera lastimar a otro ser viviente era impura para mí. Pero sobrevivir no es fácil. Tuve que aprender por las malas que es importante tener las herramientas necesarias, especialmente en la Zona. Cuando llegué aquí, la gente me dijo que no viviría para ver otro día. Todavía me negué a comprar un arma y tenía mis razones. Pasé 5 años en un monasterio ortodoxo, en lo alto de las montañas y cerca de este pequeño pueblo. La gente de allí apenas ha oído hablar de la Segunda Guerra Mundial, y mucho menos de la Zona. Gente muy pacífica, tranquila, resistente. Pero no tienen que enfrentar los horrores que habitan aquí. Apuesto a que tirarían sus libros sagrados junto con sus cruces en el momento en que vean un controlador mirándolos a los ojos y entrometiéndose en su cerebro. Perforando profundo Entonces tuve que cambiar mi actitud. Quería vivir y sacrificar mi fe parecía un precio bajo a pagar. Y así es como agarré mi primera arma.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_145">
		<text>Tienes que creer en algo, hombre, y aquí rápidamente aprendes a creer en anfitriones de dioses diferentes si no quieres volverte loco. ¿Sabes lo que me gustaría ver? Un ateo declarado corre a través de una anomalía de fuego. Comenzará a orar para compensar todos los años que pasó riéndose cínicamente de las religiones "mezquinas". A veces lo único que tienes es ese tipo de esperanza, y borrar eso bajo el pretexto de "razón" y "ciencia" es simplemente estúpido. Y ya has visto las atrocidades que los ateos han cometido a lo largo de la historia. Millones de personas muertas. ¿Dónde estaba su humanismo entonces?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_146">
		<text>Creo que esta mierda de "Dios único" es solo eso: una pila de mierda. Quiero decir, es perezoso pensar que quien nos creó sería solo una persona. Me doy cuenta de que es un poco complicado orar a muchos dioses, por lo que era natural que algunas personas simplificaran el trato al presentar un solo Dios verdadero. Pero al menos no son cobardes por no creer en nada. Se necesita valor para esperar algo tan hermoso y trascendente como los Dioses o incluso un solo Dios. A veces tienes que mantener tu mente ocupada con cosas como esas. Si lo único que llena su mente es el horror de la Zona, nunca podrá dormir bien o relajarse con una taza de café y disfrutar de una buena conversación. Dios es lo único que te separa de la gruesa capa de mierda de la vida cotidiana aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_147">
		<text>¿Qué tipo de monstruo sería Dios para crear tanto sufrimiento, tanta pobreza, destrucción y crueldad? ¿Cómo es eso parte del plan de Dios? ¿Cómo se supone que debo amar, respetar o adorar algo o alguien tan cruel como Dios? ¿Y la religión? Es solo una combinación retorcida de declaraciones locas y contradictorias. Cada religión individual. Incluso los budistas tienen sus fanáticos fanáticos fundamentalistas. Nada que afirme ser fundamentalmente bueno podría crear tanta bilis y odio. Cualesquiera que fueran las intenciones iniciales de Jesús y Mahoma y de todos los líderes religiosos del mundo, por positivos y constructivos que fueran, ahora se han convertido en los opuestos absolutos de lo que afirmaban ser. Yo diría que es un fracaso masivo allí mismo. Solo reza, eres tu único dios y solo depende de ti sobrevivir en este infierno.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_148">
		<text>Es difícil aferrarse a cualquier cosa aquí. Los recuerdos de la familia, los amigos, algunos momentos agradables en el pasado se borran rápidamente y son reemplazados por la desesperación goteante que rezuma de cada poro de cada hombre. Tenía convicciones y un código moral estricto antes de venir aquí. Ahora veo que todo es una mierda, todo es ficción por personas que tienen mucho tiempo libre en sus manos. ¿Crees que una quimera de dos cabezas dudaría incluso por un segundo antes de devorar a tu mejor amigo frente a ti? Eso es lo que llamas una criatura perfecta: depredador rápido, mortal y eficiente que no teme a nadie ni a nada. Tenemos mucho que aprender de las bestias, y no tienen absolutamente nada que aprender de nosotros. Ellos ya son los maestros de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_149">
		<text>En algunos lugares, hombre Simplemente no vale la pena a menos que seas un maldito hijo de puta con un rifle bláster nuclear o habilidades divinas. Hay áreas que solo los más duros de Stalkers con el mejor equipo se atreven a visitar. Esto no es un zoológico, esos buceadores de allí definitivamente no deben ser alimentados a menos que te apetezca una muerte rápida, pero incluso así, es mejor que te vayas solo aquí, y déjame ocuparme de tus cosas... eh... quise decir, Puedo organizar un entierro adecuado para ti. Es solo que muchos cazadores de mierda que simplemente salieron del coño de su madre quieren ser el hijo de puta más duro que hay, y saltar directamente a los grupos más grandes de la Zona, sin ningún equipo, sin ninguna experiencia, sin nada en absoluto. Puedes hacer eso en algunos lugares "normales" del mundo, ¿pero la Zona? La zona definitivamente no es "normal" según ningún estándar. Probablemente escucharon algo de mierda de amigos, y quieren interpretar a un héroe. Tengo que decirte que esa gente no puede disfrutar de la Zona por demasiado tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_150">
		<text>No vayas a pasear adonde no perteneces, muchacho. Si no ha escaneado y probado el terreno personalmente, si no conoce cada cana y grieta, si no está familiarizado con "esa área en particular", simplemente manténgase alejado. Antes de ir al Bosque de Hierro pasé 2 meses solo mirando, solo observando. Dos meses sangrientos enteros. Eso es casi la mitad de tu edad. Y es por eso que estoy vivo y coleando hoy. Fui paciente Quiero decir, claro, ese poltergeist me frotó la espalda tan bien que todavía tengo estas reacciones en mi piel cada vez que las señales de FM se amplifican. Y claro, tuve un controlador que echó un vistazo a mi cerebro, pero sobreviví. ¿Sabes por qué? Te acabo de decir que eres un punk inútil. Te acabo de decir que pasé dos malditos meses observando, pensando y preguntándome. Haciendo una estrategia sólida incluso antes de pensar en hacer algo. ¿Cómo vas a sobrevivir aquí si tienes la capacidad de atención de un avispón ADD japonés?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_151">
		<text>Si los cuchillos fueran nuestra única arma, estaríamos tan muertos ahora mismo. Los mutantes vagarían por la Zona, y habría sido bastante tranquilo. Estos no son mamuts o elefantes, hombre. Los mutantes son otra cosa, algo mucho más vicioso que cualquier cosa que hayamos encontrado fuera. Definitivamente no estamos hechos ni se supone que sobrevivamos a los ataques frontales de esas bestias. Es por eso que compensamos nuestra falta de mierda sobrehumana con las herramientas adecuadas. Solo tenemos que dispararles duro y dispararles donde duele. Mucho que recordar, lo sé, pero esto es crucial si quieres evitar que tu trasero se convierta en un bocadillo, o si simplemente quieres obtener algo de dinero vendiendo carne u órganos mutantes. Es decir, es un negocio lucrativo, pero no seguro. Mira la caza de artefactos. Si lo arruinas, tu vida termina casi de inmediato, por lo que realmente no sufres. Mucho, al menos. Pero si lo arruinas con esas bestias, estás viendo desangrarse en 2 o 3 minutos, en el mejor de los casos, y en el peor de los casos, comerás poco a poco, de abajo hacia arriba, en horas, a veces días. Algunos Stalkers lograron buenos movimientos que aprendieron en el transcurso de muchos años en la Zona, cosas que los novatos simplemente no pueden conseguir al principio. Es memoria muscular. Si sobrevives a un ataque de jabalí una vez, verás cómo debes moverte para evitarlo. No parece mucho, pero algunos Zoners experimentados podrían contener 4 o 5 de esos verracos al mismo tiempo, no hay problema. Aún así, no me gustaría estar en sus zapatos. Prefiero ser como Beard o Hawaiian.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_152">
		<text>No hay dinero fácil aquí. Los tontos vienen aquí, piensan que se volverían ricos en grasa con algunos artefactos y después de algunas sesiones de caza. Eso es una mierda, mi amigo. Tendrás suerte de sobrevivir. No quiere decir que no hay forma de ganar dinero, pero tienes que usar todo lo que te brindó la madre naturaleza: tu inteligencia, tus reflejos, tu espíritu, todo lo que tienes, sincronizado a la perfección, para poder obtener una pequeña porción del pastel. No muchos de nosotros regresamos a la Gran Tierra, o bien mueren, o se atascan en este ciclo infernal: emborracharse, curar su resaca con té de hongos, buscar algunos artefactos o cazar algunos mutantes para que el ciclo continúe, y así el ciclo comienza de nuevo. Y no puedes simplemente decidir irte, volver cuesta dinero también. Todo tiene un precio, y o lo compras con dinero en efectivo, con piel de monstruo, armas, favores o usando tu propia piel. Como puede ver, aquí no hay nada fácil, y este lugar ciertamente no es para todos. Seguro que tiene su propia forma de mostrar esto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_153">
		<text>Ganar dinero cuesta dinero. Simplemente calcula cuánto cuesta su "inversión" y determina el riesgo y el rendimiento. ¿Qué demonios pensaste? Esta mierda es todo negocios y matemática. Nada más. Estas perras lastimosas caminando por ahí, pareciendo bastardos duros, blandiendo armamento pesado, todos son matemáticos y hombres de negocios. Algunos con doctores y diplomas universitarios. Es un lugar difícil para vivir, y es incluso un lugar más difícil para administrar un negocio. Mira, lo que hago es calcular el precio de la bala, el precio de la reparación y cuánto debo gastar si quiero sobrevivir a esa "aventura" específica. Y si el retorno es lo suficientemente grande, sé lo que estoy haciendo siguiente. Cálculos como ese tienes que hacer todo el tiempo. ¿Disparo al jabalí que me persigue o guardo mis municiones para ese ataque al campamento de bandidos? Hacer dinero con certeza cuesta dinero, a veces más de lo que realmente gana. Cometes malos errores, terminas en los pantanos. Y esa es toda la filosofía que hay para eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_154">
		<text>¿Quieres ganar mucho dinero, sí? Ganar grandes cantidades de artefactos, ¿sí? Estúpido chico, primero tienes que vestirte bien. Póngase un SEVA, ingiera pastillas que lo sujeten contra ese tipo de anom, y esos pernos no son para cazar mutties. Podrías hacer una combinación muy simple y básica de protección de anom, pero luego tienes que ser súper rápido yendo por ese artefacto, y algunas anom's son incluso más duras para cualquier combinación básica de bricolaje que puedas hacer. Requieren equipo profesional. Recuerde, cuanto mayor sea el riesgo, más dinero obtendrá... A veces. Otras veces no obtienes nada y gastas todo lo que tienes. Así que no seas estúpido, "Stalker", sé inteligente, y vivo, o simplemente deja este lugar, tenemos suficientes cadáveres en el suelo, y algunos incluso caminando. Oh, no soy de por aquí, lo siento por mi idioma.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_155">
		<text>Los bandidos son el azote de esta tierra. Comadrejas terribles y difíciles que te matarán y robarán, y que a veces te harán cosas aún peores. Algunos de ellos son ex-Stalkers, claro, pero en realidad, es lo que están haciendo ahora lo que importa. No tienen moral, ni códigos, ni estructura ni reglas subyacentes. Si recién estás comenzando aquí, y ves un escuadrón de esos bastardos, será mejor que te mantengas alejada. Como algunos demonios, pueden oler la oportunidad de tomar un buen botín. A veces no disparan. A veces lo violarán antes de que pueda decir que se rinde. Si quieres tomar la insignia del sheriff y deshacerte de esa basura, necesitarías estar equipado para el trabajo. Puedes comenzar a voladura y esperar sobrevivir. Los emboscas, estudias sus patrones de movimiento, sus formaciones, sus hábitos. Si sus escuadrones fuesen fáciles de derribar, no tendríamos gente caminando en grupos. A veces, un controlador es más fácil de matar que un escuadrón bien entrenado. Dispara a la cabeza, dispara para matar y luego pasa al siguiente objetivo. Mantenga algo entre usted y sus balas, alguna armadura, obtenga cueros de jabalí si es necesario y límpielos. Pero no te ves como el tipo de pelea, me has estado escuchando despotricar durante 10 minutos sobre esta mierda, cuando es una excelente oportunidad para caminar afuera y tomar un poco de aire fresco. Hazlo. Ahora. Sal de aquí. ¡FUERA!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_156">
		<text>Veteranos Stalkers, Stalker regular, demonios, casi todos los Zoner se han adaptado tan bien a la Zona a lo largo de los años que matarlos a veces parece absolutamente imposible. No es que quiera dispararles a ninguno, pero escúchame. Creo que la Zona no solo los hace más duros por fuera, sino que también ha trabajado específicamente su magia en el interior. Un civil que venía aquí gimoteaba y entraba en estado de shock luego de recibir un disparo en la pierna. Un Zoner arreglará esa mierda, no perderá el contacto con la realidad de la situación y tal vez incluso planee una ruta de escape. A veces un veterano Stalker recibirá un disparo, pero la bala será una suerte para él, y se perderá todas las arterias principales y órganos vitales, y parece que es a prueba de balas. No estoy seguro si veteranos Stalkers han encontrado el Oasis o alguna forma de artefactos de curación o lo que sea, pero eso te parecerá realmente extraño si no estuviste aquí por mucho tiempo. He visto a un hombre recibir un disparo en la cabeza y atravesarlo. Había un tipo en Rusia, he olvidado su nombre, este poste gigante estaba clavado en su cerebro, a otro le cortaron la cabeza casi por completo, y ambos sobrevivieron. ¿Fuera de? Es un golpe masivo de suerte y un milagro. ¿Aquí? Aquí, las reglas se doblan y se doblan. Las balas se alejan, se desvían de las paredes invisibles que más tarde resultan ser una anomalía o un poltergeist que tira de las cuerdas de la gravedad. Pero si llenas la cabeza con suficientes balas, nadie puede sobrevivir a eso. Incluso el Oasis no ayudaría a esos pobres bastardos. Encontrarás el lugar un día, también, estoy seguro, pero mientras tanto, ponte una gorra de béisbol de metal o algo así.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_157">
		<text>Un tiroteo es una cosa infernal. Las balas se comprimen a tu alrededor. Algunos entierran profundamente en su carne, algunos simplemente pasan de largo y golpean algo o alguien más. Es un caos, puro y simple. A veces puedes sobrevivir a una emboscada de bandidos por todos lados, ya veces un tipo puede tener suerte y derribarte con un disparo bien colocado. E incluso si él no te mata, seguramente dañará tu equipo. Las cosas apenas funcionan como están, y seguro que no son a prueba de balas, por lo que van a ser violadas en un tiroteo. Esa es la realidad y así es como funciona. No puedes hacer nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_158">
		<text>Cuando le disparas a un tipo, no encontrarás todo lo que tenía sobre él, no hay forma de que eso vaya a pasar. El estrés de la pelea, el impacto de matar a alguien, todo afecta tus sentidos. A veces encontrarás un paquete de cigarrillos que fumaba antes, a veces no los encontrarás. Tal vez quería esconder el paquete ya que era el último, quién sabe. No obtendrás todo lo que crees que te mereces, la Zona no se trata de justicia, después de todo, córtala con todas esas tonterías y haz crecer algunos testículos. Y sí, si el tipo que acabas de disparar cae como la roca sobre algo o rueda por un acantilado, sus cosas se romperán, se romperán, se destrozarán. Entonces no tendrás la oportunidad de sumergirte en ese tarro de mantequilla.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_159">
		<text>Nadie tiene tanto tiempo libre como tú, y Cardan no es una excepción. No asumas que solo está esperando que lleves tu culo a su taller y empujes tu tirador pegajoso, de mierda, desperdiciado en su escritorio. No, no, demonios no. Él tiene su propia mierda de la que preocuparse aparte de arreglar todas las armas del mundo. A veces vale más la pena arreglar la mierda tú mismo. Limpie la pistola de vez en cuando, lubríquela. Obtenga un kit de reparación y úselo cuando realmente lo necesite. Pero no olvides el poder erosionador y destructivo de la Zona que devorará tu alma tanto como devorará la maquinaria. Los coches no duran aquí, ni los helicópteros ni las máquinas sofisticadas. Manténgalo simple, manténgalo limpio, manténgalo en funcionamiento y podría ver otro día.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_160">
		<text>Nunca vendo ningún artículo de reparación, amigo, solo los guardo en mi caja. Sé que es un buen botín, a Beard, Owl y Hawai les encanta comprarlos, pero creo que es mejor usarlos para mis armas y armaduras. Cuando le vendes algo a alguien, lo vendes más barato que el precio por el que puedes comprarlo, y luego cuando compras los artículos de reparación a otra persona, tienes que volver a pagar, y al final pierdes mucho dinero. Mierda por tu cuenta, es mucho más frugal y puedes ahorrar mucho. Los stalkers no saben cómo guardar aquí y lloriquean todo el tiempo porque no tienen suficiente dinero. ¿Qué pensaste cuando viniste aquí, maldito pedazo de rata muerta? La zona te grava. Los materiales son difíciles de conseguir, las armas son aún más difíciles. No solo pagas por ese tirador, sino que pagas por toda la infraestructura que admite la máquina de guerra que te permite comprar ese tirador. Es una economía simple, y debe tener en cuenta que todo aquí es costoso, ya que hacer todo tiene sus riesgos y sus costos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_161">
		<text>¿Has notado que la Zona simplemente se congela a veces? Tartamudea, y todo lo demás se detiene por microsegundos. Llamamos a esto el Tartamudeo. Algunos dicen que es un eco de la primera explosión de Chernobyl, que vuelve para recordarnos el horror. Algunos dicen que es neurológico, y nuestros cerebros, bajo la influencia de la Zona, tienen problemas para procesar información sensual. Y el último ha sido propuesto por esos científicos en el búnker. Han estudiado el fenómeno y todavía están desconcertados por algunos aspectos de él. Tengo la teoría de que los tartamudeos son en realidad microemisiones, que suceden tan rápido que no pueden lastimar a nadie, pero son molestas como el infierno, especialmente en medio de una pelea. Si algún genio Stalker encuentra una manera de negar ese efecto por sí mismo, tendrá una gran ventaja sobre el resto de nosotros. Por desgracia, ese Stalker aún no ha aparecido, y el Stutter siempre nos hace compañía. Realmente espero que el tartamudeo no cause ningún daño neurológico, no quiero dejar este lugar retrasado o algo así.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_162">
		<text>La linterna es una herramienta básica aquí. No puedes disparar lo que no puedes ver, no puedes caminar donde no puedes ver. Cada Stalker usualmente lleva una linterna. Es una gran cosa, no importa, no se requieren baterías externas para que funcione. Pero para los Stalkers más experimentados o acomodados también hay faros que Owl tiene a veces en existencia. Y también son geniales, porque liberan tus dos manos. Eso es útil cuando quieres disparar con un arma a dos manos o tienes que usar ambas manos para otra "actividad". Pero recuerda que el faro debe estar equipado y usar energía de la batería de la UPD. La visión nocturna es otra historia costosa, pero no puedo contarte una mierda. Solo recuerda que el faro se apaga automáticamente cuando estás usando la linterna de mano.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_163">
		<text>Conocemos a todos, y todos conocen a todos aquí. Somos como un pequeño pueblo. Un recién llegado aparece, brilla como una estrella moribunda. Todos pueden notar recién llegados de inmediato, y no confiamos particularmente en ellos. No voy a entrar en detalles de por qué, sobre todo porque también eres un recién llegado, pero tiene algo que ver con ganar respeto y hacer algo útil para esta pequeña comunidad que tenemos aquí. Cultivar los hongos, cazar algunos monstruos y perseguir a algunos bandidos, este tipo de cosas. Y si lo haces bien, incluso podríamos ayudarte cuando estés en apuros. Algunos imbéciles renuncian a lo último y mejor del mundo exterior y luego son robados antes de que puedan decir "hola" o "cómo lo haces". Creen que el equipo es lo que hace la diferencia aquí, y no podrían estar más equivocados. porque no lo es Es experiencia y respeto de la gente.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_164">
		<text>He abierto un jabalí, sí. ¿Qué es para ti? Quería descubrir por qué no se estaban muriendo tan fácilmente cuando descargué todo lo que tenía en sus cabezas. Cuando abrí a ese hijo de puta, noté que su cerebro y sus principales órganos se movían hacia la parte posterior de su cabeza. En resumen, mutaron y se adaptaron súper rápido a nosotros disparando sus tazas. Su tejido es tan duro como Kevlar, por el amor de Dios. No estoy seguro de cómo fue posible ya que no tenía un microscopio, y aunque tuviera uno, no sabría cómo usarlo, pero tengo que decirte que mi cuchillo no pasó por esa mierda en absoluto. Y lo agudizo todos los días. Sin embargo, me di cuenta de que sus muslos, nuestra comida favorita, son más suaves, y si los matas lo suficiente se abren como una lata de atún. Pero son bestias extrañas, tal vez se acostumbrarán y desarrollarán algunos músculos extra duros allí, y se convertirán en amos de la Zona, desterrando a todos los Stalkers... Probablemente no.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_165">
		<text>¿Quién quiere un tirador en su boca? No Stalkers, no bandidos, ni siquiera tus mejores amigos. Es irrespetuoso y simplemente molesto. Golpearé a cualquiera que se acerque a mí con su tirador hacia mí, incluso si le estoy vendiendo algo. El dedo del gatillo es una cosa suave, para no jugar con ella. A veces el arma puede disparar aparentemente sin razón, ¿y qué crees que pasaría si fuera mi cara frente a ese tirador? ¿Estás tan ansioso por descubrirlo? No lo soy, y le daré una paliza a cualquiera que me apunte con el arma. Trata a las personas con respeto y no te lastimarás. Bueno, los bandidos no son personas, así que en su caso es una tirada de dados. Tal vez te disparen, tal vez no lo harán, pero no deberías sentirte demasiado seguro cerca de ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_166">
		<text>Cuanto mejor sea su arma, cuanto más moderno y limpio sea, más podrá actualizarlo. Aunque las armas gastadas o viejas suelen ser inicialmente más baratas, vale la pena invertir en un mejor perfil, en lugar de ser codicioso y comprar una versión anterior más barata. Las actualizaciones realmente pueden cambiar tu vida y también aumentan tu esperanza de vida. Si no fuera por el modo automático completo en mi escopeta, no te lo diría. Probablemente sería un Zombie, babeando por todas partes y disparando cualquier cosa que tenga cerebro que pueda comer. Maldita sea, estoy muy feliz de haber logrado salir de ese cubo de mierda. Este lugar no es una gran mejora, pero me gusta mucho más la compañía.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_167">
		<text>He estado aquí desde el principio, hombre. Desde que la Zona era salvaje y todos estaban matando a todos para mantener un pedazo de mierda oxidado en el medio de la nada. Era perro comer perro, matar o morir... Algunos dicen que nunca ha cambiado y siempre ha sido así. Simplemente no estoy de acuerdo. Hubo un momento en que era diferente, ¿sabes? Más orden Es como Dios, ¿verdad? Podrías ser indiferente a él, y él puede ser un ser jodidamente cruel y rencoroso que solo desea violar y destruir todo lo que amas, pero había algún tipo de lógica en la locura... Los Diez Mandamientos y la mierda... mantén esto, y probablemente estarás bien. La Zona solía ser así. Podrías predecir lo que iba a suceder... ahora todo ha cambiado. Todo se ha ido a la mierda... no se puede predecir nada. Los artefactos solían ser visibles a simple vista, el Monolito se guardaba para sí... ahora que un loco cabrón apagaba el Scorcher y todos se iban al norte, todas las apuestas estaban apagadas. No hay Dios dejado en este lugar, hombre. Solo la Zona... y si eso no te aterroriza, es evidente que no has estado aquí el tiempo suficiente.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_168">
		<text>Conocí a este hombre una vez; nombre de Scar... el hijo de puta más loco que he visto en mi vida. Él tenía un deseo de muerte. No importa cuán peligrosa era la misión, sin importar cuán improbable fuera, él regresaría con vida, la tomó... no tenía cuidado en el mundo. No puedo imaginar por qué alguien sería así... debe haber sido bastante jodido en la cabeza, ¿verdad? Pero aquí está lo loco... Parece que nada podría acabar con ese bastardo. Una vez recibió dos emisiones en el espacio de una semana, estuvo al aire libre y sobrevivió en ambas ocasiones. ¿Puedes creerlo? Es como si Zone hubiera visto su desafío y quisiera castigarlo por su arrogancia. No hay nada gratis en este mundo, hombre. Ni siquiera la Muerte, si la Zona no quiere que la tengas. Algunos creen que vendió su alma a la Zona... Dios solo sabe lo que le sucedió. Cayó de la faz del mundo... pero alguien así no es fácil, ¿sabes? Me pregunto qué hará ahora...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_169">
		<text>Sé que la Zona es un lugar duro... pero algunas personas van muy lejos. Viajaba con un Stalker el otro día, y escuchamos algunos gemidos. Resulta que un grupo de Solitarios fue follado por un chupasangre. Se las arreglaron para sacarlo, pero se estaban lastimando bastante mal, hombre... Y este tipo, saca su tirador, se acerca a cada uno de ellos y les clava una bala en la cabeza. Matarlos a sangre fría... ¿Cómo puede la gente ser así? Dijo que era lo misericordioso de hacer... ¿Pero no podríamos haber hecho algo más? No estaba tan lejos del campamento... podríamos haberlos arrastrado hasta allí e intentado ayudar, ¿sabes? Incluso si no hubiésemos podido salvarlos a todos, uno o dos lo harían. La Zona hace monstruos a la gente, Stalker... Eso es por seguro.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_170">
		<text>Una cosa que realmente no soporto es la gente que es cruel con los animales. Sí, también está mi tipo en la Zona. No me malinterpretes, entiendo las leyes de la Zona: es matar o morir, y si un animal está muerto en tu vida, entonces tienes que hacer lo que tienes que hacer para sobrevivir... Pero siempre evito los encuentros con cada vez que puedo, y si tengo que matarlos, trato de ser lo más humano posible. Demasiado sufrimiento innecesario en el mundo, hombre, así que no agreguemos más. ¿Ves esta escopeta? Está diseñado para que elimine casi todo de una vez. Sí, al igual que Trapper. Mis tipos generalmente se unen a los cazadores... por alguna razón. Supongo que piensan que sacrificar a ciertos animales es un mal necesario y que es mejor hacerlo de manera eficiente y humana sin hacerlos sufrir, ¿sabes? Me encontré con un grupo de bandidos el otro día. Tenían un perro y estaban cortando partes mientras todavía estaba vivo. Tal vez era un "monstruo", pero aún así: es un ser vivo... Si no hubiera habido tantos, o si tuviera un arma mejor, no hubiera dudado en matar a esos monstruos bandidos. La Zona redefine las reglas, eso es un hecho, pero necesitas aferrarte a lo que queda de moralidad dentro de nosotros... o de lo contrario te conviertes en un monstruo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_171">
		<text>La Zona cambia a las personas, amigo. Es verdad... Todo lo que ves, todo lo que haces, tiene que beneficiarte de alguna manera o no vas a lograrlo. Estás obligado a convertirte en este actor económico perfecto: debes elegir un curso de acción que resultará ser el más rentable o terminarás muerto. Máxima ganancia con el mínimo esfuerzo, así es como funcionará tu cerebro después de que tus células se acostumbren a la constante amenaza de muerte. Y si ganas más sacrificando a algunos tipos que no dañan a una mosca, que así sea. En cualquier caso, estarían muertos de inmediato, pero ¿y si uno de ellos tiene algo de valor para ti? La supervivencia del más apto, hombre. Los debilitados no lo logran, los fuertes sobreviven, así que es mejor que estés seguro de que eres uno de los últimos, un alfa, antes de comenzar cualquier enemistad, porque si no lo estás, te espera un mundo de dolor.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_172">
		<text>Nunca solía creer en esa basura religiosa, ¿sabes? Dios es grande, Dios es misericordioso, Dios es un cabrón vengativo y celoso. ¿Cómo puede ser él los tres? ¿Y al mismo tiempo? Nadie podría responder esta pregunta por mí, y entonces no lo creí. Luego entré en la Zona y mi perspectiva cambió por completo... Dicen que no hay ateos en las trincheras, pero tendrías que ser un cabrón de línea dura para ser uno aquí también. Tienes que verlo con tus propios ojos, experimentarlo de primera mano, y renacerás. Aquí hay cosas que desafían la explicación. Supongo que puedes verlo científicamente: evolución de mutantes, reacciones químicas en anomalías, etc.... Pero aquí hay cosas que la ciencia no puede explicar. Y exactamente tal cosa me pasó a mí. Un amigo mío murió cuando éramos niños. Fue un error estúpido... nunca debería haber sucedido. Supongo que siempre me culpé por su muerte, ¿sabes? Estábamos en una mierda bastante loca... y resulta que él fue quien sufrió por ello. Finalmente lo superé, lo mejor que pude, pero nunca superas algo así. El otro día, lo vi. Lo juro por Dios, él estaba allí frente a mí. Él me preguntó por qué sucedió. Por qué no hice nada Casi me quebré y lloré. Él sabía todo. Qué sucedió, cómo fue mi culpa y cómo algún día seré juzgado. Luego se fue... la cosa más loca que he visto en mi vida. Así que sí, a algunos les gustaría pensar que la Zona es el paraíso científico, pero creo que de lo contrario... Este es un lugar maldito, Stalker. Todos los días que camino por aquí, no puedo evitar pensar que estamos un día más cerca del día del juicio.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_173">
		<text>Oye, cuida tus espaldas por aquí. Algunos chicos no son como yo. Son una escoria adecuada. ¿Yo? Vivo y dejo vivir. Siempre que te mantengas fuera de mi camino, me mantendré alejado de los tuyos. A la mierda conmigo, sin embargo, y lo lamentarás cuando te des cuenta de que no tienes ningún medio para mantener tus entrañas dentro de ti. Sí. Pregunta a alguien Te dirán que no me jodas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_174">
		<text>Solía ser una guía en los viejos tiempos. Es un trabajo difícil. No solo eres responsable de tu propia vida, sino también de la vida de los demás. Hablo inglés bastante bien, así que a menudo llevo "turistas" a la Zona. Malditos ricos que querían ver de qué se trataba la Zona, sin la dificultad de vivir aquí. Se hizo bastante famoso por un tiempo... La gente comenzó a rumorear que conocía el camino hacia Genio del Monolito. No lo hice, pero no me importó que la gente pensara que sí. Muchos negocios vinieron en mi dirección. El asunto es... en la Zona realmente conoces a la gente. ¿Quieres saber el carácter de un hombre? Una semana en la Zona te dirá todo lo que necesitas saber sobre él... y las personas que vinieron a mí, deseando que se les otorguen sus deseos... bueno, me haría estremecer. Hombres vacíos, con ojos muertos... Nada de lo que hacen es para el beneficio de nadie más que ellos mismos. Incluso si conociera el camino hacia Genio del Monolito, no creo que me lleve una maldita alma. No todos los deseos son buenos, ¿sabes?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_175">
		<text>¿Por qué vienes a mí? Espero que no estés buscando la salvación. No tengo derecho a prometerle que todo va a terminar bien, porque no lo hará. Soy un sacerdote... en palabra solo ahora, parece. Solíacreer que Dios era misericordioso, que era justo y justo... pero al ver las cosas que he visto, ¿cómo puedo seguir predicando? Vine a la Zona con la esperanza de reavivar la fe en estas almas perdidas, pero parece que me he perdido a mí mismo. Nada podría prepararme para este lugar. He trabajado en misiones en todo el mundo, e incluso en los momentos más oscuros todavía hay un atisbo de fe; de esperanza. ¿Aquí? Bueno, podrías caminar mil años en la Zona y no encontrar una sola persona que sea un verdadero creyente. La Zona te gana, y se ríe alegremente mientras lo hace.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_176">
		<text>Vimos lo más extraño nunca antes. Yo y los muchachos estábamos en una redada, claro... y encontramos a este tipo raro. Parecía bastante fuera de sí. No sabía qué carajo estaba haciendo o diciendo. Como una especie de retraso, supongo. No tenía suministros, ni armas, ni municiones, ni nada, solo su gabardina negra. Fuimos un poco blandos, sentimos lástima por él y decidimos dejarlo venir con nosotros. Un tipo extra podría ser útil si la mierda cae, ¿verdad? Incluso si él es un loco. Al menos eso es lo que pensamos. Fuimos a dormir esa noche, y fue un disparo que nos despertó. Mi amigo justo a mi lado estaba gritando como un loco y apuntando a algo que estaba sobre él. Parecía una persona, pero todo estaba fuera de control... tenía los brazos deformados o algo así. Supongo que trató de matar a mi amigo, pero se despertó justo a tiempo y logró disparar, golpear esta cosa en el hombro y se escapó gritando. Ese tipo que recogimos? Ni rastro de él, solo su gabardina... Sí, algunas cosas raras por ahí, déjame decirte.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_177">
		<text>Normalmente no duermo en campamentos... La mayoría de las veces los "beneficios" no valen la pena, ¿sabes? Claro, toda esta multitud puede mantenerte a salvo de un ataque de mutantes, pero si un cabrón roba tu pieza, entonces estás jodido de cualquier manera, ¿verdad? Una gran cantidad de bastardos ladrones por ahí. Y no me gusta tener tanta gente alrededor. La mentalidad de la muchedumbre, ¿sabes? Nunca se puede estar seguro de lo que sucederá después, cuando hay un montón de idiotas tontos que se hacen pasar por líderes y diciéndoles a otros idiotas qué hacer. Algunos podrían decir "seguridad en los números", pero a la mierda, ¿sabes? Me atengo a la regla de que es tu deber mantenerte a salvo y no depender de otros para cubrirte el culo. Así que me gusta elegir un buen lugar protegido en el medio de la nada... Claro, el mutante ocasional puede despertarte y tienes que mantenerte alerta todo el tiempo. Sí, ahí está. Pero ten en cuenta que: al final, eres tú frente a la Zona, y no tú y tus amigos frente a la Zona. Porque tu único amigo eres tú mismo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_178">
		<text>Libre albedrío, ¿eh? He leído todo tipo de libros sabios antes de venir aquí, pero nada de esto se aplica en la Zona. El libre albedrío simplemente no existe en este lugar. No hay una sola persona en la Zona que esté aquí por elección. Prácticamente todas las personas con las que he hablado tienen el mismo fondo. Por lo general, los delincuentes se esconden de la ley, esquivando el reclutamiento o simplemente sus Joes promedio que tienen que mantener a sus familias. Y la crisis económica en la Gran Tierra solo ha empeorado las cosas para todos. Los gobiernos no pudieron detenerlo y terminaron reintroduciendo la esclavitud. Entonces la única opción que tienes es esta: escapar aquí o arruinar tu vida. Y eso no es una opción, solo eliges entre dos marcas de infortunio. Y todas las personas, una vez que llegan aquí, se dan cuenta de que su vida ya casi se terminó; no tienen casi ninguna posibilidad de escapar y la esperanza de vida promedio es tan baja que algunos de ellos ni siquiera luchan. Algunos de ellos, más astutos, se dan cuenta de que al menos podrán enviar dinero a sus familias para que no terminen como productos básicos en el mercado de la trata de personas. Toda la situación me pone enfermo... Lo siento, ya no tengo ganas de hablar.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_179">
		<text>La esperanza es algo peligroso en la Zona. Hay quienes te dirán que es todo lo que los mantiene en movimiento, les da el impulso para seguir, pero yo digo que es lo más peligroso de todos. La zona lo sabe. Todo. Tus deseos, tus deseos, tus secretos sucios... Lo sabe todo. No hay un solo pensamiento en tu cabeza que la Zona no sepa, y no puedes esconder nada de eso. Olvida la privacidad: debes asumir que hagas lo que hagas, lo que sea que sepas, lo que sientas que la Zona ya sabe. Y debes recordar que la Zona desprecia los sentimientos, todos los sentimientos, pero la esperanza, en cualquier forma, la hace especialmente enojada. Un amigo mío tenía una familia en casa. Una bella esposa y dos hijas Él me hablaría de ellos todo el tiempo, simplemente no podía dejar de ladrar. Recuerdo que había una cosa que siempre llevaba consigo: un álbum lleno de fotos de su familia. Él siguió diciéndome que "hoy era el día" que iba a lograrlo. Y parecía que este día finalmente llegó. Tuvo suerte, encontró un artefacto que nadie había visto antes, lo llevó a los científicos y resultó que estaban dispuestos a pagar una gran cantidad de dinero por ello. Literalmente. No tenían tanta masa con ellos en este momento, por lo que tuvo que esperar a su próxima caída de suministros... Así que sí, lo logró. Luego sufrió un mordisco en la pierna. Un perro. Lo que comenzó como una infección de rutina de repente empeoró. La herida comenzó a pudrirse, los gusanos la convirtieron en su hogar, las moscas zumbaban alrededor. En poco tiempo toda la carne en la pierna fue devorada. Ningún doctor podría ayudarlo. La amputación no funcionó, la infección se propagó demasiado rápido como para poder contenerla. Y el olor, este olor espantoso, se quedaría con él hasta su último día. Murió antes de que le pagaran... No sé qué pasó con el artefacto. No me sorprendería si la Zona lo reclamara. Después de eso, quería ponerme en contacto con su familia... Hágales saber lo que realmente sucedió, pero nadie tenía la menor idea de quién era ni de dónde venía. Sin esperanza, Stalker... Te matará. Confía en mí en esto.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_180">
		<text>Me sorprende cómo hay tanto talento en la Zona. Cada lugar tiene sus propios bardos y artistas, y la Zona no es una excepción. Pero hay diferencias: en la Gran Tierra, los poetas, escritores, músicos tienden a ser devaluados. Simplemente no hay necesidad de ellos en una sociedad donde el conocimiento experto es la moneda. Y aquí se respeta una buena historia, buena música, buena lectura, especialmente si aumentan sus probabilidades en la ruleta contra la Zona. Incluso podría decirse que una buena narración muestra cuán experimentado es usted: cuanto mejor y más creíble sea su historia, más mierda tendrá que haber pasado. Pero realmente excepcionales son aquellos artistas que lograron alcanzar los lugares más suaves en nuestros corazones. He visto a los veteranos Stalkers conmocionados por una música que les recuerda su hogar; de un tiempo más feliz. La Zona puede ser un lugar duro, pero a pesar de eso, el espíritu humano todavía arde con fuerza. Nos puedes encadenar, pero aún cantaremos y viviremos, sin importar lo que la Zona nos arroje.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_181">
		<text>Joder, casi todos los tipos con los que hablo se cagan los pantalones cada vez que se menciona a los mercen en una maldita conversación. Boogeymen of the Zone, podrías decir. Pero no a mí, no tengo miedo de ellos. Verán, pueden tener equipos y entrenamiento cagados... pero una cosa que no tienen es la inteligencia de la Zona. Esta mierda solo aprendes de la manera difícil; a través de la experiencia, a través del sudor y las lágrimas. No es la forma en que el entrenamiento militar estándar te permite predecir cuándo va a golpear una emisión... Pero una vez que ingresas a la Zona, sobrevives a algunos de ellos, y simplemente lo sabrás. Un cosquilleo detrás de los ojos, los dientes doloridos, algún pequeño signo que te dice que todo el infierno está a punto de desatarse y tienes que llevar tu culo a un lugar seguro. Los mercenarios piensan que pueden tomar la Zona por la fuerza... Imposible, te digo. ¿Quieres ver dónde te llevará esa actitud? Mira esos helicópteros militares: malditos rasgados del cielo como si estuvieran hechos de papel. La Zona es una perra cruel y dura, y no bajará tan fácilmente. Especialmente porque es la regla absoluta y la fuerza es una moneda en la que comercia. No tiene sentido oponerse.</text>
	</string>

	<!-- Jobs -->
	<string id="dm_job_general_1">
		<text>¿Alguien está requiriendo trabajos por aquí?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_2">
		<text>Estoy buscando trabajo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_3">
		<text>¿Sabes dónde puedo encontrar trabajo?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_0">
		<text>Lo siento, no sé.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Spore siempre está buscando a alguien para hacer trabajos ocasionales de vez en cuando. Él es un agente de información. ¿Tienes la primicia de que algo grande está cayendo en la Zona? Spore pagará bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Escuché que Bibliotecario ha estado buscando cazadores experimentados para limpiar algunos mutantes en diferentes lugares a lo largo de las marismas. Parece ser menos voluntarios para salir a cazar por la noche, por lo que tendrá una mejor oportunidad de conseguir el trabajo en ese momento.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Sidorovich siempre tiene algo que necesita hacer. Por lo general paga bien, pero no recomendaría que ningún novato tome los trabajos que ofrece.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Wolf ha estado buscando ayuda. Paga a los stalkers para cazar mutantes en el área local para garantizar la seguridad de la aldea.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Owl, que se queda en el Skadovsk, siempre está buscando comprar o vender información. Yo iría a preguntarle.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Sultan está buscando personas con bolas de acero por alguna mierda. Él se queda atrás en la base, en la sala del trono.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Dirígete hacia el búnker de los científicos. Estoy seguro de que tienen algo. Siempre están buscando mercenarios o stalkers para ayudarlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Olivius es el hombre para ver si estás buscando hacer algunos trabajos extraños. Él es un comerciante que se queda en el campamento de Dark Valley.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Sí, aquí hay un trabajo. Desde aquí, dirígete al oeste. Entonces sigue hacia el oeste. Y cuando hayas hecho eso, no vuelvas.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Lo siento, hombre, no tengo nada para ti. Solo indague y ayúdenos a aferrarnos a lo que tenemos.</text>
	</string>

	<!-- Tips -->
	<string id="dm_tips_general_1">
		<text>¿Sabes algo útil?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_2">
		<text>¿Cómo te las arreglas para mantenerte vivo aquí?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_3">
		<text>¿Qué tipo de consejo puedes dar sobre la Zona?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_0">
		<text>Realmente no tengo ningún consejo para darte.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_1">
		<text>Le disparas a un tipo en la cara un par de veces, y él ha terminado. No importará lo que lleve puesto, siempre que no sea un exo.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_2">
		<text>Usa una granada o dos para que un chico mueva su culo. No se esconderá allí mucho más tiempo si ve una piña enrollada a su lado.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_3">
		<text>Si tienes un dedo disparador lo suficientemente rápido, puedes disparar ambos cañones de una escopeta al mismo tiempo. Tenlo en cuenta si te encuentras con un bloodsucker.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_4">
		<text>No subestimes las pistolas, stalker. Son bastante útiles si no te queda mucha munición para tu tirador principal, y desperdiciarán cualquier cosa con una armadura ligera.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_5">
		<text>Si estás ejecutando un golpe, puedes malgastar al pobre bastardo sin que te vean con un rifle de francotirador; podrás golpearlo mucho más lejos que con tus otros tiradores.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_6">
		<text>No podrás golpear mierda si estás corriendo mientras disparas. Encuentra alguna cobertura para esconderte y asomarse para disparar; serás mucho más preciso.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_7">
		<text>Mantenga su equipo en buenas condiciones. Tu arma se atascará y tu traje estará lleno de agujeros si no ves a un técnico de vez en cuando.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_8">
		<text>La última vez que fui a ver a un técnico, no pudo actualizar la mitad de mi mierda... Me pidió que fuera a buscar herramientas para él. ¿Qué? ¿Soy su chico de los recados ahora?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_9">
		<text>¿Alguna vez conociste a un tipo que se quedó afuera durante una emisión? Por supuesto que no! Oculta tu culo cada vez que lo hagas a menos que tengas ganas de hervir tu cerebro.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_10">
		<text>Casi pierdo mis piernas el otro día. Planté un grupo completo de minas de mariposas para cubrir mi culo cuando buscaba comida y me olvidé de ellas en mi camino de regreso. Se irán sin importar quién los haya plantado.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_11">
		<text>El hecho de que el comerciante no tenga un trabajo para usted no significa que ninguno de nosotros lo haga. Puede ganar un buen dinero haciendo recados para otros. Podría encontrar algún buen botín mientras tanto también.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_12">
		<text>Mantenga todos los medicamentos que pueda encontrar; nunca se sabe cuándo podrían ser útiles. Hercules es bastante bueno cuando traes mercancías, y el bloqueador psi te ayudará contra cualquier controlador.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_13">
		<text>Llévate munición de repuesto, incluso si no crees que la necesites. Nada peor que tener que luchar contra una horda de mutantes con solo tu espada.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_14">
		<text>¿Has probado la caza de artefactos? Consigue un detector y ve cerca de un área anómala; si la cosa comienza a sonar contigo, entonces hay una cerca. Aunque necesitarás uno de los modelos caros para encontrar la buena mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_15">
		<text>No corras cara directamente hacia una anomalía. Si crees que hay uno cerca, échale algunos tornillos. Más bien los pernos que tú, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_16">
		<text>Si no te sientes demasiado bien, prueba comer algo. Puede que no tenga el mismo efecto que un botiquín, pero te animará lo suficiente como para mantenerte en movimiento.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_17">
		<text>No ignores tu PDA. Llevará un registro de tus tareas y te ayudará a encontrar tu camino en la Zona si estás perdido o planeas ir a algún lado.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_18">
		<text>Acomoda a ese tirador si vas a hablar con alguien. A nadie le gusta tener el extremo de un barril ondeando frente a su cara.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_19">
		<text>Asegúrese de empacar bebidas energéticas con usted. Serán útiles si te cansas cuando traes el botín al campamento.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_20">
		<text>Si su casco tiene visión nocturna, asegúrese de actualizarlo. Podrá ver más y más claro si deja que un técnico lo arruine con algo de efectivo.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_21">
		<text>No estás indefenso si estás fuera de caza de artefactos. Entonces, ¿qué pasa si llevas tu detector? Todavía puedes sostener una pistola en la otra mano.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_22">
		<text>Un montón de lugares para dormir si necesitas pasar el tiempo. Siempre hay una cama gratis en la mayoría de los campamentos, pero puedes llevarte un saco de dormir contigo a donde sea.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_23">
		<text>Los artefactos no son todas buenas noticias; Te matarán lentamente con su radiación a menos que estés protegido. Tenga en cuenta que hay artefactos que también pueden absorber radiación.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_24">
		<text>Tu cuchillo no es solo un arma para acercarse furtivamente a las personas; también puedes reventar cajas, cofres y cerraduras. Quién sabe, podría encontrar algo genial por dentro...</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_25">
		<text>Si sigues encontrando que te quedas sin aliento, entonces deja de llevar tanta mierda. Puede esconderlo en algún lugar de una mochila o venderlo a un comerciante.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_26">
		<text>Si quieres medicamentos, ve a ver a un médico, y si quieres alcohol, ve a ver a un camarero; muchos comerciantes aquí se especializan en ciertos tipos de bienes.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_27">
		<text>No encontrarás artefactos en el mismo lugar todo el tiempo; todos cambian después de una emisión. Recuerda que la próxima vez que estés cerca de una anomalía.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_28">
		<text>La Zona tiene vida propia, stalker. El hecho de que no haya ningún fanático de la última vez que fuiste a algún lugar no significa que no se hayan mudado desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_29">
		<text>Si no tiene nada que ver con el envenenamiento por radiación, intente mantenerse vivo hasta que pueda comunicarse con un médico. Pero luego pregúntate: ¿por qué no llevas vodka?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_30">
		<text>Corre y salta si algo se ve demasiado lejos; tu impulso te llevará más lejos. Una manera fácil de alejarse de algunos muties, ya que no van a pensar en saltar sobre una mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_31">
		<text>La venta de artefactos no es la única forma de ganar dinero en efectivo: la descarga de equipos innecesarios también puede ser un negocio rentable. Tenga en cuenta que los comerciantes no suelen estar interesadosen artículos que están en bancarrota.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_32">
		<text>Agacharse y escabullirse si no quiere ser visto o escuchado. Nunca vale la pena pelear una batalla, ¿o quizás solo quieres darle un salto a alguien?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_33">
		<text>Puede adjuntar alcances y lanzadores a su tirador, ¿sabes? Hay algunas cosas que un técnico simplemente no puede hacer. Pero tendrás que encontrar las partes tú mismo...</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_34">
		<text>Hay diferentes maneras de eliminar diferentes tipos de mutantes; todos ellos tienen sus propios puntos débiles. Puedes patear tushkanos y ratas también, ¿sabes?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_35">
		<text>No te escondas detrás de una puerta si un tipo te está disparando. A las balas no les importa si hay algo entre ustedes dos... Pasará directamente por cualquier cosa débil.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_36">
		<text>Ponte un vendaje si te vuela o te destroza un mutante. El sangrado le costará más en botiquines que si usa un vendaje para detenerlo antes de que se vuelva demasiado serio.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_37">
		<text>Si estás buscando herramientas para modificaciones de armas o actualizaciones de trajes, debes dirigirte a Sidorovich. Él ha estado repartiendo coordenadas de escondite junto con dinero en efectivo para hacer su trabajo. Tienes una mejor oportunidad de encontrar equipo en los escondites, en lugar del cuerpo de un bandido.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_38">
		<text>Preste atención a la charla de radio, porque es una muy buena forma de averiguar qué está pasando en la Zona. Podrá brindar asistencia a cualquier persona en un tiroteo o rodeado de mutantes.</text>
	</string>

	<!-- Wounded -->
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>¡Ayuda!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Toma un botiquín de primeros auxilios.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Lo siento, no tengo un kit médico.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>¿Que estas haciendo ahora?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_where_are_you_going">
		<text>¿A dónde vas?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>¿Puedes llevarme contigo?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Por supuesto. La compañía siempre es más diversión.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>No lo siento. Trabajo mejor solo</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Vámonos.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>¿Podrías llevarme a alguna parte? Te pagaré.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>No hay problema. ¿A donde quieres ir? Elige un destino.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>De acuerdo. Venga.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>

	<string id="dm_travel_start">
		<text>La obra de uno mismo</text>
	</string>
	<string id="dm_travel_end">
		<text>Me dirijo hacia allí.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Oh, nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Nada. Simplemente me estoy relajando.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>¿Qué te parece? Estoy vagueando...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_4">
		<text>Estoy tratando de sobrevivir aquí, eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Estoy cazando un mutante.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Estoy tras la pista de una mierda de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Rastreando a algunos mercenarios... Esos tipos son unos cabrones.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Estoy siguiendo el rastro de un escuadrón de fanáticos. Se llaman a sí mismos el "monolito"...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Estamos persiguiendo a un zombie. Cáscaras vacías de una vez grandes stalkers. Pobres infelices...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Vale. Te costará</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>No tengo dinero.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>No estoy haciendo nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Estoy tras la pista de unos mutantes.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Estoy tomando parte en la persecución del bandido local.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Estoy siguiendo a un grupo de mercenarios. Pagarán por atacarnos.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Estamos buscando algunos chiflados del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Deber está en algún lugar por aquí... Los cabrones no pueden estar muy lejos.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>No estamos haciendo nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Estamos purgando esta área de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Estoy haciendo un trabajo, persiguiendo a un destacamento de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Fuimos atacados por mercenarios. No descansaré hasta que estén muertos.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Estamos persiguiendo a un escuadrón de monstruos Monolito.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Estamos limpiando la basura que se llama a sí misma 'Libertad'.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Estoy buscando artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Estamos cogiendo setas... ¿Qué crees que estamos haciendo, idiota? Estamos buscando artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Estoy buscando artefactos</text>
	</string>

	<!-- Technician -->
	<string id="st_mechanic_query_items">
		<text>¿Alguno de mis equipos está listo para ser recogido?</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_done">
		<text>Sí. Aquí está.</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_not_done">
		<text>Aún no. Vuelve más tarde.</text>
	</string>

	<!-- Surrender -->

	<string id="st_surrender_victim_1">
		<text>¡Me doy por vencido!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_2">
		<text>¡Ten piedad, amigo!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_3">
		<text>¡Tranquilo!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_4">
		<text>¡Ya basta! Estoy desarmado.</text>
	</string>


	<string id="st_surrender_query_actor_1">
		<text>¿Qué hago contigo ahora?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_actor_2">
		<text>Dime una razón para no dejarte caer en el acto.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_actor_3">
		<text>Convencerme de dejarte vivir. Voy a contar hasta tres.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_actor_4">
		<text>Hora de morir. ¿Unas últimas palabras?</text>
	</string>

	<!-- Nothing -->

	<string id="st_surrender_query_victim_1">
		<text>¿Que te puedo decir? No tengo dinero, así que no hay nada que pueda ofrecerte. No tuve una buena vida cuando llegué a la Zona.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_2">
		<text>...Al diablo con esto. Aprieta el gatillo. Ya no me importa</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_3">
		<text>Por favor, no dispares! Tengo una esposa; ¡Tengo hijos! ¡Son la única razón por la que estoy en este lugar!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_4">
		<text>¡Ten piedad de mí! ¡Perdóname! ¡Por favor!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_5">
		<text>Padre nuestro que estás en los cielos, santificado sea tu nombre. Venga a nosotros tu reino. Hágase tu voluntad...</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_6">
		<text>... Cariño... Querida... perdóname. No volveré...</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_7">
		<text>Perdóname, amigo. El cáncer que tengo va a ser mi fin en cualquier caso... No tomes lo que ya tengo.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_8">
		<text>¡Ten piedad de mí, amigo! Mi yaya no sobrevivirá si no salgo vivo de la Zona.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_9">
		<text>¿Qué deseas? ¿Dinero? Armas? Artefactos? Si tuviera algo de eso, no estaría debajo de su cañon aquí, ¿o sí?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_10">
		<text>No tengo la intención de suplicar por mi vida. Si vas a disparar, hazlo; esa es una decisión con la que tendrás que vivir.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_11">
		<text>Vamos, hermano. Tuvimos una pequeña pelea, ¿y qué? ¡Ambos somos hombres maduros! Actuemos civilizadamente, ¿eh?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_12">
		<text>¿Te crees que eres duro? Lárgate, tarado. ¿Sabes los contactos que tengo? Te van a cazar en un abrir y cerrar de ojos si me haces algo.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_13">
		<text>Acaba con esto y aprieta el maldito gatillo. Mejor que deambular por una anomalía o terminar como comida para perros.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_14">
		<text>Tranquilo, amigo. Tranquilo. No nos pongamos violentos. Supón que me disparas; ¿Qué conseguirás de todos modos? ¿Vas a llevarte mi arma oxidadada o mi parche para fanfarronear? ¡Venga! No vale la pena...</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_15">
		<text>No... no... no hay necesidad de más violencia! Te lo ruego: ¡no me mates! Soy un tonto... ¡Solo un tonto estúpido! ¿P-por qué me metí en esto?</text>
	</string>



	<string id="st_surrender_end_1">
		<text>Al diablo contigo. No voy a ensuciar más mis manos. Dejaré que la Zona decida qué hacer contigo.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_end_2">
		<text>Me has convencido. ¡Ponte una venda, ponte de pie y aprovecha mientras siga siendo amable contigo!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_end_3">
		<text>¿Qué estabas diciendo? Nada; eso es. Guarda tus excusas para el otro mundo.</text>
	</string>


	<string id="st_surrender_bounty">
		<text>Me prometieron una recompensa por tu cabeza. ¿Unas últimas palabras?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_actor_1">
		<text>Vivirás</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_2">
		<text>Buena suerte...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_3">
		<text>Es hora de acabar contigo.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_1">
		<text>Está bien, está bien, ¡simplemente no me mates!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_2">
		<text>¡Mierda! ¡Bueno!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_3">
		<text>Por favor, hombre! ¡Te lo diré!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_4">
		<text>Por favor, no me mates! Toma mi PDA! ¡Tiene todo lo que necesitas saber!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_5">
		<text>Vete a la mierda!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_6">
		<text>¡Gracias!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_1">
		<text>Está bien, está bien, ¡simplemente no me mates!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_2">
		<text>¡Mierda! ¡Bueno!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_3">
		<text>Por favor, hombre! ¡Te lo diré!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_4">
		<text>Por favor, no me mates! Toma mi PDA! ¡Tiene todo lo que necesitas saber!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_5">
		<text>Vete a la mierda!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_1">
		<text>Ese bastardo que Sidorovich te envió, ¿no? ¿Qué deseas? ¡¿Efectivo?! Aquí, tengo mi PDA y mi dinero... ¡Déjame vivir!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_2">
		<text>¿Sabes por qué fuiste enviado a matarme? ¿Te importa una mierda? Sid puede arder en el infierno!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_3">
		<text>¡Que te jodan!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_4">
		<text>¡Solo sácame de mi miseria! ¡Hazlo!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_1">
		<text>Ese Sultán bastardo te envió, ¿no? ¿Qué deseas? ¡¿Efectivo?! ¡Aquí tienes mi PDA y mi dinero, déjame vivir!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_2">
		<text>Tu mierda sin alma! ¿Sabes por qué fuiste enviado a matarme? ¿Te importa un carajo? ¡Sultán puede arder en el infierno!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_3">
		<text>¡Que te jodan!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_4">
		<text>¡Solo sácame de mi maldita miseria! ¡Hazlo!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>

	<!--????? -->
	<string id="st_drx_broker_finish_1">
		<text>Compraré esto.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_2">
		<text>Ok, lo tomaré.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_3">
		<text>Está bien, lo compro.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query">
		<text>Es posible que tenga algo de información para vender.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_more">
		<text>Tengo algo más que quizás quieras.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pda">
		<text>Encontré un PDA. Podría tener algo útil en eso.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pdas">
		<text>Encontré %s PDAs. Algunos de ellos pueden tener información útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_valuable">
		<text>Encontré algo que puede contener información útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_trade_valuable">
		<text>%s... Muy valioso. Estoy interesado, seguro.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_give_pda">
		<text>Aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_1">
		<text>Voy a ser el juez de eso. ¿Qué tienes?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_2">
		<text>Es mejor que así sea. El tiempo es dinero.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_3">
		<text>Esto mejor vale mi tiempo. ¿Qué tienes?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_answer_pda_query">
		<text>Veamos cómo de importante es la información.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_answer_info_query">
		<text>Hmm... Por esto te puedo ofrecer %s RU.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_1">
		<text>Nada útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_2">
		<text>Un par de escondites.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_3">
		<text>Contactos con traficantes de drogas locales.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_4">
		<text>Un diario.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_5">
		<text>Coordenadas de un alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_6">
		<text>Solo un poco más mierda.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_7">
		<text>Nada útil en este.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_8">
		<text>Alguna información de contacto útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_9">
		<text>Inútil, pero alguien podría comprarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_10">
		<text>En su mayoría basura. Pude encontrar un comprador.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_11">
		<text>Alguna información útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_12">
		<text>Una lista de contraseñas</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_13">
		<text>Hay algunos detalles bancarios.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_14">
		<text>No hay mucho en esto.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_15">
		<text>Este menciona una reunión local bajando.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_16">
		<text>Observaciones detalladas con respecto a las mutaciones en la flora local.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_17">
		<text>Parece un juego increíble en este caso.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_18">
		<text>Observaciones detalladas con respecto a las carnes.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_19">
		<text>Observaciones detalladas con respecto a los verracos.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_20">
		<text>Observaciones detalladas sobre las anomalías de Whirligig.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_1">
		<text>Conozco a algunas personas que querrán esta.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_2">
		<text>Fotos de un miembro de Libertad tratando de deshuesar a un chupasangre...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_3">
		<text>Un contacto en un traficante de drogas.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_4">
		<text>Encriptado Puede ser valioso</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_5">
		<text>Este menciona una ubicación de escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_6">
		<text>Este está encriptado.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_7">
		<text>Entradas de diario loco en este.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_8">
		<text>Alguna información de contacto útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_9">
		<text>Información de ruta de contrabando.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_10">
		<text>Podría encontrar un comprador para este aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_11">
		<text>Alguna información útil sobre este.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_12">
		<text>Información de cuenta bancaria.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_13">
		<text>Esto menciona una reunión entre Deber y una banda local de matones.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_14">
		<text>Aquí hay coordenadas para un punto de intercambio de suministros.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_15">
		<text>Este menciona una reunión local bajando.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_16">
		<text>Información detallada sobre ratas y hámsters.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_17">
		<text>Información sobre un atajo a través de Red Forest.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_18">
		<text>Porno... Este está lleno de pornografía.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_19">
		<text>Observaciones detalladas sobre una variedad de anomalías.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_20">
		<text>Muchos registros de chat pueden tener algo útil.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_1">
		<text>Fantástico. Un poco de suciedad en Beard.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_2">
		<text>Menciones de un alijo enorme... Tomaré esto seguro.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_3">
		<text>¡Estupendo! Esto menciona a un narcotraficante que trata con militares.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_4">
		<text>Encriptado Puede ser valioso; Voy a mantener este.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_5">
		<text>Este menciona una ubicación de un alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_6">
		<text>Encriptado Si tienen algo que ocultar, puede ser algo que quiero.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_7">
		<text>Éste tiene información detallada sobre Deber... La libertad podría querer esto.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_8">
		<text>Información de cuenta bancaria y tarjeta de crédito.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_9">
		<text>Supuesta ubicación del Oasis.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_10">
		<text>Podría encontrar un comprador para este aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_11">
		<text>Alguna información útil sobre este.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_12">
		<text>Contraseñas sin encriptar e información de cuenta bancaria.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_13">
		<text>Esto menciona una reunión entre algunos mercenarios y matones locales.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_14">
		<text>Aquí hay coordenadas para un punto de intercambio de suministros.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_15">
		<text>Este menciona una reunión local en unos días.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_16">
		<text>Mapas! ¡Un cartógrafo regular! Este es muy útil.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_17">
		<text>Información de acceso directo a través de un campo de anomalía.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_18">
		<text>Próximo punto de intercambio de suministros aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_19">
		<text>Los científicos pueden querer este.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_20">
		<text>Que...? Este solo dice 'Mata a Strelok'.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_bonus_coords">
		<text>Como beneficio adicional, aquí hay algunas coordenadas para los depósitos que realmente no me interesan.</text>
	</string>

	<!-- Tasks -->
	<string id="st_ordered_task_query">
		<text>¿Hay algún trabajo que quieras que haga?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished">
		<text>El trabajo está hecho.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_not_given_task">
		<text>¿Qué? No creo que hayas terminado lo que te pedí.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_accept">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next">
		<text>¿Tienes algo más?</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_1">
		<text>¡Bueno! Háblame otra vez cuando esté hecho.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_2">
		<text>Ven por mí y yo te responderé. Regresa a mi.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_3">
		<text>Me alegra que pueda ser de ayuda.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_4">
		<text>Eso es genial.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_5">
		<text>¡Buena suerte!</text>
	</string>

	<string id="st_default_task_finished_1">
		<text>Gracias, stalker. Aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_2">
		<text>Me alegra que hayas terminado. Esto es lo que prometí.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_3">
		<text>De acuerdo, ahora toma tu pago.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task">
		<text>Lo siento, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="st_about_fetch_task_default">
		<text>No recuerdo lo que iba a decir... ¡Solo ve por él! ¡Tu sabes lo que quiero!</text>
	</string>
	<string id="st_return_for_reward">
		<text>Vuelve por tu recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_nevermind">
		<text>Pensándolo bien, no importa. Vuelve mas tarde.</text>
	</string>

	<!-- Task cancelling -->
	<string id="dm_universal_actor_exit_sorry">
		<text>Lo siento, no pude ayudar.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel">
		<text>No pude completar el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="st_task_none_active">
		<text>¿Qué trabajo?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel_next_job">
		<text>No. Todavía estoy trabajando en eso.</text>
	</string>
	<string id="st_task_default_excuse_cancel_job">
		<text>Sí. Estoy ocupado con otro trabajo.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_1">
		<text>Estoy decepcionado contigo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_2">
		<text>¿Qué? Había pensado mejor de tí, stalker.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_3">
		<text>Supongo que eso es lo que debería haber esperado de un novato.</text>
	</string>

	<!-- Repair -->
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_1">
		<text>Su %s estará listo en %s minutos. Regresa entonces.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_2">
		<text>Pronto, su %s estará listo. Regresa en %s minutos.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_3">
		<text>Urgh. Mierda. No estoy borracho todavía.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_4">
		<text>Tus malditos %s estarán listos en una hora y %s minutos. Estaré borracho para entonces.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_5">
		<text>No es fácil reparar algo cuando tienes temblores... Vuelve dentro de una hora para tus %s.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_6">
		<text>Oye, stal-oh, diablos. Olvidé que estaba reparando tu equipo. Vuelve por tus %s en una hora y %s minutos.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_7">
		<text>Tu %s estará listo en una hora y %s, así que regresa entonces, ¿de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_8">
		<text>Su %s estará listo en aproximadamente %s horas y %s. Regresa entonces.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_9">
		<text>Está casi listo.</text>
	</string>

	<!-- Quest Documents -->
	<string id="st_quest_doc_query">
		<text>Encontré algunos documentos antiguos, ¿estás interesado?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_npc_start">
		<text>Claro, veamos qué tienes.</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_base">
		<text>Lo tomaré por %s RU.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_base">
		<text>Eso es genial.</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_esc_2_12_stalker_trader"> <!-- revision -->
		<text>Ni siquiera preguntaré de dónde lo sacaste. Dichos documentos son excepcionales, casi todos se beneficiarán de ellos... incluyéndome a mí. Estoy listo para comprarlos ahora para %s RU, más un contenedor para artefactos. ¿Qué piensas?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_esc_2_12_stalker_trader">
		<text>¡Excelente! Si encuentras algo similar, tráelo de inmediato. ¡Me aseguraré de que obtengas algo bueno en las devoluciones! ¿Ves esa arsenal militar detrás de mí? Te está mirando a ti... Jeje.</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
		<text>Supongo que estos documentos contienen información valiosa para nuestro grupo. Desafortunadamente, las cosas no están yendo tan bien actualmente, simplemente nos hemos puesto de pie. Solo puedo ofrecerte %s RU, perdóname.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
		<text>¡Gracias! Entiendo que lo que acabo de darle no es suficiente para obtener información tan valiosa. Hablaré con nuestro comerciante, Disputa. Tal vez él le ahorrará algún equipo adicional la próxima vez que nos traiga más documentos. Cuando nuestra situación mejore, puedo pagar mucho más por dicha información, ¡lo prometo!</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_bar_dolg_leader">
		<text>Entonces... El ejército -y la SSU en particular-, están dispuestos a pagar grandes sumas de dinero por esto. Documentos similares fueron descubiertos durante las investigaciones después del fracaso de la operación "Fairway", que fue alarmada por todo el liderazgo. Procedamos de la siguiente manera... %s RU sería el precio correcto. Sin mencionar que "Deber" está pasando por mucho últimamente, la situación actual ha agotado nuestros recursos. Sin embargo, gracias a estos documentos, podremos organizar las entregas de los equipos que necesitamos. Creo que obtendrás algo de esto, también. ¿Estás de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_bar_dolg_leader">
		<text>Hoy comenzaré las negociaciones con los militares. No creo que pase mucho tiempo antes de que empecemos a ver algunos resultados. La próxima vez que nos traiga dichos documentos, recogeré una recompensa más adecuada para usted. Por ahora, toma esto, como muestra de gratitud de Deber!</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
		<text>Interesante... Muy interesante. Ignoraré el hecho de que tú, un simple stalker, de repente encontraste esos documentos. De todos modos, tengo una idea mejor, o mejor dicho: una propuesta de negocios. Entonces, me pasa estos documentos y olvida que los ha visto alguna vez. Si encuentras más, tráelos aquí, a mí personalmente, sin ningún intermediario, ¿entiendes? Yo, por mi parte, puedo ofrecer el mejor atuendo militar disponible: armas, armaduras, municiones... sin mencionar comida y medicinas. No gratis, por supuesto, pero a precios muy, muy asequibles en nuestros territorios. Tal vez pueda pagarle en efectivo, pero lo decidiré más tarde. Entonces, ¿estamos de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
		<text>Entonces, estamos de acuerdo. Por ahora, aquí hay algo de dinero de mi bolsillo, para no ofenderte en absoluto.</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_cit_killers_merc_trader_stalker">
		<text>Verdaderamente entretenido... Documentos sobre experimentos en el territorio de la Zona... En tiempos de avance, algunos de nuestros clientes importantes les ofrecerían fabulosas sumas. Los tiempos son diferentes ahora, y no es que los necesitemos especialmente en este mal estado, pero la información que se establece entre estos documentos aún es de suficiente valor, hmmm... Hagámoslo. Ahora los tomaré para %s RU. Probablemente no obtendrás más, pero intentaré revenderlo. Si consiguieron un comprador digno, haré una excepción para ti. Como puede ver, todo lo que tenemos proviene de nuestros mejores proveedores, no vivimos en kopeks estatales. Un stalker ordinario solo puede cacarear sobre esto. Usted puede comprar directamente de nuestro proveedor y, para obtener los precios más democráticos, ¿se trata?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_cit_killers_merc_trader_stalker">
		<text>Esta bien. En un par de días, habrá un surtido decente para ti. Si encuentra el mismo tipo de documentos. tráelos, no seas tímido.</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_yan_stalker_sakharov">
		<text>¡Cosas muy interesantes! Dichos documentos no son nuestra especialidad, pero sus contenidos pueden arrojar luz sobre muchos de nuestros estudios. Además, no tengo dudas de que nuestros patrocinadores estarán muy interesadosen tenerlos, lo que tendrá un impacto muy positivo en nuestra financiación de devoluciones. ¿Desea concluir un trato especial con nosotros en esta ocasión? Para documentos como estos, puede recibir una recompensa monetaria de nosotros. Puedo organizar %s para los documentos que me acabas de dar. Si sigo logrando persuadir a nuestros patrocinadores, pronto recibiremos nuevos equipos de investigación, suministro de provisiones y mejoras en los equipos científicos. Le aseguro que obtendrá un beneficio significativo de esto.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_yan_stalker_sakharov">
		<text>¡Gracias! Estoy muy satisfecho con nuestra nueva cooperación.</text>
	</string>

	<string id="st_quest_doc_query_jup_a6_freedom_leader">
		<text>Ja, ¿de dónde sacaste este papel? Ya sabes, este tipo de información puede dar la vuelta al mundo al revés! Definitivamente no lo esconderé, no después de lo que nos sucedió al menos. Los fanáticos del monolito rompieron la barrera y comenzaron un ataque agresivo contra los almacenes. Nuestros escuadrones lograron repeler la onda del monolito, pero ¿a qué precio?... La mayoría de nuestros combatientes murieron, pocos lograron sobrevivir, y los restos se han reunido aquí en Júpiter. No podemos llegar sin el apoyo del movimiento de la "gran tierra", y estos documentos serán de gran ayuda en nuestro camino hacia la recuperación. Nuestro objetivo es descubrir y revelar cualquier tipo de información sobre la Zona al mundo exterior, sin importar cuán secreto pueda ser. Si algunos experimentos ilegales ocurrieron en el pasado, la gente debe saber la verdad. Y "esto" en tus manos es solo el comienzo. Desafortunadamente, todo lo que puedo ofrecerte por ahora es %s RU. Y antes de que te niegues, deberías pensarlo de esta manera: hoy estás haciendo un buen trabajo, y mañana volverá a ti en tamaño triple. A pesar del desastre que afecta nuestras fuerzas, todavía tenemos acceso al mercado negro. Tendrás acceso a un mejor tipo de armas y equipos. No te preocupes por "Dolgovtsi" y el resto de Deber tampoco, esos tontos no sabrán que de alguna manera estás tratando con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_jup_a6_freedom_leader">
		<text>¡Perfecto! Si encuentra algo más que nos puede ayudar, estaré muy agradecido.</text>
	</string>

</string_table>
