<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Medicamentos contra la radiación</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Las drogas de protección radiológica de Mexaminum son comunes en la Zona. Cuando se usa, este medicamento induce a la contracción de los vasos sanguíneos periféricos y la privación de oxígeno, que sirven para tratar y prevenir la exposición a la radiación. El fármaco no tiene efectos secundarios graves, aunque se han notificado casos aislados de náuseas leves, mareos, calambres y dolor de estómago.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicamento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa) \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios fuertes</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Vendaje</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Un vendaje elástico normal utilizado para detener el sangrado y prevenir la infección de heridas. Para sangrado regular, aplique cuidadosamente el vendaje a la herida. Para la hemorragia arterial, ate el vendaje con urgencia alrededor del área afectada.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo de primeros auxilios \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (yeso adhesivo)</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Los binoculares BPOs 10x42 de fabricación rusa (la letra S en el título indica la presencia de una rejilla de telémetro) es adecuada para observar áreas distantes durante los viajes y la caza. Los prismáticos son producidos por la Planta Mecánica-Óptica de Kazan y, basados en el sistema de prisma "Porro" estándar, brindan una buena resolución dentro de todo el campo de visión. La imagen de los binoculares es brillante y limpia, sin distorsiones y con preservación de colores naturales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]elemento militar</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Prismáticos</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Pan</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Una barra de pan fresca de calidad media. Principalmente entra en la Zona a través del ejército, que felizmente intercambia provisiones por botín y provisiones. Es un manjar raro en la Zona, como cualquier otro alimento cualitativo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_breadold">
		<text>Pan viejo</text>
	</string>
	<string id="st_breadold_descr">
		<text>Un viejo pedazo de pan que se secó hace mucho tiempo. Está parcialmente cubierto por moho. De consumo difícil pero posible.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimentos no saludables</text>
	</string>
	<string id="st_porn">
		<text>PlayBoy ruso</text>
	</string>
	<string id="st_porn_descr">
		<text>100 páginas de las mejores chicas rusas desnudas. Probablemente la mejor manera de viajar a un lugar mejor, al menos mentalmente. Los occidentales a menudo bromean diciendo "Desde Rusia con amor", mientras que los practicantes de la Zona dicen que hace calor cuando se coloca en una estufa.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación y limpieza de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_joint">
		<text>Porro de cannabis</text>
	</string>
	<string id="st_joint_descr">
		<text>Un porro le calma y le permite relajarse por un rato. A través de un efecto sedante distinto, "desconecta" y "reinicia" brevemente el cerebro, lo que le permite mantenerse saludable y evitar consecuencias dañinas irreversibles.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n \n %c[0,170,170,170 ]Fumar ayuda a estabilizar su condición mental después de cualquier ataque psiónico.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]fuerte alivio contra el daño psicológico</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes">
		<text>Cigarrillos Marlboro</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_descr">
		<text>Cigarrillos importados de Occidente. Por lo que parece, alguien ya ha consumido una parte del paquete; no es una sorpresa, considerando su rareza en la Zona. \n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n \n %c[0,170,170,170]Fumar ayuda a estabilizar su condición mental después de cualquier ataque psiónico. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alivio medio contra el daño psíquico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daña la salud</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Guía de supervivencia de las fuerzas especiales ucranianas</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Un mini-libro de texto publicado por las Fuerzas Armadas de Ucrania para la supervivencia en situaciones extremas. Contiene contenido útil para todos los recién llegados a la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140 ]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación y limpieza de armas (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_protein">
		<text>Barra de proteína de chocolate</text>
	</string>
	<string id="st_protein_descr">
		<text>Esta barra proporciona al cuerpo las proteínas y los azúcares necesarios que te dan un estímulo bienvenido. Útil en viajes más largos cuando estás en movimiento y necesitas comer algo rápido. Tales barras de chocolate son, sin embargo, muy raras en la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth">
		<text>Droga desconocida</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth_descr">
		<text>Una jeringa llena con una sustancia de contenido desconocido. La impresión en la superficie indica uso recomendado solo cuando se enfrentan a heridas que amenazan la vida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicamento \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa)</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Lata de atún</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>La fecha de consumo preferente en la parte posterior de la lata indica que no debe esperar manjares.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka">
		<text>Tushonka de ternera</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka_descr">
		<text>Los tushonkas son conocidos por su alto valor nutritivo (principalmente debido a su alto contenido de grasa) y por un sabor relativamente bueno. La zona de exclusión de Chernobyl ha visto cientos de tipos y gustos de tushonkas. En la primavera de 2013, la marca de carne picada "Abakan" sigue siendo el rey indiscutible, y ciertamente la Zona ha visto cosas peores.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_meat_rat">
		<text>Rata frita</text>
	</string>
	<string id="st_meat_rat_descr">
		<text>Una carcasa de rata bien asada con una corteza crujiente; la línea de base de la dieta de un stalker novato. Parece apetitoso, aunque su sabor es como el caucho. En las condiciones de deficit severo de la Zona es una buena opción para no morir de hambre.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimentos no saludables</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano">
		<text>Tushkano frito</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano_descr">
		<text>Una ración de tushkano frito, condimentado con sal y ají picante. Una de las comidas calientes más baratas y prácticas disponibles en la Zona. Envuelto en papel marrón espeso para evitar que la grasa gotee.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimentos no saludables</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog">
		<text>Chuletas de perro</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Una pequeña comida caliente de chuletas de perro a la parrilla mezclada con ajo, pimientos y champiñones. Servido en una caja de lata vieja. Una alternativa barata a las chuletas de jabalí más populares.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimentos no saludables</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog">
		<text>Chuletas de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog_descr">
		<text>Una ración de chuletas de carne pseudoperro a la parrilla. Buen valor nutricional debido a los músculos gruesos del animal.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida no saludable</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh">
		<text>Tocino graso</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Dos rebanadas de grasa y tocino grasoso hecho de cerdos mutados comúnmente conocidos como "Carne". Envuelto en papel marrón espeso para evitar que la grasa gotee.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimentos no saludables</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar">
		<text>Chuletas de jabalí</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>> Una pequeña ración de carne de jabalí, a la parrilla y condimentada con sal y mezclada con pimientos. La comida caliente más popular entre los stalkeres. Envuelto en papel marrón.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida no saludable</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker">
		<text>Cocido húngaro de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker_descr">
		<text>Una pequeña comida caliente hecha con carne de chupasangre condimentada con chiles y mezclada con champiñones. Servido en una caja de lata.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida no saludable</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork">
		<text>Mano de snork a la parrilla</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork_descr">
		<text>Mano asada a la parrilla. Imaginar un tipo de comida peor es difícil. También vale la pena señalar que comer snork es un verdadero signo de canibalismo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida no saludable</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera">
		<text>La Comida Masculina</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera_descr">
		<text>Una ración de carne de quimera a la parrilla, servida con champiñones y especias. Una receta costosa, comido comúnmente por los stalkeres veteranos para celebrar la realización de misiones difíciles.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida no saludable</text>
	</string>
	<string id="st_detector0">
		<text>Detector casero</text>
	</string>
	<string id="st_detector0_descr">
		<text>Un dispositivo casero muy simple. Fue ensamblado a partir de las partes más comunes por artesanos expertos entre la comunidad stalker, la mayoría de los cuales están disponibles en cualquier receptor de radio. Desarrollado con una batería incorporada. Reacciona a la presencia de artefactos con sonidos distintos. Desafortunadamente, perdió cualquier posibilidad de captar frecuencias de las estaciones de radio de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detector Eco</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Este anticuado detector de actividad anómala produce una señal de alarma cuando las partículas anómalas entran en una cámara especial al aproximarse a una anomalía. También puede registrar la presencia de artefactos y medir la distancia al más cercano. La distancia se indica por la frecuencia del sonido que emite el detector. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, abra la cubierta frontal del dispositivo. Debido a su diseño simple, Eco solo se puede utilizar para localizar los artefactos más comunes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]bajo consumo UPD</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detector Oso</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detector Veles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Un escáner de detección científica de nueva generación. Gracias a tres cámaras de detección modernizadas, la posición de los artefactos se muestra en una pantalla de visualización especial. Cuando está cerrado, el dispositivo registra solo radiación y anomalías. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, abra la pantalla LED frontal. Cuando está en modo de búsqueda, el detector es capaz de localizar todos los artefactos conocidos por la ciencia.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alto consumo UPD</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Detector Svarog</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Un prototipo de un escáner de frecuencia anómala de funcionalidad ampliada. Este dispositivo viene con un programa usado para identificar áreas estáticas de actividad anómala almacenadas en su base de datos, al tiempo que conserva la capacidad de localizar artefactos. La posición de las áreas y artefactos anómalos se muestra en una pantalla especial. El modo de búsqueda de artefactos, que se puede activar abriendo la pantalla LED frontal, se ha modificado para detectar formaciones anómalas actualmente desconocidas para la ciencia. Con un poco de suerte, también puede recuperar las baterías que alimentan el dispositivo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alto consumo de UPD</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Una linterna de cabeza estándar en completo funcionamiento. Útil para los stalkeres que se encuentran fuera de refugio cuando oscurece, pero puede atraer problemas si se usa imprudentemente.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]consumo moderado de UPD</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Literna de cabeza</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Anabióticos</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Antídoto</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>La antitoxina IP2 es un fármaco complejo que comprende varios antídotos, que incluyen metoclopramidum, piridoxina, tiamina, riboxina y otros productos farmacéuticos. El medicamento se usa para inyectar una variedad de antibióticos que neutralizan los venenos naturales, junto con los absorbentes de veneno sintéticos, en el torrente sanguíneo. IP2 no es particularmente popular en la Zona ya que la mayoría de los stalkeres confían en una máscara de gas y un traje protector. Sin embargo, todavía hay quienes tienen algunas unidades de este antídoto escondidas para situaciones de emergencia. Los efectos del medicamento son duraderos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicamento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elimina toxinas en el cuerpo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios leves</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Hércules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Comprimidos que contienen un conjunto de las vitaminas más necesarias para el ser humano, principalmente para mantener la inmunidad. Al consumir carne de mutante, se recomienda encarecidamente tomar una tableta después de cada comida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]tiempo prolongado de recuperación corporal</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Bloqueador psíquico</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Un fármaco que bloquea los impulsos nerviosos similares a avalanchas. El consumo induce la pérdida a corto plazo de todas las emociones. Se usa exclusivamente en la Zona para contrarrestar los efectos de los campos psicológicos anómalos. Los efectos del medicamento son de larga duración.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios leves \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]aumento leve de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioprotector</text>
	</string>
	<string id="st_water_drink">
		<text>Agua con gas</text>
	</string>
	<string id="st_water_drink_descr">
		<text>Agua con gas para los stalkeres sedientos. Tiene un efecto estimulante cuando se está cansado.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]leve efecto alcohol aleccionador \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow">
		<text>"El pico"</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow_descr">
		<text>"El pico" es una poderosa mezcla de vodka producido en la Zone y el pico pulverizado de un cuervo negro. El rumor dice que tales picos contienen una forma de proteína enriquecida que limpia cantidades moderadas de radiación del cuerpo. Algunos incluso dicen que beber "el Pico" te da la sensación de tener alas por unos segundos. Sin embargo, el lado negativo es que el sabor en sí mismo es horrible.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]fuerte, alcohol de baja calidad \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución leve de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Bebida energética</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Utilizado a menudo por stalkeres en viajes largos debido a su efecto estimulante cuando estás cansado. La bebida también te refresca un poco si estás borracho e induce la liberación de adrenalina en el torrente sanguíneo. Para evitar una sobredosis, se recomienda no abusar de la bebida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución significativa de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>La guitarra es un instrumento de cuerda ampliamente utilizado por los stalkeres de todas las facciones en toda la Zona para levantar la moral y fraternizar. Se puede ver a menudo stalkeres tocando la guitarra en campamentos, puestos avanzados u otros lugares de relativa seguridad, generalmente cerca del fuego.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Guitarra</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Paquete de carne vieja</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Un paquete que contiene una ración de pan viejo y algo de carne maloliente de origen desconocido envuelta en papel marrón. La apariencia y el olor sugieren que parte de ella está mohosa.\n \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento no saludable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]baja calidad</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Botiquín de primeros auxilios</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Un kit médico estándar de un solo uso. Útil para tratar lesiones, heridas, quemaduras químicas y térmicas y varios tipos de intoxicaciones.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,204,0, 51] • %c[0,140,140,140]uso lento (kit de campo) \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios leves</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Botiquín médico del ejército</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Un botiquín médico especializado para proporcionar primeros auxilios a las víctimas del combate. El kit incluye coagulantes sanguíneos basados en menadiona, analgésicos, antibióticos e inmunoestimulantes, así como un kit para eliminar las balas y los fragmentos del cuerpo. Este kit médico se distribuye principalmente para personal del ejército, como las unidades de Spetsnaz que se aventuran en las profundidades de la Zona y es popular entre las fuerzas de Deber.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]uso lento (kit de campo) \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios leves</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Kit médico científico</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Un botiquín médico especializado para proporcionar primeros auxilios a las víctimas del combate. El kit incluye coagulantes sanguíneos basados en menadiona, analgésicos, antibióticos e inmunoestimulantes, así como un kit para eliminar las balas y los fragmentos del cuerpo. Este kit médico se emite principalmente para personal del ejército, como las unidades de Spetsnaz que se aventuran en las profundidades de la Zona y es popular entre las fuerzas de Deber.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso lento (kit de campo) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elimina toxinas en el cuerpo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no efectos secundarios</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s">
		<text>Dosis de glucosa pequeña</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s_descr">
		<text>Las dosis de glucosa se usan en casos de hipoglucemia diabética grave, pero también se pueden emplear como estimulantes. La inducción instantánea de carbohidratos implica un rápido aumento de la energía, lo que permite al usuario realizar un mayor esfuerzo físico y soportar el estrés.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución leve de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_glucose">
		<text>Dosis de glucosa grande</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_descr">
		<text>Las dosis de glucosa se usan en casos de hipoglucemia diabética grave, pero también se pueden emplear como estimulantes. La inducción instantánea de carbohidratos implica un aumento rápido de la energía, lo que permite al usuario realizar un mayor esfuerzo físico y soportar el estrés. Contiene una gran dosis de la droga.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa ) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución moderada de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro">
		<text>Estimulador improvisado</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro_descr">
		<text>Los estimuladores improvisados son populares entre los principiantes en la Zona, ya que son fáciles de obtener y son económicos; aunque sus fuertes efectos secundarios, que afectan a muchos usuarios, no son nada de lo que mofarse. Producido en la Zona a partir de ingredientes comúnmente disponibles, sin el equipo y la purificación adecuados. Inyectado en el muslo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido, fácil (jeringa) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo de recuperación moderada del cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military">
		<text>Paquete de estímuladores militares</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military_descr">
		<text>Los estímuladores militares constituyen una parte del equipo de soldado estándar para las operaciones de campo en la Zona. Fácilmente disponible en el mercado, se pueden adquirir a un precio moderado. Popular entre stalkers experimentados. Son significativamente más potentes y de funcionamiento más rápido que sus contrapartes improvisadas, lo que los hace perfectos para usar en situaciones de amenaza a la vida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicamento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo de recuperación corporal rápida</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic">
		<text>Estimulante científico</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic_descr">
		<text>Es producido por el mismo departamento químico que desarrolló el famoso traje SEVA. Este paquete de estimulación es el estabilizador de salud más potente disponible en la Zona. Los mejores y más altos ingredientes de calidad, así como la fórmula mejorada, permiten restaurar la salud casi instantáneamente, neutralizar todas las toxinas acumuladas en el cuerpo y reducir la sensación de hambre. No hay efectos secundarios. Es muy caro, por lo tanto, solo algunos pocos stalkeres muy afortunados lo usan.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo de recuperación corporal rápido \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elimina toxinas en el cuerpo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alta mejora de salud</text>
	</string>
	<string id="st_drug_charcoal">
		<text>Carbón activado</text>
	</string>
	<string id="st_drug_charcoal_descr">
		<text>Un pequeño paquete de carbón activado que puede absorber todo tipo de toxinas, gases, sales y metales pesados. Recomendado usar después de comer alimentos nocivos, medicamentos fuertes o alcohol.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]elimina toxinas en el cuerpo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mejora de salud</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Algo frecuente entre todos los stalkeres. Contiene registros digitales y mapas de zonas, lugares y anomalías. Si se da al operador adecuado, vale una buena cantidad de dinero. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bajo consumo de UPD</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka "Cosacos"</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Popular entre todos los stalkers en la Zona. Sienta bien y elimina los efectos de la radiación. No se debe abusar, a pesar de lo tentador que pueda ser.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alcohol fuerte \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Un detector de anomalías de última generación. Equipado con un localizador de formaciones anormales y pantallas LED para mostrar el camino al artefacto. Aparte de eso, también puede mostrar la distancia al artefacto. Para iniciar el modo de búsqueda de artefactos, levante la antena en el lado frontal del dispositivo. Dado que es la última generación, tiene una lista de artefactos un tanto obsoleta.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]consumo de energía medio</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Un fármaco experimental desarrollado por el profesor Ozersky para los equipos de investigación científica que trabajan en la Zona. En esencia, el medicamento contiene tetrodotoxina, conocida coloquialmente como "polvo zombie", que provoca un cierre completo del sistema nervioso central del cuerpo que puede permitir que las personas sobrevivan las emisiones fuera de la cobertura. El medicamento no se ha sometido a pruebas clínicas o de campo, lo que pone en duda su eficacia y plantea la posibilidad de posibles efectos secundarios.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicamento \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]causa apagones temporales \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]aumento medio de somnolencia \n %c[0,204,0,51 ] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios fuertes</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Tornillo</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>El componente principal de este producto es un andrógeno anabólico, un esteroide artificial, cuya composición química se parece a la testosterona. A menudo utilizado por stalkeres durante redadas largas para reducir la fatiga muscular. Aumenta significativamente la capacidad de carga de peso. Los efectos del medicamento son duraderos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución leve de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Radioprotector Indraline B190, incluido en los botiquines distribuidos al personal de la planta de energía nuclear. Usado en la Zona en lugar del clorhidrato de cisteamina PC1 excesivamente tóxico, cuyo uso repetido a menudo causaba la muerte. Reduce los efectos de la radiación gamma en el tejido vivo. Se consume mejor antes de la exposición, ya que los efectos no son instantáneos, pero el medicamento dura mucho tiempo. Tome una cápsula a la vez.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicamento \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]ligero efectos secundarios</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmónica</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Para los amantes del blues y del romance carcelario.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo de uso diario</text>
	</string>

	<string id="st_itm_deployable_mgun_name">
		<text>RP-74 "Escorpión"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_deployable_mgun_desc">
		<text>Este sistema de ametralladoras es un dispositivo portátil con un complejo sistema de entrega en dos etapas de cartuchos directamente desde la mochila al arma con el uso de una funda flexible. A pesar de su peso y baja precisión, esta arma encontró a sus admiradores en la Zona. Se usa principalmente para combatir a las fuerzas enemigas superiores en guerras de facciones y guaridas mutantes de limpieza.</text>
	</string>

	<string id="st_memory_stick_name">
		<text>Tarjeta de memoria</text>
	</string>
	<string id="st_kerosinka_descr">
		<text>Una lámpara de queroseno. No es muy práctico viajar con ella debido a su gran tamaño. No obstante, sirve como una buena fuente de luz en los campamentos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere añadidos</text>
	</string>
	<string id="st_batteries">
		<text>Pack de baterías</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_descr">
		<text>Un conjunto de baterías ya usadas, diseñadas para linternas y PDA entre otros dispositivos electrónicos, no olvide reemplazarlas constantemente.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Carga +52%</text>
	</string>
	<string id="st_tea">
		<text>Té de Beard</text>
	</string>
	<string id="st_tea_descr">
		<text>El popular té caliente de Beard está hecho de una mezcla de azúcar, setas comestibles secas y agua hervida que se dice que no contiene radiación. Los stalkeres que pueden permitirse comprar la bebida a menudo la toman para viajes largos en la Zona. Es una forma buena y saludable de mantenerse alerta cuando se está cansando o cuando está explorando en las noches frías.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efecto alcohol potente amedrentador \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución moderada de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b">
		<text>Hoja ligera de tela</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b_descr">
		<text>Hoja de tela simple, comúnmente utilizada tanto para parchear la ropa como para esparcir aceites y solventes de limpieza sobre los mecanismos de las armas de fuego. Se puede aplicar con cualquier aguja o pegamento.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m">
		<text>Lona de protección</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m_descr">
		<text>Lona textil de grado militar que se puede usar para reparaciones de ropa y armadura ligera en el campo. Valorado por su precio relativamente bajo y su gran versatilidad, este material es comúnmente utilizado por los stalkers. Se requiere equipo de costura de grado medio y pegamento avanzado para su uso. También se puede usar para mejorar la aplicación de líquidos durante el mantenimiento del arma.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e">
		<text>Lona reforzada</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e_descr">
		<text>Parche textil grueso reforzado con relleno de kevlar. Se puede usar para reparar armaduras medianas y pesadas. Lo suficientemente grande como para cubrir múltiples áreas dañadas. Se requieren kits de costura de alta calidad y adhesivos para usarlo. Su uso alternativo es la lubricación y limpieza de armas: debido a la mayor dureza puede alcanzar incluso áreas menos accesibles de piezas de armas de fuego.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool">
		<text>Estropajo de acero</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>La lana de acero, también conocida como lana de alambre o esponja de alambre, es un haz de hebras de filamentos de acero blando muy finos. Se utiliza como abrasivo en trabajos de acabado y reparación para pulir objetos de madera o metal, limpiar utensilios de cocina para el hogar y lijar en pintura ligera. La lana de acero está hecha de acero bajo en carbono (el contenido de carbono es lo suficientemente bajo como para estar cerca del hierro normal). No se hace estirando un "alambre de lana de acero" a través de un troquel cónico, sino más bien mediante un proceso más parecido al de un alambre de acero pesado que se saca a través de una matriz dentada que elimina un alambre delgado que se rasura. Los lotes de lana de acero se pueden usar en la limpieza de equipos de precisión y para mejorar la dispersión de lubricantes y solventes de limpieza.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_grease">
		<text>Grasa industrial</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>La grasa es un lubricante semisólido. Por lo general, consiste en un jabón emulsionado con aceite mineral o vegetal. Las grasas se aplican a mecanismos que no se pueden lubricar constantemente o donde el aceite lubricante típico no permanecería en su posición. También actúan como selladores para evitar la entrada de agua y materiales incompresibles. Los rodamientos lubricados con grasa tienen mayores características de fricción debido a su alta viscosidad.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]producto de alta calidad \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones">
		<text>Kit de afilado de cuchillos "3:1"</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]fabricado para cuchillos \n \n %c[0,170,170,170]Si tiene un cuchillo o hoja desafiliada, no los dejes así, este conjunto universal te ayudará a arreglarlo. Tiene tres componentes: una barra rectificadora, una herramienta para afilar y una herramienta para limpiar la cuchilla finalmente.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]toolkit \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]producto de alta calidad \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]10% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]20% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]lana de acero %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]solventes de limpieza %c[0,170,170,170]+3-7% \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p">
		<text>Kit de limpieza "Progreso"</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para armamento de calibre 5,7 mm, 7,85 mm, 9 mm, .45 y .357 \n \n %c[0,170,170,170]Un conjunto de pinceles hechos para limpiar armamento. Se utiliza en toda la Zona por cualquier stalker, se puede utilizar con herramientas de uso general para una limpieza más minuciosa o se puede utilizar con soluciones de limpieza para una eliminación de grasa más efectiva. Este kit es adecuado para la mayoría de las armas encontradas en la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]% limpieza de %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]75% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]5% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]aceites de pistola  %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]herramientas livianas %c[0,170,170,170]+2-5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]solventes de limpieza %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]grasa industrial %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]lana de acero %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]alcohol %c[0,170,170,170]+2-4% \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]animal % de grasa %c[0,170,170,170]+1-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]agua limpia %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s">
		<text>Kit de limpieza "Aurora A108/12"</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para el calibre 12 \n \n %c[0,170,170,170]Un conjunto especial de cepillos para limpiar armamento. Este conjunto es adecuado para armas de calibre 12. Se puede usar con herramientas de uso general para una limpieza más minuciosa o se puede usar con soluciones de limpieza para una eliminación de grasa más efectiva.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]% de limpieza %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable bajo condición nivel: %c[0,170,170,170]75% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición de base: %c[0,170,170,170]5% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]aceites de pistola %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]herramientas livianas %c[0,170,170,170]+2-5 % \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]disolventes de limpieza %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]grasa industrial %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]lana de acero %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,14 0,140,140]alcohol %c[0,170,170,170]+2-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]grasa animal %c[0,170,170,170]+1-4% \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]agua limpia %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r">
		<text>Kit de limpieza de rifle</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para calibres de arma 5.45, 5.56, 7.62, 7.92, .338, 12.7 y 9x39 \n \n %c[0,170,170,170]Un conjunto especial de cepillos para limpiar armamento. Se puede usar con herramientas de uso general para una limpieza más minuciosa o se puede usar con soluciones de limpieza para una eliminación de grasa más efectiva. Este kit es adecuado para armas de calibre largo y medio.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]% de limpieza %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]75% \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]5% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]aceites de pistola %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]herramientas livianas %c[0,170,170,170]+2-5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140 ]disolventes de limpieza %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]grasa industrial %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]lana de acero %c[0,170,170,170]+5% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]alcohol %c[0,170,170,170]+2-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]a % grasa %c[0,170,170,170]+1-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]agua limpia %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>

	<string id="st_toolkit_p">
		<text>Kit de herramientas de pistola</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_p_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para 5,7 mm, 7,85 mm, 9 mm, 45 y calibre de calibre 355 \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene herramientas para el desmontaje y el montaje de armamento. Ideal para eliminar problemas básicos pero no puede hacer mucho por partes completamente destruidas. Este kit solo se puede usar con pistolas, pero se puede combinar con otros materiales o kits adicionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]manteniendo %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]50% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]15% \n</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_p_empty">
		<text>Juego de herramientas de pistola (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_p_empty_descr">
		<text>Una caja de metal vacía que solía contener herramientas para desmontar armas de calibre 9 mm, .45 y .357. Aunque está vacío, pero puede ser útil al reparar partes metálicas de los equipos. No es especialmente demandada, por lo que no tiene ningún valor real.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s">
		<text>Juego de herramientas de escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140 adecuado para calibres de calibre 12 \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene herramientas para el desmontaje y reensamblaje de armamento. Ideal para eliminar problemas básicos pero no puede hacer mucho por partes completamente destruidas. Este kit solo se puede usar con escopetas de calibre 12. También se puede combinar con otros materiales y kits adicionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]manteniendo %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable bajo condición nivel: %c[0,170,170,170]50% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]15% \n</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s_empty">
		<text>Juego de herramientas de escopeta (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s_empty_descr">
		<text>Una caja de metal vacía que solía contener herramientas para desmontar armas calibre 12 calibre. Aunque está vacío, pero puede ser útil al reparar partes metálicas de los equipos. No es especialmente demandada, por lo que no tiene ningún valor real.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r">
		<text>Juego de herramientas para rifle</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para calibres de arma 5.45, 5.56, 7.62, 7.92, .338, 12.7 y 9x39 \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene herramientas para el desmontaje y el montaje de armamento. Ideal para eliminar problemas básicos pero no puede hacer mucho por partes completamente destruidas. Este kit solo se puede usar con escopetas de calibre 12. También se puede combinar con otros materiales y kits adicionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]manteniendo %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable bajo condición nivel: %c[0,170,170,170]50% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]15% \n</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r_empty">
		<text>Juego de herramientas para rifle (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r_empty_descr">
		<text>Una caja de metal vacía que solía contener herramientas para desensamblar rifles de cualquier calibre. Aunque está vacío, pero puede ser útil al reparar partes metálicas de los equipos. No es especialmente demandada, por lo que no tiene ningún valor real.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>

	<string id="st_repair_kit_p">
		<text>Kit de reparación de pistola</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para calibres de arma de 5,7 mm, 7,85 mm, 9 mm, .45 y .357 \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene herramientas y repuestos para desarmar armas y reemplazar varias partes de sus mecanismos. Todo lo necesario para la reparación de armas está aquí. Es bastante pesado, pero necesario para viajes largos en la Zona. Este kit solo se puede utilizar para la reparación de pistolas, pero también se puede combinar con materiales o kits adicionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]reparación %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]10% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]25% \n</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_empty">
		<text>Kit de reparación de pistola (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_empty_descr">
		<text>Una caja de metal vacía que solía contener herramientas para desmontar calibres de arma de 9 mm, .45 y .357. Aunque está vacío, pero puede ser útil al reparar partes metálicas de los equipos. No es especialmente demandada, por lo que no tiene ningún valor real.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s">
		<text>Kit de reparación de escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para calibres de calibre 12 \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene herramientas y repuestos para desmontar armas y reemplazar varias partes de sus mecanismos. Todo lo que es necesario para la reparación de armas está aquí. Es bastante pesado, pero necesario para viajes largos en la Zona. Este kit solo se puede utilizar para la reparación de escopetas de calibre 12, pero también se puede combinar con materiales o kits adicionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]reparación %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]10% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]25% \norte</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_empty">
		<text>Kit de reparación de escopeta (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_empty_descr">
		<text>Una caja de metal vacía que solía contener herramientas para desmontar calibres de escopeta calibre 12. Aunque está vacío, pero puede ser útil al reparar partes metálicas de los equipos. No es particularmente demandada, por lo que no tiene ningún valor real.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r">
		<text>Kit de reparación de rifle</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adecuado para calibres de arma 5.45, 5.56, 7.62, 7.92, .338, 12.7 y 9x39 \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene herramientas para el desmontaje y el montaje de armamento. Ideal para eliminar problemas básicos pero no puede hacer mucho por partes completamente destruidas. Este kit solo se puede usar para rifles de cualquier calibre. También se puede combinar con otros materiales y kits adicionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]destinado a %c[0,170,170,170]reparación %c[0,140,140,140]armas \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable a continuación nivel de condición: %c[0,170,170,170]10% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]25% \n</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r_empty">
		<text>Kit de reparación de rifle (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r_empty_descr">
		<text>Una caja de metal vacía que solía contener herramientas para desmontar todos los calibres de arma de fusiles. Aunque está vacío, pero puede ser útil al reparar partes metálicas de los equipos. No es particularmente demandada, por lo que no tiene ningún valor real.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>

	<string id="st_sewing_kit_b">
		<text>Kit de costura simple</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]cualquier equipo y cascos ligeros \n \n %c[0,170,170,170]Un kit de costura simple que consiste en un hilo, varias agujas de acero y tijeras. Utilizado para coser agujeros de balas o parches rasgados simples en el equipo, las agujas y el hilo son de mala calidad por lo que el kit no se puede usar muchas veces.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170 ]85% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición de base: %c[0,170,170,170]6% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación de equipo %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura adicionales %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adhesivos %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140 ]paño %c[0,170,170,170]+2-3% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]pieles de mutantes (medio) %c[0,170,170,170]+3-6%</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a">
		<text>Kit de costura universal</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todos los equipos y cascos ligeros \n \n %c[0,170,170,170]Un kit de costura mejorado que consiste en un mayor hilo de calidad, varias agujas de acero y tijeras. Usado para trabajar con materiales gruesos y duros, incluyendo pieles de mutantes y tejidos complejos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]70% \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]ganancia de condición básica: %c[0,170,170,170]9% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación de equipo %c[0,170,170,170 ]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura adicionales %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adhesivos  %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela %c[0,170,170,170]+2-3% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]trajes adicionales y conjuntos de casco (ligero) %c[0,170,170,170]+11-32 \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]pieles de mutantes (medio) %c[0,170,170,170]+3-9 %</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h">
		<text>Kit de costura avanzado</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todos los equipos y cascos ligeros \n \n %c[0,170,170,170]Un kit de costura militar avanzado, diseñado para trabajar con chalecos antibalas y placas protectoras de la más alta calidad, para lo que contiene una gran cantidad de agujas, hilos y tijeras de alta calidad. También es capaz de coser pieles de mutantes pesadas. Este es el kit de costura de mejor calidad dentro de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]55% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición de base: %c[0,170,170,170]12% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]equipos de reparación de equipos %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura adicionales %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]adhesivos %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela %c[0,170,170,170]+2-3% \n %c[255,238,15 3,26] • %c[0,140,140,140]conjuntos adicionales de equipo y casco (ligero) %c[0,170,170,170]+11-32 \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]pieles de mutantes (pesado) %c[0,170,170,170]+3-14%</text>
	</string>
	<string id="st_glue_b">
		<text>Tubo de pegamento "Moment"</text>
	</string>
	<string id="st_glue_b_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todos los equipos y cascos ligeros \n \n %c[0,170,170,170]El pegamento sintético más económico de la Zona. Es útil para reparar pequeños agujeros dentro del equipo, pero ineficaz contra daños significativamente mayores. Es popular entre los stalkeres por su bajo precio. Se recomienda su uso con otros materiales y también puede acelerar el proceso de costura.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]90% \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]2% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]equipos de reparación de equipo %c[0,170,170,170 ]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adhesivos adicionales  %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado (hojas) %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]textil (hojas) %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela (hojas) %c[0,170,170,170]+2-3 %</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a">
		<text>Tubo de pegamento "Tur"</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todos los equipos y cascos ligeros \n \n %c[0,170,170,170]Pegamento avanzado, uno de los mejores en la Zona. Los stalkeres lo eligen por su facilidad de uso y versatilidad, especialmente cuando no hay otros materiales a mano. Este pegamento une fácilmente tejidos ligeros y materiales protectores como Kevlar, pero es inefectivo cuando se intenta unir metales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]75% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]4% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación de equipo  %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adhesivos adicionales %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado (hojas) %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil (hojas) %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela (s) heets) %c[0,170,170,170]+2-3% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de kevlar %c[0,170,170,170]+12%</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e">
		<text>Tubo de pegamento "M17"</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todos los equipos y cascos \n \n %c[0,170,170,170]El M17 es un pegamento de nivel militar soviético, es un adhesivo extremadamente potente que puede usarse en cualquier situación y material. Prácticamente no existe un daño que este producto no pueda reparar.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]60% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición de base: %c[0,170,170,170]6% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación de equipo %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]adhesivos adicionales %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado (hojas) %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil (hojas) %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela (hojas ) %c[0,170,170,170]+2-3% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de kevlar %c[0,170,170,170]+12% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140 ]placas de acero %c[0,170,170,170]+18%</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa">
		<text>Kit de reparación de armadura de emergencia</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todo tipo de equipos y cascos ligeros \n \n %c[0,170,170,170]Este kit de reparación de emergencia permitirá para realizar reparaciones urgentes sobre el terreno, incluye cinta adhesiva y planchas de tela listas para usar, como lona, en varias formas y tamaños. Debido a la baja calidad de los materiales, este kit solo puede usarse para reparaciones menores y es inútil cuando se utiliza con armaduras pesadas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (cinta adhesiva) \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]85% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]6% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES APOYADOS: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación adicionales %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adhesivos %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado (hojas) %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil (hojas) %c[0,170, 170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela (planchas) %c[0,170,170,170]+2-3%</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro">
		<text>Kit de reparación de armadura de campo</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]todos los equipos y cascos \n \n %c[0,170,170,170]Esta es la versión de campo del kit universal para reparación de equipos, su peso y aplicación son perfectos para todo tipo de desplazamientos. Consiste en algunas herramientas y materiales de grado militar para llevar a cabo el mantenimiento de la mayoría de los trajes y cascos modernos. Herramientas y materiales adicionales como piel mutante pueden mejorar la reparación de los equipos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]40% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia condición condición: %c[0,170,170,170]14% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES APORTADOS: \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]kits de reparación adicionales %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]adhesivos %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado (hojas) %c[0,170,170,170]+5-6 % \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela %c[0, 170,170,170]+2-3% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de kevlar %c[0,170,170,170]+12% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de acero  %c[0,170,170,170]+18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]conjuntos adicionales de equipo y arnés (todos) %c[0,170,170,170]+11-32 \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]pieles de mutantes (todas) %c[0,170,170,170]+3-14%</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_empty">
		<text>Kit de reparación de armadura de campo (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_empty_descr">
		<text>Bolsa de tela vacía que anteriormente contenía herramientas y piezas de repuesto utilizables para el mantenimiento de armaduras de combate. Incluso en su estado actual, puede ser útil para reparar partes de conjuntos. Un producto comercial de bajo valor.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones del equipo (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de casco de combate</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]casco mediano y pesado conjuntos \n \n %c[0,170,170,170]Este kit contiene todo lo que se necesita para realizar una reparación efectiva de cascos de combate modernos. Cuenta con herramientas pesadas que le permitirán trabajar con materiales duros como kevlar, acero o titanio, así como con un adhesivo muy fuerte a base de metacrilato. Como el kit no contiene ningún equipo de costura, no se puede utilizar de manera efectiva para la reparación de materiales flexibles de armaduras, pero se puede usar para desmontar juegos de arneses para mejorar en gran medida la efectividad de la reparación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para la reparación de equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]45% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]12% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación adicionales %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]adhesivos adicionales %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de kevlar %c[0,170,170,170]+12% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de acero %c[0,170,1 70,170]+18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]conjuntos adicionales de sombrerería (todos) %c[0,170,170,170]+11-20%</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_empty">
		<text>Kit de reparación de casco de combate (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_empty_descr">
		<text>Bolsa de tela vacía que anteriormente contenía herramientas y piezas de repuesto utilizables para mantener los cascos de combate. Incluso en su estado actual, puede ser útil para reparar partes de conjuntos. Un producto comercial de bajo valor.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones del equipo (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de armadura profesional</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_descr">
		<text>\n \n %c[0,140,140,140]COMPATIBILIDAD: \n \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]conjuntos de conjuntos y arnés \n \n %c[0,170,170,170]Este conjunto complejo y pesado incluye todo lo necesario - desde hilos y agujas ultradurables hasta parches basados en polímeros - para realizar una reparación completa de cualquier armadura o casco. Puede usarse independientemente de los materiales utilizados, ya sea tela gruesa, láminas de kevlar de grado militar o pieles de mutantes pesadas. Herramientas y kits adicionales aumentan la efectividad de las reparaciones.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para reparar equipos \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]no utilizable por debajo del nivel de condición: %c[0,170,170,170]30% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]ganancia de condición base: %c[0,170,170,170]22% \n \n %c[0,140,140,140]MATERIALES DE APOYO: \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de reparación adicionales %c[0,170,170,170]+6-18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]kits de costura %c[0,170,170,170]+3-9% \n %c[255,238,153,26] •  %c[0,140,140,140]adhesivos %c[0,170,170,170]+2-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil reforzado (hojas) %c[0,170,170,170]+5-6% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]textil %c[0,170,170,170]+3-4% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]tela %c[0,170,170,170]+2-3% \n%do[ 255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]placas de kevlar %c[0,170,170,170]+12% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]planchas de acero %c[0,170,170,170]+18% \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]conjuntos adicionales de equipo y protección (todos) %c[0,170,170,170]+11-32 \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]pieles de mutantes (todos) %c[0,170,170,170]+3-14%</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_empty">
		<text>Kit de reparación de armadura profesional (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_empty_descr">
		<text>Caja vacía de metal reforzado que anteriormente contenía herramientas y piezas de repuesto utilizables para el mantenimiento complejo de armaduras de combate. Incluso en su estado actual puede resultar útil en la reparación de partes metálicas de equipos. Un producto comercial de bajo valor.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,140,140,140]reparaciones del equipo (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_descr">
		<text>Esta es tu tarjeta de identificación personal que revela tu verdadera identidad. Mantenla oculta. Como USS Assaulter, estás especializado en rifles de asalto y armas pesadas. También estás especializado en el control del retroceso del arma. Velocidad de carrera lenta.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]objetos personales</text>
	</string>
	<string id="st_roubles">
		<text>Monedas viejas</text>
	</string>
	<string id="st_roubles_descr">
		<text>El comercio en la Zona se realiza principalmente por medio de transacciones electrónicas por razones de seguridad y administración. Pero muchos stalkeres tienen al menos algunas monedas en sus bolsillos en caso de que quieran comprar cosas más pequeñas como cigarrillos. Esto hace la vida más fácil y conserva la vida útil de la batería.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo de uso diario</text>
	</string>
	<string id="st_flask">
		<text>Agua purificada</text>
	</string>
	<string id="st_flask_descr">
		<text>Los frascos militares están destinados a almacenar pequeñas cantidades de agua. Preparado por médicos y científicos. Primero, el agua, combinada con un tipo especial de alcohol, se hierve a una temperatura muy alta para la purificación y desinfección. Después, se enfría en refrigeradores, a los que debe su refrescante "chispa". El resultado final es agua completamente libre de radiación. Si a pesar de lo anterior, todavía tiene dudas sobre su pureza, siempre puede usar akvatab. Debido al costo de producción, los frascos militares tienen un suministro limitado y se venden a un precio moderado. Los médicos también los tienen en existencia, pero son un poco más caros ya que incluyen el costo del transporte.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab">
		<text>Akvatabs</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab_descr">
		<text>Pequeña bolsa de plástico con pastillas destinadas a desinfectar el agua que contiene bacterias y virus dañinos. Use dos tabletas a la vez.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso lento (tabletas dispersables) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elimina toxinas en el cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_old_book">
		<text>Libro viejo</text>
	</string>
	<string id="st_old_book_descr"> <!-- revision -->
		<text>Solo un viejo libro desgastado. Se dejó durante largos años en malas condiciones. Como resultado, la mayoría de las páginas están desgarradas o estropeadas. Aunque algunas páginas aún son legibles, estos documentos pueden usarse para otra cosa.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efectos personales \n %c[255,238,153,26 ] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_jar">
		<text>Jarra de plástico</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>Un puñado de dientes de oro en una pequeña jarra de plástico llena de arena y hojas para minimizar el ruido mientras se ejecuta. Liberar a un stalker caído de sus dientes es una práctica favorita entre los bandidos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor bajo</text>
	</string>
	<string id="st_grooming">
		<text>Kit de aseo</text>
	</string>
	<string id="st_grooming_descr">
		<text>Kit de aseo que incluye una funda de viaje de nylon balístico con peine de barba y bigote y detalle de tijeras faciales, con anillos de dedo del tamaño de un hombre, cuchillas de corte ultra afiladas de acero inoxidable, agarre de goma antideslizante y una punta de corte de precisión.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_journal">
		<text>Diario personal</text>
	</string>
	<string id="st_journal_descr">
		<text>Diario personal con varios mapas primitivos y anotaciones. En una encuadernación de cuero. Consejos simples de supervivencia para el hombre común y nada de mucho valor.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit">
		<text>Kit de cartografía</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit_descr">
		<text>Kit de mapeo que contiene un juego de plumas e instrumentos de medición. Todo en una cubierta impermeable y camuflada de alta calidad. Utilizado por y enviado al personal de artillería ucraniano. Algunos mapas aún no han sido completados. Su PDA es mucho más útil que cualquiera de esto.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra la ubicación de zonas anómalas</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal">
		<text>Botella "Moonshine"</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal_descr">
		<text>Botella de metal que contiene una porción de lo que parece ser vodka producido en la Zona. No huele bien y los vapores son fuertes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,204,0,51] •  %c[0,140,140,140]alcohol fuerte, de baja calidad \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_geiger">
		<text>Dosímetro</text>
	</string>
	<string id="st_geiger_descr">
		<text>Un dosímetro de radiación es un dispositivo que mide la exposición a la radiación ionizante. Detecta la emisión de partículas alfa, partículas beta y partículas gamma. Los dosímetros siguen siendo objetos tecnológicos populares utilizados para mediciones en salud, física, industria, geología y otros campos de actividad. Hecho de circuitos electrónicos simples.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]mide el nivel de contaminación radiactiva \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bajo consumo UPD</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Gafas de soldador</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Gafas de soldadura viejas y corroídas con una banda de cuero rota. Las gafas de soldadura están diseñadas para proporcionar protección ocular durante la soldadura o el corte. Inútil en su estado actual y de no a poco valor.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo de uso diario</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit">
		<text>Kit de supervivencia</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit_descr">
		<text>Kit de supervivencia que contiene tela, agujas de coser y algunas tiras de cuero. Utilizado principalmente como un medio para detener el sangrado y tratar las laceraciones, en manos de un usuario experto este pequeño kit de supervivencia puede resultar esencial durante las excursiones prolongadas en la Zona. También se puede utilizar para reparaciones de equipos incluso con daños más severos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]uso lento (kit de campo) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución significativa de la somnolencia \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Joyero</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Una pequeña caja llena de joyas de mujer. Parece bastante valioso, pero los zoners generalmente no usan joyas, a excepción de los chupasangres, por lo que no es probable que obtengan un buen precio.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto</text>
	</string>
	<string id="st_cooking">
		<text>Set de cocina</text>
	</string>
	<string id="st_cooking_descr">
		<text>Un kit de viaje de cocina de campo. Contiene accesorios de cocina y utensilios para usar al acampar y viajar. Bastante barato y ocupa poco espacio, también tiene poco peso. Este kit es muy popular entre los grandes grupos de stalkeres.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170,170,170]Las carnes mutantes que no requieren altas temperaturas para prepararse se conocen como "bajas". mientras que aquellos que requieren alta temperatura se conocen como "nivel alto". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,0,255, 30] • %c[0,140,140,140]equipo de cocción de campo de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]requiere: %c[0,170,170,170]fuente de fuego \n %c[0,0,255,30 ] • %c[0,140,140,140]utilizable para cocinar carnes de mutantes menores</text>
	</string>
	<string id="st_book1">
		<text>Manual de mecánica</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Manual de ingeniería mecánica. Algunas personas leen esos libros para ampliar su experiencia y aprender más sobre las instalaciones y fábricas en la Zona. Valor de venta bajo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_book2">
		<text>Manual técnico</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Manual de ingeniería industrial. Algunas personas leen esos libros para ampliar su experiencia y aprender más sobre las instalaciones y fábricas en la Zona. Valor de venta bajo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Diario de suministros</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>Este cuaderno describe varios negocios de drogas en detalle. Apodos específicos, ubicaciones y hora de reuniones. Algunas ofertas se ejecutan a través de intercambios de equipos y otras se pagan en grandes cantidades de rublos. Al navegar por las páginas, queda claro que Freedom es el principal distribuidor de drogas naturales como la marihuana. Los bandidos son productores y distribuidores de las drogas sintéticas más poderosas (y peligrosas) como el ácido salicílico y la cocaína. Aparentemente, cada facción en la Zona toma parte en estos tratos. En particular, Monolith parece estar tomando grandes cantidades de drogas a cambio de municiones y equipos más costosos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Foto de una mujer</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Una pequeña imagen de una mujer hermosa con cabello rubio. El nombre en la parte inferior de la imagen ha sido tachado. Envuelto en plástico.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_name">
		<text>Saco de dormir</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_descr">
		<text>Un saco de dormir ligero que te mantendrá caliente y seco cuando necesites descansar. Asegúrese de elegir un lugar seguro con una posible ruta de escape. La bolsa se recogió de forma automática después de dormir o si golpear el botón ?cancelar? \n \n %c[0,153,255,255]ADVERTENCIA:.\n \n %c[0,170,170,170]durmiendo a la intemperie puede atraer a los depredadores. No protege de la radiación \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES:.\n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ajusta [0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]Usos ilimitadas cama portátil \n %c \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario</text>
	</string>
	<string id="sleep_itm_warning_blowout">
		<text>¡No es seguro dormir aquí!</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt">
		<text>Kit de caza</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt_descr">
		<text>Una bolsa entera llena de ganchos, cuchillos y otros equipos utilizados para pelar y destripar animales y mutantes. Pocos stalkeres llevan equipos profesionales para la caza de mutantes. Esa es probablemente la razón por la cual tantos Zoners sufren de indigestión después de comer carne de mutante. Gracias a la variedad de herramientas, el kit puede mejorar efectivamente el mantenimiento de armas y armaduras.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]equipo \n %c[255,238,153,26 ] • %c[0,140,140,140]posesión aumenta el número de partes del cuerpo obtenidas de mutantes</text>
	</string>
	<string id="st_porn2"> <!-- revision -->
		<text>Periódico</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Un periódico viejo y amarillo. Parece que se emitió hace un mes, si no más. Leer periódicos, jugar a las cartas, leer libros, tocar la guitarra o la armónica son las formas más comunes de relajarse y pasar tiempo en la Zona. Puede encontrar muchos artículos y temas interesantes, el periódico le permite estar al tanto de lo que sucede fuera de la Zona. Sin mencionar que siempre se puede usar para envolver carnes y alimentos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26 ] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_boots">
		<text>Botas reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Todos son conscientes de la importancia de un buen equipo. Un par adicional de botas puede resultar extremadamente útil y puede ser objeto de envidia por parte de otros stalkeres, ya que es una rareza.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco">
		<text>Tabaco ruso</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco_descr">
		<text>Los cigarrillos son caros y raros en la Zona, y tener tabaco crudo le permite producir sus propios cigs a un costo menor. Esta lata está sellada, lo que garantiza que el tabaco permanecerá fresco durante días o semanas, según las condiciones en que se mantenga.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar la estado mental después de la exposición psi. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alivio medio contra el daño psicológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daña la salud</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead">
		<text>Baterías agotadas</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_descr">
		<text>Solo una de cada diez baterías encontradas en Zaton y Jupiter todavía lleva algo de jugo. Los acechadores parecen arrojarlos cuando están agotados, ya que es casi imposible encontrar un cargador de batería. Su capa externa está corroída y cubierta de tierra, lo que es una fuerte indicación de que están casi muertos. Aún así, como todo en la Zona, también tienen su propósito y pueden resultar útiles para las frecuentes recargas de UPD.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]carga de UPD: %c[0,170,170,170]+14%</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana">
		<text>Paquete de cannabis</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana_descr">
		<text>Un paquete de hojas secas de cannabis. Se pueden comprar aquí y allá en la Zona. Algunos creen que el medicamento ayuda a mantener el equilibrio de la mente.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de la exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alivio fuerte contra el daño psicológico</text>
	</string>
	<string id="st_device_flashlight">
		<text>Linterna de mano</text>
	</string>
	<string id="st_device_flashlight_descr">
		<text>Una linterna de la vieja escuela y muy duradera que muestra signos de uso intenso. Al girar la parte posterior durante unos segundos, el flujo de potencia se invierte y se almacena en las celdas internas de la linterna. Es una herramienta esencial para la exploración durante largos períodos de tiempo. Desafortunadamente, no se puede usar junto con la mayoría del armamento, ya que requiere una mano libre. Por lo tanto, se puede usar simultáneamente solo con pistolas y otros equipos con una sola mano.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]no requiere UPD</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Linterna del ejército KSF-1</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>Luz de señal de bolsillo rota en una caja de metal rayada, pintada en negro. Es de suponer que no se ha modificado durante un largo período desde los años cincuenta hasta los noventa del siglo XX. Diseñado para uso militar, con un tamaño de batería 3336L, tiene un bloqueo dentro del cuerpo para almacenar una lámpara de repuesto. Está equipado con un dispositivo para sujetar el cinturón, un interruptor de botón, un bloqueo deslizante para este último y dos filtros (rojo y verde) integrados en la cubierta frontal, que se guían por medio de palancas al vidrio para el salida del flujo luminoso. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto más allá de la reparación \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]inutilizable</text>
	</string>
	<string id="st_underwear">
		<text>Ropa interior</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Un par de calcetines extra, una camisa y un pantalón podrían aumentar sustancialmente tu comodidad. Lamentablemente, este conjunto está completamente empapado. Hay pocas posibilidades de que un stalker pague por esta basura. Aunque pueden parecer inútiles, el material del que está hecha la ropa interior puede utilizarse en el mantenimiento de armaduras y armas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Repuestos de armas</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Piezas de repuesto para lo que parece ser un rifle de asalto AKM. Las piezas de madera no están en muy buenas condiciones, y lo mismo puede decirse de los elementos metálicos. Solo los principiantes estarían interesadosen comprarlos. Sin embargo, parece que pueden ser útiles para reparar el equipo. Ciertos Zoners reemplazan algunas partes cuando encuentran un arma nueva al aire libre para evitar ser perseguidos por robar del alijo de alguien.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo militar \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread">
		<text>Colcha</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>Artículo de lujo en la Zona. Le da un 10 por ciento de posibilidades adicionales de una buena noche de sueño. Como solo hay algunas camas en refugios en Zaton y Júpiter, tener un saco de dormir y una colcha puede ser esencial si no quieres golpear la pared en las circunstancias más inapropiadas. Los diferenciales de cama están incluidos en el equipamiento de algunas unidades militares.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]usos ilimitados \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_tent">
		<text>Tienda</text>
	</string>
	<string id="st_tent_descr">
		<text>Un refugio temporal, hecho para resistir el mal tiempo. Para colocar la carpa, levántela en un espacio abierto.</text>
	</string>
	<string id="st_walkie">
		<text>Radio</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>La pantalla está muerta y hay un silbido constante del altavoz que indica que esto no sirve de nada. Tiene lo que parecen ser marcas de dientes mutantes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto irreparablemente \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]inutilizable</text>
	</string>
	<string id="st_cards">
		<text>Mazo de cartas</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Es importante desviar tu mente del sufrimiento en este infierno y enfocarte en otras cosas más agradables. Jugar a las cartas es un pasatiempo popular, pero una baraja de cartas también se puede usar para clasificar intercambios especiales. La portada muestra el orgulloso diseño arquitectónico del Metro de Moscú.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo de uso diario</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality">
		<text>Vodka "Stolichnaya"</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality_descr">
		<text>Un favorito entre los rusos y muchas personas de todo el mundo. Un vodka ruso de alta calidad. Muy popular en la Zona y ampliamente disponible, probablemente debido a una conexión externa de uno de los comerciantes. Para evitar ser detectado por las unidades militares que se estacionan alrededor de la Zona, generalmente se envía en contenedores militares o barriles de metal, y luego se distribuye en botellas de metal resistentes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alcohol fuerte \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_bad">
		<text>Munición Dañada</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_bad_descr">
		<text>Cada stalker es consciente de la importancia del armamento fiable. Esa es la razón por la que un examen diario y completo de su tirador es vital para su supervivencia. Los acechadores a menudo cuentan su munición y la limpian para minimizar el riesgo de un atasco de armas en el fragor de la batalla. Esta munición está en mal estado y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se pueden clasificar para obtener municiones utilizables</text> <!-- revision -->
	</string>
	<string id="st_mili_maps">
		<text>Mapas militares</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps_descr">
		<text>Mapas que muestran la ubicación de los campamentos militares alrededor de la Zona. Cada PDA viene con estos mapas instalados, por lo que este elemento es de poca utilidad para cualquier persona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]muestra la ubicación de zonas anómalas</text>
	</string>
	<string id="st_swiss">
		<text>Navaja suiza</text>
	</string>
	<string id="st_swiss_descr">
		<text>¿Quieres abrir latas de comida, mantener apretado tu equipo mecánico, cortar cuerdas o afilar tus mejores balas? Usa el cuchillo suizo universal y elegante. Embalado en una pequeña caja. Comúnmente se encuentra en la Zona, por lo que tiene poco valor. Sin embargo, puede utilizarse como material de apoyo en reparaciones de armas y conjuntos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+2%) \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]usos ilimitados</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp">
		<text>Faro roto</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>Aunque pocos se atreven a explorar la Zona durante la noche, hay circunstancias en las que una lámpara de cabeza es crucial. Y otra fuente de luz no dolerá, porque nunca se sabe cuándo tendrá que moverse de un lugar a otro. Desafortunadamente, esta unidad en particular ha visto durante mucho tiempo sus días de trabajo y ahora solo puede servir como fuente de repuestos baratos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto irreparablemente \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]inutilizable</text>
	</string>
	<string id="st_mirror">
		<text>Espejo telescópico</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Espejo pequeño montado en un tubo de hierro telescópico. Un elemento práctico utilizado por luchadores versadosen las artes del combate urbano, ya que permite mirar alrededor de las esquinas sin recibir un disparo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Pack de baterías militar</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Un paquete de baterías militares completamente cargadas. Muy valioso y de gran demanda debido a la relativa escasez de baterías en la Zona. Usado por todas las facciones y Zoners de todos los niveles, desde novatos hasta stalkeres maestros. Suministrado a comerciantes por oficiales militares corruptos que tratan de ganar algo de dinero extra en la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]carga de UPD: %c[0,170,170,170]+93%</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine">
		<text>Cocaína</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine_descr">
		<text>Pequeña caja de aluminio que contiene cocaína y las herramientas que facilitan el uso. La cocaína es un poderoso estimulante del sistema nervioso. Sus efectos pueden durar de 15-30 minutos a una hora, dependiendo de la ruta de administración. La cocaína aumenta el estado de alerta, induce sentimientos de bienestar, competencia y sexualidad. Ansiedad, paranoia e inquietud son efectos secundarios comunes. Con una dosis excesiva, se observan temblores, convulsiones y aumento de la temperatura corporal. Los bandidos son conocidos por olfatear esta droga justo antes de lanzar un asalto o una emboscada.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]restauración leve de la salud con el uso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución significativa de la somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus"> <!-- revision -->
		<text>Antibiótico</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus_descr">
		<text>Antibiótico de acción rápida para casos de indicaciones: intoxicación grave y alto nivel de intoxicación. Dentro de la Zona, se recomienda usar un disparo después de comer comidas de 1 kg de carne mutada. La composición de este medicamento también incluye sustancias que alivian el síndrome postalcohol.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]medicina \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]uso rápido (jeringa) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elimina toxinas en el cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin">
		<text>Lona alquitranada</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>Una lona (u hootch) es una hoja grande de material fuerte, flexible, resistente al agua o resistente al agua, a menudo con tela como lienzo o poliéster recubierto con uretano, o hecha de plásticos como el polietileno. Tiene ojales reforzados en las esquinas y a lo largo de los lados para formar puntos de sujeción para la cuerda, lo que les permite atarse o suspenderse. Sirve para muchos propósitos, pero se usa principalmente para crear pequeños y simples escondites similares a tiendas de campaña. El valor comercial es bajo debido a las alternativas fáciles de encontrar.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140 ]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparación de equipo, mantenimiento de arma (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_rope">
		<text>Cuerda</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>Una buena cuerda sirve para muchos propósitos, especialmente en un lugar como la Zona. Muchos stalkeres pueden darle un buen uso, lo que genera un valor comercial bastante alto. Aproximadamente 10 metros de largo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para:  %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope">
		<text>Cuerda sintética densa</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>Las cuerdas sintéticas se encuentran comúnmente en depósitos militares. Pero por alguna razón, pocos stalkeres militares realmente los llevan. Una buena cuerda sirve para muchos propósitos, especialmente en un lugar como la Zona. Muchos stalkeres pueden darle un buen uso, lo que genera un valor comercial bastante alto. Cada uno mide aproximadamente 5 metros de largo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery">
		<text>Cubiertos</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>Una cuchara, un cuchillo y un tenedor hechos de acero pesado. Un juego de cubiertos robusto y razonablemente liviano, ideal para mochileros y exploración de campo. Los cubiertos se mantienen unidos mediante un cordón de cobre. Si se limpia correctamente y se deshuesa, sería seguro usarlo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento diario \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación y limpieza de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin">
		<text>Epinefrina</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_descr">
		<text>La epinefrina (también conocida como adrenalina) es una hormona y un neurotransmisor. La epinefrina tiene muchas funciones en el cuerpo, regulando instantáneamente la frecuencia cardíaca, los diámetros de los vasos sanguíneos y del paso del aire, y los cambios metabólicos. La liberación de epinefrina es un componente crucial de la respuesta de lucha o huida del sistema nervioso simpático. Los efectos conducen al aumento de la glucosa en sangre y los ácidos grasos, proporcionando sustratos para la producción de energía instantánea dentro de las células en todo el cuerpo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alta mejora de salud \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución significativa de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_radio">
		<text>Radio portátil</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>La música es una buena manera de calmar tus nervios. Pero con una antena rota, esta radio es de poca utilidad. La humedad y la suciedad también han dañado este artículo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto sin reparación \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]inutilizable</text>
	</string>
	<string id="st_radio2">
		<text>Radio rota</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>Una pequeña radio en malas condiciones. Sucio y dañado por la humedad. El interior parece estar en muy mal estado ya que la radio vibra cuando se mueve. No a poco valor.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto más allá reparar \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]inutilizable</text>
	</string>
	<string id="sleep_itm_warning_blowout">
		<text>¡No es seguro dormir aquí!</text>
	</string>
	<string id="st_itm_qr_name">
		<text>Sistema de liberación rápida (QRS)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_qr_descr">
		<text>Que te pillen por sorpresa en la Zona es una de las peores cosas que te puede pasar. Aunque el sistema QR no lo ayuda a evitar tales situaciones, sin duda ayuda a salir del peligro. Su función es simple: quita casi inmediatamente las correas de su mochila y le permite escapar a un lugar seguro sin que la pesada mochila obstaculice su movimiento. Para usarlo, configúralo como un elemento de tecla rápida. Pulsa la tecla de acceso rápido para activar el lanzamiento de emergencia que deja caer al instante su mochila (y todo lo que está dentro) al piso. Sus armas equipadas, municiones, armaduras y accesorios de blindaje, así como UPD permanecen en su posesión, por lo que está listo para luchar. Puede recuperar su mochila después.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]compilación en GPS \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso muy rápido (abrazadera de liberación) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]equipo de combate permanece con el usuario</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_name">
		<text>Una mochila con GPS</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_desc">
		<text>Una mochila extremadamente duradera con dispositivos GPS implementados. Sincronizado automáticamente con su PDA una vez que se ha caído para generar un alijo que está marcado en su PDA. La mochila está hecha de materiales fuertes y duraderos que mantendrán su equipo seguro y seco, independientemente de las condiciones ambientales. El diseño camuflado asegura que no se destaca del entorno.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]GPS incorporado \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]uso individual</text>
	</string>
	<string id="st_compression_bag">
		<text>Bolsa de compresión</text>
	</string>
	<string id="st_compression_bag_descr">
		<text>Contiene un pequeño saco de dormir \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]use el saco de dormir casi desenrollado para empacarlo \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]artículo diario</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card">
		<text>Identificación personal SBU</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_assaulter_descr">
		<text>Como USS Assaulter tiene fortalezas y debilidades únicas.\n \n %c[0,153,255,255]EQUIPO \n %c[default]Agilidad de armadura pesada: %c[255,230,150,30]A +\n %c[0,153,255,255]%c[predeterminado]Agilidad de respiración cerrada: %c[255,230,150,30]C \n %c[0,153,255,255]%c[default]Manejo de artefactos: %c[255,230,150,30]C \n \n %c[0,153,255,255]ARMAS \n %c[0,153,255,255]%c[default]Combates de cuchillos: %c[255,230,150,30]A +\n %c[0,153,255,255]%c[default]Especialidad de manipulación: %c[255,230,150,30]Altos retrocesos \n %c[0,153,255,255 ]%c[default]Especialidad de mantenimiento: %c[255,230,150,30]Armas pesadas \n \n %c[0,153,255,255]MEDICINA \n %c[0,153,255,255]%c[default]Vendaje/destreza medkits destreza: %c[255,230,150, 30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Habilidades del médico: %c[255,230,150,30]C \n %c[0,153,255,255]%c[default]Habilidad con el manejo de drogas: %c[255,230,150,30]C \n \n %c[0,153,255,255]ATLETISMO \n %c[0,153,255,255]%c[default]Resistencia: %c[255,230,150,30]muy alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Velocidad de carrera: %c[255,230,150,30]lento \n %c[0,153,255,255]%c[defa ult]Altura de salto: %c[255,230,150,30]bajo \n %c[0,153,255,255]%c[default]Agilidad de salto/salto: %c[255,230,150,30]bajo \n %c[0,153,255,255]%c[default]Resistencia base: %c[255,230,150,30]bajo \n %c[0,153,255,255]%c[default]Peso máximo de carga: %c[255,230,150,30]alto \n \n %c[0,153,255,255]HEALTH PROFILE \n %c[0,153,255,255]%c[default]Tasa de consumo de alimentos: %c[255,230,150,30]alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Necesidad de dormir: %c[255,230,150,30]alto \n \n %c[0,153,255,255]RESISTENCIA AL SISTEMA INMUNITARIO \n %c[0,153,255,255]%c[default]Drogas/alcohol: %c[255,230,150,30]A +\n %c[0,153,255,255]%c[default]Comida no saludable: %c[255,230,150, 30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Artefactos: %c[255,230,150,30]C \n %c[0,153,255,255]%c[default]Radiación: %c[255,230,150,30]C</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_recon_descr">
		<text>Como Reconocimiento USS, tiene fortalezas y debilidades únicas.\n \n %c[0,153,255,255]EQUIPO \n %c[default]Agilidad de armadura pesada: %c[255,230,150,30]C \n %c[0,153,255,255]%c[predeterminado]Agilidad de respiración cerrada: %c[255,230,150,30]A +\n %c[0,153,255,255]%c[default]Manejo de artefactos: %c[255,230,150,30]A +\n \n %c[0,153,255,255]ARMAS \n %c[0,153,255,255]%c[default]Combates de cuchillos: %c[255,230,150,30]A \n %c[0,153,255,255]%c[default]Especialidad de manipulación: %c[255,230,150,30]SMG \n %c[0,153,255,255] %c[default]Especialidad de mantenimiento: %c[255,230,150,30]SMG \n \n %c[0,153,255,255]MEDICINA \n %c[0,153,255,255]%c[default]Vendajes/botiquines destreza: %c[255,230,150,30]A +\n %c[0,153,255,255]%c[default]Habilidades del médico: %c[255,230,150,30]A \n %c[0,153,255,255]%c[default]Habilidad con el manejo de drogas: %c[255,230,150,30]A \n \n %c[0,153,255,255]ATLETISMO \n %c[0,153,255,255]%c[default]Resistencia: %c[255,230,150,30]bajo \n %c[0,153,255,255]%c[default]Velocidad de carrera: %c[255,230,150, 30]alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Altura de salto: %c[255,230,150,30]alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Agilidad de caída/salto: %c[255,230,150,30]alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Resistencia base: %c[255,230,150, 30]alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Peso máximo transportado: %c[255,230,150,30]bajo \n \n %c[0,153,255,255]HEALTH PROFILE \n %c[0,153,255,255]%c[default]Tasa de consumo de alimentos: %c[255,230,150,30]lenta \n %c[0,153,255,255]%c[default]Necesidad de dormir: %c[255,230,150,30]medio \n \n %c[0,153,255,255]RESISTENCIA AL SISTEMA INMUNITARIO \n %c[0,153,255,255]%c[default]Drogas/alcohol: %c[255,230,150,30]C \n %c[0,153,255,255]%c[default]Comida no saludable: %c[255,230,150,30]C \n %c[0,153,255,255]%c[default]Artefactos: %c[255,230,150,30]A \n %c[0,153,255,255]%c[default]Radiación: %c[255,230,150,30]A</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_sniper_descr">
		<text>Como USS Sniper tus atributos están extremadamente bien equilibrados.\n \n %c[0,153,255,255]EQUIPO \n %c[default]Agilidad de armadura pesada: %c[255,230,150,30]B \n %c[0,153,255,255]%c[predeterminado]Agilidad de respiración cerrada: %c[255,230,150,30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Manejo de artefactos: %c[255,230,150,30]B \n \n %c[0,153,255,255]ARMAS \n %c[0,153,255,255]%c[default]Combates de cuchillos: %c[255,230,150,30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Especialidad de manejo: %c[255,230,150,30]rifles de francotirador \n %c[0,153,255,255 ]%c[default]Especialidad de mantenimiento: %c[255,230,150,30]rifles de francotirador \n \n %c[0,153,255,255]MEDICINA \n %c[0,153,255,255]%c[default]Vendaje/destreza medkits destreza: %c[255,230,150, 30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Habilidades del médico: %c[255,230,150,30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Habilidad con el manejo de drogas: %c[255,230,150,30]B +\n \n %c[0,153,255,255]ATLETISMO \n %c[0,153,255,255]%c[default]Resistencia: %c[255,230,150,30]medio \n %c[0,153,255,255]%c[default]Velocidad de carrera: %c[255,230,150,30]medio \n %c[0,153,255,255]%c[defa ult]Altura de salto: %c[255,230,150,30]medio \n %c[0,153,255,255]%c[default]Agilidad de caída/salto: %c[255,230,150,30]medio \n %c[0,153,255,255]%c[default]Aguante en funcionamiento: %c[255,230,150,30]alto \n %c[0,153,255,255]%c[default]Stamina sprint: %c[255,230,150,30]medio \n %c[0,153,255,255]%c[default]Peso máximo de acarreo:  %c[255,230,150,30]medio \n \n %c[0,153,255,255]HEALTH PROFILE \n %c[0,153,255,255]%c[default]Tasa de consumo de alimentos: %c[255,230,150,30]medio \n %c[0,153,255,255] %c[default]Necesidad de dormir: %c[255,230,150,30]bajo \n \n %c[0,153,255,255]RESISTENCIA DEL SISTEMA INMUNITARIO \n %c[0,153,255,255]%c[default]Drogas/alcohol: %c[255,230,150, 30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Comida no saludable: %c[255,230,150,30]A +\n %c[0,153,255,255]%c[default]Artefactos: %c[255,230,150,30]B \n %c[0,153,255,255]%c[default]Radiación: %c[255,230,150,30]B</text>
	</string>
	<string id="st_morphine">
		<text>Ampolla de morfina</text>
	</string>
	<string id="st_morphine_descr">
		<text>Una ampolla de hierro diseñada como equipo de campo para el personal de campo militar para la reducción inmediata del dolor. Esta ampolla contiene una poderosa dosis de morfina. En la medicina clínica, la morfina es considerado como el estándar de oro de los analgésicos opioides utilizados para aliviar el dolor y el sufrimiento severo o agonizante. Al igual que otros opiáceos, como la oxicodona, la hidromorfona y la diacetilmorfina (heroína), la morfina actúa directamente sobre el sistema nervioso central (SNC) para aliviar el dolor. Inyectado en un brazo o una muslo \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES:.\n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa ) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]gran resistencia al daño adicional \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]restauración de la salud en el uso moderado \n %c[0,204,0,51 ] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios fuertes</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid">
		<text>Ampolla de ácido salicílico</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid_descr">
		<text>Una ampolla de hierro diseñada como equipo de campo para el personal de campo militar para la reducción inmediata del dolor. Contiene una poderosa dosis de metamizol mezclado con un medicamento antihemorrágico. Metamizole es uno de los medicamentos antiinflamatorios no esteroideos más fuertes (AINE), especialmente eficaz para aliviar los dolores y dolores además de reducir la fiebre. También es útil como medicamento antiinflamatorio cuando se usa en dosis más altas. Puede causar algunos efectos secundarios tardíos, como leucopenia o agranulocitosis, por lo que debe usarse con moderación. Inyectado en un brazo o un muslo. Su disponibilidad en la Zona es limitada debido a la dificultad de contrabandear el medicamento a través de cordones militares.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]uso rápido (jeringa) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]gran resistencia a la resistencia al daño \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]restablecimiento moderado de la salud en uso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]curación rápida de heridas \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]efectos secundarios leves</text>
	</string>
	<string id="st_tomato">
		<text>Tomates enlatados</text>
	</string>
	<string id="st_tomato_descr">
		<text>Los tomates enlatados, cortados en rodajas y cortados en cubitos se importan regularmente a la Zona. La fecha de mejor antes en la parte inferior sugiere que todavía están frescos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_sausage">
		<text>Salchicha ahumada</text>
	</string>
	<string id="st_sausage_descr">
		<text>Hecho de carne de res y cerdo. Ahumado y empacado al vacío, puede conservarse durante largos períodos de tiempo. Esta pieza en particular ha sido importada de la Federación Rusa. Famoso entre ciertos líderes de la mafia rusa por su sabor y sabor excepcionales.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_corn">
		<text>Maíz enlatado</text>
	</string>
	<string id="st_corn_descr">
		<text>Maíz dulce enlatado importado del exterior. Se puede comer tal como está, pero hay algunos que lo usan como ingrediente de sopa.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water">
		<text>Agua mineral</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water_descr">
		<text>Agua mineral de manantiales ucranianos. Carbonatada y con calcio adicional.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco">
		<text>Tabaco enrollado a mano</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco_descr">
		<text>Precioso tabaco enrollado a mano, importado de Occidente. Sin ingredientes adicionales, es posible disfrutar del sabor original de la hoja de tabaco en sí.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alivio fuerte contra el daño psíquico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daños a la salud</text>
	</string>
	<string id="st_beer">
		<text>Cerveza ucraniana</text>
	</string>
	<string id="st_beer_descr">
		<text>Cerveza ucraniana Otro - además del vodka - bebida popular en la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bebida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alcohol ligero</text>
	</string>
	<string id="st_beans">
		<text>Judias cocinas</text>
	</string>
	<string id="st_beans_descr">
		<text>Judías cocidas conservadas traídas de Occidente. Los frijoles con salsa de tomate pueden traer buenos recuerdos para algunas personas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_chili">
		<text>Judias con chili</text>
	</string>
	<string id="st_chili_descr">
		<text>Frijoles de chili en conserva importados de Occidente. Popular como ingrediente en algunos platos de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]limpio fuente de nutrición</text>
	</string>
	<string id="st_salmon">
		<text>Salmón ahumado</text>
	</string>
	<string id="st_salmon_descr">
		<text>Salmón ahumado ucraniano Tan pronto como llega a la Zona, el pez cambia de manos hasta que llega al mejor postor. Muy valioso.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_raisins">
		<text>Pasas</text>
	</string>
	<string id="st_raisins_descr">
		<text>Un paquete de pasas. Rico en nutrientes, equilibra el azúcar en la sangre.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]nutrición limpia fuente</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate">
		<text>Chocolate</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate_descr">
		<text>Chocolate ruso Muy raro en la Zona y bastante valioso, aunque su sabor no es nada especial. Recupera muchos recuerdos de infancia cariñosos, que pueden ayudar a calmar el dolor de vivir en las duras e implacables condiciones de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]comida \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_mint">
		<text>Mentas "Altoids"</text>
	</string>
	<string id="st_mint_descr">
		<text>Los altoides con sabor a menta importados de Occidente. Son muy refrescantes y eliminan las partículas de radiación de la boca. También parecen reducir la somnolencia por un tiempo breve. Puede tomar hasta 10 mentas a la vez, pero eso es solo porque su boca ya no puede encajar.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine">
		<text>Pastillas de cafeína</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine_descr">
		<text>Cafeína y benzoato de sodio que hacen que el sistema nervioso central funcione con la mayor efectividad posible en un momento dado. Reduce la somnolencia en gran medida. Tome dos tabletas a la vez.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mejora de salud \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disminución significativa de somnolencia</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_cigar">
		<text>Cigarro cubano</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_cigar_descr">
		<text>Este valioso cigarro cubano puede traerte dicha por un corto tiempo, especialmente cuando estás admirando un agradable atardecer. Algunos stalkeres notaron que fumar tabaco fuerte repele a los mosquitos. Los cigarros cubanos son considerados los mejores del mundo. Un producto raro.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de la exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alivio fuerte contra el daño psíquico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daños a la salud</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky">
		<text>Cigarrillos "Lucky Strike"</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky_descr">
		<text>Cigarrillos importados de Occidente. Algunos stalkeres las intercambian por algunas municiones dentro de su facción.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de la exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alivio medio contra el daño psíquico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daña la salud</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian">
		<text>Cigarrillos "Pedro I"</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian_descr">
		<text>El paquete de cigarrillos más barato de la Zona. Marca de presupuesto ruso.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]breve alivio de la exposición psíquica \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daños a la salud</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1">
		<text>Cigarrillos "Spark"</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1_descr">
		<text>Un paquete de cigarrillos económicos, fuertes y de muy baja calidad. Alguien debe haber fumado la mayoría de ellos ya que solo quedan unos pocos. El sabor genuino de la URSS se ha conservado cuidadosamente.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de la exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]breve alivio de la exposición psíquica \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daños a la salud</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2">
		<text>Cigarrillos "Glory"</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2_descr">
		<text>Un paquete de cigarrillos económicos, fuertes y de muy baja calidad. Alguien debe haber fumado la mayoría de ellos ya que solo quedan unos pocos. El sabor genuino de la URSS se ha conservado cuidadosamente.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de la exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]breve alivio de la exposición psíquica \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daños a la salud</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3">
		<text>Cigarrillos "Estrella"</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3_descr">
		<text>Un paquete de cigarrillos económicos, fuertes y de muy baja calidad. Alguien debe haber fumado la mayoría de ellos ya que solo quedan unos pocos. El sabor genuino de la URSS se ha conservado cuidadosamente.\n \n %c[0,210,210,210]NOTA: \n %c[0,170,170,170]Fumar ayudará a estabilizar el estado mental después de la exposición psi.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estimulante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]breve alivio de la exposición psíquica \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]daños a la salud</text>
	</string>
	<string id="st_nuts">
		<text>Nueces surtidas</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_descr">
		<text>Cacahuetes variados, avellanas, anacardos y almendras en una mezcla agradable y popular. El valor nutricional es bastante alto. Importado de Sudáfrica.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alimento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia</text>
	</string>
	<string id="st_upd">
		<text>Dispositivo de alimentación universal (UPD)</text>
	</string>
	<string id="st_upd_descr">
		<text>Unidad de potencia de la época de la Guerra Fría del tamaño de un pequeño walkie talkie. Acepta casi cualquier tipo de batería. Utiliza toda la energía de las baterías insertadas y suministra dispositivos electrónicos con energía en una corriente mejorada a través de un conjunto de micro alambres. Estos pueden conectarse a cualquier equipo, independientemente de su complejidad o edad. Permite a los stalkeres usar y manejar numerosos dispositivos electrónicos incluso si tienen una sola batería.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de energía portátil \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]admite dispositivos más modernos \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]acepta todos los tipos de batería \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]capacidad de almacenamiento %c[0,170,170,170]3 Ah (amperios-horas)</text>
	</string>
	<string id="st_energy">
		<text>No</text>
	</string>
	<string id="st_energy_descr">
		<text>Las reservas de energía están determinadas por las horas de Amper (Ah).</text>
	</string>
	<string id="st_mre">
		<text>MRE</text>
	</string>
	<string id="st_mre_descr">
		<text>La comida, lista para comer (comúnmente conocida como MRE) es una ración de campo autónoma e individual en envases livianos, desarrollada por los militares de los Estados Unidos para sus miembros de servicio para su uso en combate u otras condiciones de campo donde se organizan instalaciones de alimentos no están disponibles. Una MRE se puede usar como una sola comida. El empaque de un MRE está diseñado para soportar condiciones difíciles y la exposición a los elementos. Contiene un curso junto con una variedad de otros alimentos y bebidas. Si bien se puede comer frío, por lo general sabe mucho mejor cuando se calienta con el calentador de ración sin llama incluido (FRH, un dispositivo de reacción exotérmico activado por agua que emite calor).\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ración militar \n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]3 porciones en un paquete. 1398 kcal en total</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru">
		<text>Ración de comida rusa IRP-B</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru_descr">
		<text>Desayuno, cena y cena todo en un paquete. Incluye varios alimentos cuya función es proporcionar al cuerpo todos los minerales y microelementos esenciales para su salud, así como equipo de cocina (estructura de metal pequeña, tabletas de combustible, fósforos, percutor) y otros artículos (por ejemplo, servilletas) que facilitan el uso en el campo condiciones Viene con una caja polimérica que protege los ingredientes de condiciones ambientales peligrosas. La caja polimérica tiene 3 secciones, cada una para el desayuno, la cena y la cena.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ración militar \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]7 porciones en un paquete. 3661 kcal en total</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr">
		<text>Ración de comida ucraniana</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr_descr">
		<text>Esta ración de combate ucraniana se basa en una versión rusa anterior, y comprende latas disponibles comercialmente y alimentos secos empacados en una caja seccionada (parecida a una bandeja para llevar) hecha de plástico verde muy fino. Contiene todo lo necesario para proporcionar a un adulto sano todas las calorías y minerales necesarios durante un solo día.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ración militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]fuente de nutrición limpia \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]6 porciones en un paquete. 3186 kcal en total</text>
	</string>
	<string id="st_mine_name">
		<text>PFM-1 Fragmentación mina antipersonal</text>
	</string>
	<string id="st_mine_descr">
		<text>PFM-1 (abreviatura de Mina antipersonal explosiva; nombre de la OTAN: "loro verde") solía ser una mina antipersonal de emisión estándar del Ejército Rojo, empleada principalmente durante la invasión soviética de Afganistán. Su utilización generalizada durante el conflicto llevó a altas bajas civiles, especialmente entre niños, ya que las minas dispersas al azar a menudo se confundían con juguetes debido a su forma y color familiares. Por esta razón, el PFM-1 obtuvo un apodo siniestro: "Asesino de niños". ha sido reemplazado por modelos más nuevos. Sin embargo, como fue el caso con una variedad de otras armas "retiradas", un gran número de estas minas se ha abierto camino hacia la Zona, convirtiéndose en su principal explosivo explosivo. principalmente por su funcionalidad, facilidad de uso, tamaño compacto y bajo peso, mientras que su principal inconveniente es una cantidad relativamente pequeña de material explosivo: su poder a menudo es insuficiente para matar a un stalker fuertemente armado h una sola explosión. Por esta razón, la mina debe usarse en combinación con otros materiales explosivos y actúa como un encendedor. Si no está armado, la mina no detonará, incluso si es golpeada con una pistola.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]ítem militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mina antipersonal \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]]presión \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]pequeño \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]2,2 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]ninguno \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]ninguno \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de explosión: %c[0,170,170,170]ninguno</text>
	</string>
	<string id="st_ied_rpg">
		<text>Dispositivo explosivo improvisado (RPG-7)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_rpg_descr">
		<text>Dispositivo explosivo improvisado basado en una ojiva OG-7V y partes de una batería de automóvil. Parece que ha sido transportado por bastante tiempo y podría explotar en cualquier momento. Afortunadamente, el mecanismo de activación asegura que no lo hará a menos que el explosivo sea golpeado directamente por una bala o sometido a otra fuerza física potente. En la Zona, los artefactos explosivos improvisados son bastante populares y los Zoners los utilizan para diversos fines, desde obtener acceso a áreas cerradas hasta emboscadas. También se colocan a menudo junto a las minas para amplificar enormemente el poder de explosión. IED puede ocultarse de manera efectiva, haciéndolo prácticamente invisible para todos los demás.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]imperceptible cuando se coloca en el suelo \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]proximidad \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]alta \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]7,8 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]56 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]440 (metralla) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retardo de explosión: %c[0,170,170,170]ninguno</text>
	</string>
	<string id="st_ied">
		<text>Dispositivo explosivo improvisado (químico)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_descr">
		<text>Dispositivo explosivo improvisado producido a partir de diversas sustancias químicas, con un encendedor eléctrico roto y en un recipiente de bolas de acero. Los productos químicos utilizados en el dispositivo producen un olor intenso y son muy tóxicos. Este IED es significativamente más potente que una versión OG-7V más común. En la Zona, los artefactos explosivos improvisados son bastante populares y los Zoners los utilizan para diversos fines, desde obtener acceso a áreas cerradas hasta emboscadas. También suelen colocarse junto a las minas para amplificar en gran medida el poder de la explosión. IED puede ocultarse de manera efectiva, haciéndolo prácticamente invisible para todos los demás.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]imperceptible cuando se coloca en el suelo \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]proximidad \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]muy alta \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]12,9 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]74 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]580 (bolas de acero) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retardo de explosión: %c[0,170,170,170]ninguno</text>
	</string>
	<string id="st_mine_wire">
		<text>Trampa de Booby</text>
	</string>
	<string id="st_mine_wire_descr">
		<text>Dispositivo explosivo improvisado basado en una ojiva RPG-7 y partes de una batería de automóvil. Parece que ha sido transportado por bastante tiempo y podría explotar en cualquier momento. Afortunadamente, el mecanismo de activación asegura que no lo hará a menos que el explosivo sea golpeado directamente por una bala o sometido a otra fuerza física potente. En la Zona, los artefactos explosivos improvisados son bastante populares y los Zoners los utilizan para diversos fines, desde obtener acceso a áreas cerradas hasta emboscadas. También se colocan a menudo junto a las minas para amplificar enormemente el poder de explosión. IED puede ocultarse de manera efectiva, haciéndolo prácticamente invisible para todos los demás.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]imperceptible cuando se coloca en el suelo \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]proximidad \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]baja \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]2,1 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]120 (metralla) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de explosión: %c[0,170,170,170]ninguno</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas">
		<text>Tanque de gasolina (8 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]muy alto \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]6,4 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]36 m \n %c[0,93,0,116] •  %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas2">
		<text>Tanque de gasolina (7 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas2_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]muy alto \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]5,6 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]31,5 m \n %c[0,93,0,116] •  %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas3">
		<text>Tanque de gasolina (6 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas3_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]alta \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]explosión radio: %c[0,170,170,170]4,8 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]27 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas4">
		<text>Tanque de gasolina (5 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas4_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]alta \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]explosión radio: %c[0,170,170,170]4 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]22,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas5">
		<text>Tanque de gasolina (4 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas5_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]medio \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]explosión radio: %c[0,170,170,170]3,2 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]18 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas6">
		<text>Tanque de gasolina (3 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas6_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]medio \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]explosión radio: %c[0,170,170,170]2,4 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]13,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas7">
		<text>Tanque de gasolina (2 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas7_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]bajo \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]explosión radio: %c[0,170,170,170]1,6 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]9 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas8">
		<text>Tanque de gasolina (1 litro)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas8_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Globo de gas de metal pesado impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Tras un tiroteo directo, el cartucho puede encenderse y después de un rato puede producirse una liberación rápida de una cantidad considerable de energía, causando que el gas en el globo se expanda instantáneamente y resultando en una explosión demorada pero potente con metralla metálica en todas direcciones. Tales botes han sido utilizados como un arma en las peleas entre facciones en la Zona matando a muchos y paralizando aún más. Si se vacía, el globo puede utilizarse para reparaciones de blindaje.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gas natural refinado \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+3%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]bajo \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]explosión radio: %c[0,170,170,170]0,8 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de los fragmentos: %c[0,170,170,170]4,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~2 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty">
		<text>Tanque de gasolina (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty_descr">
		<text>Globo de gas de metal pesado vacío impregnado con polímero compatible en el interior y en el exterior con Hypalon para la abrasión climática y la resistencia a los rayos UV. Este globo de soporte de gas es un tanque de almacenamiento intermedio colapsable para cualquier gas industrial, antes de ser embotellado bajo presión. En la Zona, tales botes contienen a menudo una composición de metano, propano, etano y butano, y se pueden usar para cocinar o calentar, así como para fines de combate. Está vacío ahora, pero aún puede usarlo para el mantenimiento del equipo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_metalcan_powder">
		<text>Lata de polvora</text>
	</string>
	<string id="st_metalcan_powder_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una lata de metal pequeña y moderadamente pesada rellena con una mezcla de químicos industriales explosivos, pernos de metal y tuercas, así como pólvora negra recuperada de la munición vieja. Una notoria trampa mortal diseñada por un grupo de bandidos rusos conocidos como "los Swireksters" y vendida a varios grupos de bandidos que operan en Zaton y Júpiter. Tras disparos directos, la lata explotará instantáneamente con pernos de metal y productos químicos corrosivos que explotan en todas las direcciones. Nadie en su sano juicio debería bajar la guardia cuando planea usar este arma mortal. También puede usar las partes metálicas de la lata para el mantenimiento de emergencia de las prendas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipos (+1%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]bajo \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]1,8 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]14 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]77 (pequeñas piezas de metal) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]ninguno</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_item">
		<text>Bidón</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel">
		<text>Bidón (8 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]alto \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]5,6 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]28 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel2">
		<text>Bidón (7 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel2_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]alto \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]4,9 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]24,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel3">
		<text>Bidón (6 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel3_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]medio \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]4,2 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]21 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel4">
		<text>Bidón (5 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel4_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]medio \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]3,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]17,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel5">
		<text>Bidón (4 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel5_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo desencadenante: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]medio \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]2,8 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]14 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel6">
		<text>Bidón (3 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel6_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]bajo \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]2,1 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]10,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel7">
		<text>Bidón (2 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel7_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]bajo \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]1,4 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]7 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel8">
		<text>Bidón (1 litro)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel8_descr">
		<text>\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: explota al impactar \n \n %c[0,170,170,170]Una gran lata de metal llena de gasolina E95. Los militares ucranianos trajeron Jerrycans a la Zona en grandes cantidades para sus vehículos blindados. Inicialmente, cumplieron su propósito, pero después del segundo desastre de Chernobyl, vehículos por razones aún desconocidas ya no estaban operativos. Mientras que algunos Zoners todavía están tratando de hacer que los restos vuelvan a funcionar, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, es decir, como explosivos improvisados. En caso de golpe directo, el bote se incendiará y explotará después de un ligero retraso. Aunque pesado y engorroso, es extremadamente poderoso, y un bidón bien colocado puede ser letal incluso si el blanco usa las armaduras más pesadas. Por otro lado, la explosión a menudo es tan potente que el asesino se convierte en la víctima, por lo que es mejor usar estos recipientes con precaución. Hay rumores de que un stalker veterano llamado Yuya una vez le salvó la piel al atraer a un pseudogigante a una trampa de bidón. Vació su última revista Makarov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se escuchó en todo el Júpiter.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]contiene: %c[0,170,170,170]gasolina E95 \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140 ]combustible de cocina de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+4%) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]mecanismo de activación: %c[0,170,170,170]impacto o explosión de bala \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]potencia de explosión: %c[0,170,170,170]bajo \n %c[0,93, 0,116] • %c[0,140,140,140]radio de explosión: %c[0,170,170,170]0,7 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]radio de fragmentos: %c[0,170,170,170]3,5 m \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]av. número de fragmentos: %c[0,170,170,170]39 (fragmentos de metales pesados) \n %c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140]retraso de la explosión: %c[0,170,170,170]~3 segundos</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty">
		<text>Bidón (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
		<text>El metal vacío puede Solo se puede utilizar como material para reparaciones básicas de equipo o se puede vender a comerciantes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]explosivo \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove">
		<text>Horno de camping casero</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove_descr">
		<text>Este horno plegable compacto está diseñado para cocinar comidas individuales con madera seca. Sin embargo, dado que la madera que se encuentra dentro de la Zona está demasiado contaminada como para ser utilizada con ese fin, los stalkeres dependen del carbón importado como el material combustible más barato y más ampliamente disponible. La estufa puede producir temperaturas suficientes para asar carne de mutante menos envenenada, pero preparar carne más tóxica requiere la utilización de equipos más avanzados. Se necesitan habilidades básicas de fuego. Fabricado en acero inoxidable y titanio ultraligero.\n \n %c[0,210,210,210]NOTAS: \n %c[0,170,170,170]Aunque el carbón está disponible en la Zona a precios relativamente baratos, debe usar una cantidad significativa de este para poder prepara una sola comida. Por esta razón, el carbón no es tan rentable como parece. Por otro lado, es relativamente liviano, lo que lo hace perfecto para viajes largos en las profundidades de la Zona.\n \n %c[0,170,170,170]Las carnes mutantes que no requieren preparación de alta temperatura se conocen como "nivel bajo", "Mientras que aquellos que requieren alta temperatura se conocen como" nivel alto ".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0, 0,255,30] • %c[0,140,140,140]equipo de cocción de campo de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible: %c[0,170,170,170]carbón \n %c[0,0,255, 30] • %c[0,140,140,140]utilizable para cocinar carnes de mutantes menores</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker">
		<text>Cocina de campo</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker_descr">
		<text>La estufa ha sido probada extensamente durante muchos años y se ha utilizado en innumerables expediciones. Es extremadamente robusto, fiable y potente y fue diseñado para manejar situaciones exigentes, altitudes extremas y temperaturas bajas y altas. Tiene un rendimiento muy elevado y se puede utilizar con casi cualquier tipo de combustible, incluidos butano, gasolina/gasolina, diesel, queroseno/parafina e incluso combustible de aviación. Usando la perilla de control separada, puede ajustar la llama al calor que desee, incluso si usa guantes.\n \n %c[0,210,210,210]NOTAS: \n %c[0,170,170,170]Dado que los combustibles se usan en el combustible múltiple Las estufas son vehículos de energía mucho más eficientes que la madera o el carbón, la estufa multicombustible es, a largo plazo, significativamente más rentable que las estufas tradicionales de madera o carbón. Por otro lado, estos combustibles generalmente se transportan en contenedores de metales pesados, lo que los hace más adecuados para su uso en bases, en lugar de en operaciones de campo.\n \n %c[0,170,170,170]Carnes mutantes que no requieren altas temperaturas para ser preparados se denominan "niveles bajos", mientras que aquellos que requieren altas temperaturas se conocen como "niveles altos". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]equipo de cocción de campo de alto nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible: %c[0,170,170,170]gasolina, gas natural, queroseno \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]utilizable para cocinar carnes de todos los mutantes</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene">
		<text>Queroseno (1 litro)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_4">
		<text>Queroseno (4 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_3">
		<text>Queroseno (3 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_2">
		<text>Queroseno (2 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_5">
		<text>Queroseno (5 litros)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_descr">
		<text>El queroseno se usa ampliamente, por ejemplo en la aviación como combustible para cohetes, y como combustible en productos de vidrio, iluminación doméstica y dispositivos de calefacción. Al ser un excelente solvente, alcanza fácilmente los mecanismos internos y, por lo tanto, es ampliamente utilizado en la limpieza y reparación de diversos componentes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible para cocinar de alto nivel \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+3) %)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal">
		<text>Carbón de leña (1 kg)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_2">
		<text>Carbón de leña (2 kg)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_3">
		<text>Carbón de leña (3 kg)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_descr">
		<text>Carbón de leña de madera dura para cocinar carne, pescado, verduras en el brasero y barbacoa.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0, 0,255,30] • %c[0,140,140,140]combustible para equipos de cocina de campo de bajo nivel</text>
	</string>
	<string id="st_matches">
		<text>Caja de fósforos</text>
	</string>
	<string id="st_matches_descr">
		<text>Un conjunto simple de palos de madera de pino impregnada de resina. Cualquiera que haya intentado encender un fuego al aire libre sabe que ráfagas de viento al azar pueden extinguir las llamas muy rápidamente. El primer set le permite crear un hogar pequeño pero constante, cuya temperatura es significativamente más alta que la del papel o la cera. Algo indispensable en cualquier campaña, ya que es fácil de iluminar incluso en mojado.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]utilizado para iniciar incendios</text>
	</string>

	<!-- new - dead air -->
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Lata de colofonia</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Una lata de colofonia utilizada para soldar. Un objeto raro en la Zona. Aquí se pueden unir fragmentos de objetos rotos con la ayuda de cinta aislante.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alto valor</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Paquete de condensadores</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Los condensadores eléctricos pueden almacenar electricidad. El condensador más simple consiste en dos placas de metal y un dieléctrico entre ellos. Es un componente principal de la mayoría de los dispositivos eléctricos debido a su trabajo importante en la rectificación de la corriente alternativa, el almacenamiento de energía eléctrica y el ruido de derivación. Son bastante raros en la Zona, pero son muy útiles.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alto valor</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Base Textolite</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr"> <!-- revision -->
		<text>Plástico en capas basado en tela de fibras y aglutinante polimérico (baquelita, resina de poliéster, resina epoxi). Con la habilidad adecuada puede ser de gran ayuda en la reparación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alto valor</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Caja de transistores</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Una caja de transistores BJT de alta calidad. Un transistor consta de tres partes semiconductoras (base, emisor, colector) que sirven juntas para generar, convertir y amplificar oscilaciones eléctricas. El sueño último de los ingenieros electrónicos, si tal milagro traerá a la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]de alto valor</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Bobina de alambre de cobre</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>El alambre de cobre electrotécnico se utiliza prácticamente en todos los dispositivos, dispositivos, aparatos, instalaciones, máquinas donde se produce, transmite o utiliza energía eléctrica. En su forma pura es raro, pero si es necesario, puede extraerse fácilmente de radios, walkie-talkies y otros dispositivos electrónicos comunes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto</text>
	</string>
	<string id="st_itm_artefact_container_name">
		<text>Contenedor de artefactos</text>
	</string>

	<string id="st_backpack_light">
		<text>Mochila de camping</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_light_desc">
		<text>Una mochila con suficiente espacio de almacenamiento. él adentro ha sido modificado para mantener el agua afuera. No es una solución bonita, pero funciona. Una elección popular entre stalkeres y novatos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]equipo</text>
	</string>

	<string id="st_backpack_heavy">
		<text>Mochila de viaje</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_heavy_desc"> <!-- revision -->
		<text>Una mochila grande para viajes largos. Gracias al sistema de distribución de peso, permite al usuario llevar suficientes suministros y equipos para un viaje de hasta cinco días.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]equipo</text>
	</string>

	<string id="st_airtank">
		<text>Tanque de oxígeno</text>
	</string>
	<string id="st_airtank_desc">
		<text>Una parte estándar del equipo de un acechador para viajes largos. Permite la supervivencia en áreas con altos niveles de contaminación radioactiva y química. El kit incluye una máscara de respiración simple que permite usar una máscara de gas cómodamente sin equipo adicional.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]equipo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere añadidos</text>
	</string>

	<string id="st_exobackpack_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="st_exobackpack_descr">
		<text>\n \n %c[0,170,170,170]Una muestra experimental de un exoesqueleto militar. La producción de esta armadura se ha interrumpido debido a los costos extraordinariamente altos y algunos defectos de diseño. A pesar de esto, debido a la posibilidad de aumentar significativamente la movilidad del transportista, todavía existe demanda y, por lo tanto, se produce secretamente en pequeños lotes fuera de Ucrania. Una desventaja notable del dispositivo es su base metálica que, aunque proporciona cierta protección física, está ampliamente expuesta a la radiación, la electricidad y las altas temperaturas.\n \n %c[0,170,170,170]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]equipo</text>
	</string>

	<string id="st_itm_backpack_name">
		<text>Mochila de campo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_desc">
		<text>Esta mochila está hecha de un material duradero, capaz de soportar las peores condiciones climáticas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede usar para crear un alijo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_name">
		<text>Bolsa de dormir</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_desc">
		<text>Un saco de dormir ligero que te mantendrá caliente y seco cuando necesites descansar.</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_1_name">
		<text>Herramientas básicas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_1_descr">
		<text>Un juego de herramientas para niños. No es probable que sea adecuado para el mantenimiento, pero podrían ser útiles en manos de un técnico ahorrativo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]se usa para crear y reparar elementos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_2_name">
		<text>Herramientas avanzadas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_2_descr"> <!-- revision -->
		<text>Un buen conjunto de herramientas antiguas, pero a pesar de su edad, parecen estar en buenas condiciones. Un técnico probablemente podría hacer uso de estos. Contiene un destornillador, un soldador y otras herramientas necesarias para trabajar con equipos de radio. Una cosa irremplazable en situaciones como la interrupción de un walkie-talkie o PDA. A pesar de su propósito directo, puede ser útil para una variedad de tipos de trabajos en manos expertas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]se usa para crear y reparar elementos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_3_name">
		<text>Herramientas expertas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_3_descr">
		<text>Un conjunto profesional de herramientas de alta calidad para equipos de ajuste fino. Un técnico podría usar estos para modificar completamente armas y armaduras.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]se usa para crear y reparar elementos</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit">
		<text>Kit de fabricación de medicamentos</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit_descr"> <!-- revision -->
		<text>Un caso pequeño con varios tipos de herramientas diseñadas específicamente para producir medicamentos. Contiene algunos paquetes de plástico, tabletas y ampollas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valor alto \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]se usa para crear elementos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_stash">
		<text>Alijo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_stash_of_character">
		<text>Escondite de Stalker: %s</text>
	</string>
	<string id="st_kerosinka">
		<text>Lámpara de keroseno</text>
	</string>
	<string id="st_device_glowstick_descr">
		<text>Genera luz al causar una reacción química. Las fuentes de luz química son ampliamente utilizadas por los stalkeres como fuentes de luz autónomas en diversas situaciones de emergencia y en otros casos cuando no hay acceso a otras fuentes de iluminación. Al ser completamente autosuficientes, duraderos, resistentes al fuego, impermeables y aptos para el almacenamiento a largo plazo, su rango de aplicación es extremadamente amplio.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo de trabajo ilimitado</text>
	</string>
	<string id="st_device_glowstick">
		<text>Barra luminosa</text>
	</string>
	<string id="st_device_lighter_descr">
		<text>Mechero de metal a prueba de viento, producido por Zippo Manufacturing Company en Bradford. La gama de encendedores Zippo incluye miles de diferentes modelos y variedades producidos por la empresa desde 1933, que se caracterizan por el metal, la forma en que se procesa, el diseño y los dibujos aplicados a los encendedores. Muy popular en la Zona de exclusión de Chernobyl debido a su fiabilidad. Dicho esto, encontrar una varilla luminosa totalmente funcional original será difícil debido a la presencia de muchas copias baratas y falsas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tecnológica item \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere añadidos</text>
	</string>
	<string id="st_device_lighter">
		<text>Encendedor</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_descr">
		<text>Las dínamos caseras son raras; la mayoría de los stalkeres prefieren usar un par de baterías de repuesto compactas. Pero en áreas seguras donde el tamaño del objeto es menos importante, un dispositivo como este puede ayudar enormemente, permitiendo al usuario recargar las baterías de todos los componentes electrónicos sin desperdiciar energía en las baterías.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]requiere mantenimiento regular</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_name">
		<text>Dinamo</text>
	</string>
</string_table>
