<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_prop_bullet_speed">
		<text>Trayectoria</text>
	</string> 
	<string id="st_prop_calibre">
		<text>Calibre</text>
	</string>
	<string id="st_prop_recoil">
		<text>Retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_prop_reliability">
		<text>Fiabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_1.6x">
		<text>Mira telescópica 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_4x">
		<text>Mira telescópica 4x</text>
	</string>
	<string id="st_prop_silencer">
		<text>Silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_prop_underbarrel_slot">
		<text>montaje bajo cañon</text>
	</string>
	<string id="st_prop_weight">
		<text>Peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a1_descr">
		<text>El roscado externo permite la instalación de un silenciador.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a1_name">
		<text>Enhebrado externo del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a2_descr">
		<text>Instalación de un montaje para la fijación de una mirilla óptica.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a2_name">
		<text>Soporte óptico</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a3_descr">
		<text>Instalación de un soporte para la fijación de un lanzador de granadas debajo del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a3_name">
		<text>Montaje de lanzagranadas debajo del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a4_descr">
		<text>Sustitución de un cargador estándar por uno más grande.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a4_name">
		<text>Aumento de la capacidad del cargador</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b1_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b1_name">
		<text>Cambio de calibre a 5x45</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b2_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b2_name">
		<text>Cambio de calibre a 5x56</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b3_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b3_name">
		<text>Cambio de calibre a 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b4_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b4_name">
		<text>Cambio de calibre a 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b5_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b5_name">
		<text>Cambio de calibre a 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b6_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b6_name">
		<text>Cambio de calibre a 7.62x51</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b7_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b7_name">
		<text>Cambio de calibre a 7.62x54</text>
	</string>
	<string id="st_up_addd_a1_descr">
		<text>Aumento de capacidad del cargador sin aumentar la longitud de la parte del arma</text>
	</string>
	<string id="st_up_addd_a1_name">
		<text>Incremento de la capacidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_addh_a1_descr">
		<text>Un compartimiento de caja de policarbonato más ligero pero de mayor capacidad, que compensa parte del aumento de peso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_addh_a1_name">
		<text>Mayor capacidad de estuches de cargador</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a1_descr">
		<text>Un mayor número de placas de titanio mejora considerablemente la durabilidad de la armadura corporal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a1_name">
		<text>Placas adicionales de aluminio/titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a2_descr">
		<text>Placas reforzadas que duran más, pero no son más resistentes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a2_name">
		<text>Placas de Kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a3_descr">
		<text>Una aleación de aluminio y titanio permite reducir el peso del titanio para su uso en equipos de protección personal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a3_name">
		<text>Placas de aluminio y titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a4_descr">
		<text>El titanio es normalmente demasiado pesado para ser utilizado en equipos de protección personal, pero a veces se utiliza en exoesqueletos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a4_name">
		<text>Componentes sólidos de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a5_descr">
		<text>Reemplazar el metal con fibra de carbono permite reducir el peso de la armadura corporal sin sacrificar la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a5_name">
		<text>Reemplazo de componentes de armadura de cuerpo de metal con fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a6_descr">
		<text>Kevlar es uno de los materiales más comúnmente utilizados en la armadura del cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a6_name">
		<text>Placas de Kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a7_descr">
		<text>El policarbonato es capaz de detener una bala de pistola, mientras permanece tan liviano como el plástico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a7_name">
		<text>Placas de policarbonato</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a8_descr">
		<text>Las placas de cerámica no duran mucho pero son más fiables que Kevlar gracias a la negación mejorada del impulso de bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a8_name">
		<text>Instalación de placas de cerámica</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a9_descr">
		<text>Placas de acero simples cosidas en una gabardina.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a9_name">
		<text>Placas de acero</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b1_descr">
		<text>Una capa externa de cerámica puede desviar las balas perforantes de la armadura que impactan en un ángulo y causan balas perforantes que hacen que un impacto directo se desmorone en polvo fino.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b1_name">
		<text>Capa exterior de armadura de cerámica</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b2_descr">
		<text>Capa de armadura interna adicional en caso de que la capa externa esté dañada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b2_name">
		<text>Duplicar la capa protectora de la placa</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b3_descr">
		<text>Armadura con una capa interna que extiende el impacto sobre un área mayor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b3_name">
		<text>Adición de un elemento de compensación</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b4_descr">
		<text>El armazón es capaz de detener una bala de pistola si la armadura principal del cuerpo está dañada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b4_name">
		<text>Armazón blindado adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b5_descr">
		<text>Las capas de armadura más finas se superponen para aumentar la resistencia al desgaste de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b5_name">
		<text>Protección segmentada</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b6_descr">
		<text>Si bien más placas no significan una mejor protección, sí garantizan una mayor durabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b6_name">
		<text>Una segunda capa de refuerzo</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b7_descr">
		<text>Las placas móviles protegen las articulaciones de las heridas de bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b7_name">
		<text>Instalación de placas protectoras móviles para juntas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b8_descr">
		<text>Un armazón de aluminio más ligero para las placas para reemplazar el armazón de acero.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b8_name">
		<text>Un armazón de aluminio más ligero</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b9_descr">
		<text>Inserciones engrosadas para reducir la fuerza del impacto de la bala a través de la armadura corporal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b9_name">
		<text>Insertos de cuero de engrosamiento</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c10_descr">
		<text>Capa de cerámica adicional con amortización de silicio.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c10_name">
		<text>Placas cerámicas reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c11_descr">
		<text>Uso de materiales más ligeros para reducir el peso de la armadura del cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c11_name">
		<text>Instalación de componentes sintéticos y plásticos más ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c12_descr">
		<text>Mientras que las placas sólidas de titanio son demasiado pesadas para que un soldado de infantería las arrastre, un exoesqueleto con sus poderosos servomotores puede soportar el peso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c12_name">
		<text>Armadura de coraza de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c13_descr">
		<text>SBK-RKhZ.m.II, un traje especial de combate de protección radioquímica, marca dos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c13_name">
		<text>SBK-RKhZ.m.II el mono de protección de radiación hermético</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c1_descr">
		<text>Esta actualización laboriosa y que consume mucho tiempo no es muy popular, aunque se sabe que ha salvado vidas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c1_name">
		<text>Camisa de cota de malla cosida</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c2_descr">
		<text>La báscula comprende placas de cerámica superpuestas que evitan que el usuario sea golpeado en el mismo lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c2_name">
		<text>Modificación de escala de cerámica deflectiva</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c3_descr">
		<text>Una vez tratado con Sovereign, el mono se vuelve virtualmente invulnerable al daño mecánico y la división de la tela.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c3_name">
		<text>Tratamiento con compuesto de fijación Sovereign</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c4_descr">
		<text>Las cerámicas suavizan considerablemente el impacto de la bala al desviarlo los fragmentos que se desprenden.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c4_name">
		<text>Aplicación de una capa cerámica sobre placas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c5_descr">
		<text>La matriz reforzada que usa berilio en lugar de aluminio es una de las formas más fiables de proteger a los soldados de infantería.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c6_descr">
		<text>Las cerámicas suavizan considerablemente el impacto de la bala al desviarlo hacia los fragmentos que se desprenden.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c6_name">
		<text>Capa de cerámica en placas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c7_descr">
		<text>La fibra de carbono es uno de los materiales más duraderos y resistentes al desgaste que incluso se usa en la construcción de aviación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c8_descr">
		<text>Polímero combinado multicapa y revestimiento cerámico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c8_name">
		<text>Pantalla combinada de revestimiento de placa</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c9_descr">
		<text>Tecnología doméstica y uno de los últimos desarrollos en el campo de la protección personal: el cultivo de zafiros artificiales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a1_descr">
		<text>El ajuste de los componentes permite que el arma dure más tiempo sin atascarse.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a1_name">
		<text>Ajuste de componentes</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a2_descr">
		<text>La moda de los componentes de plástico no solo ha dado sus frutos, sino que también se ha convertido en una actualización bastante popular.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a2_name">
		<text>Componentes de materiales polimateriales</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b1_descr">
		<text>Un mecanismo de disparo de bajo impulso asegura menos retroceso que las versiones anteriores.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b1_name">
		<text>Mecanismo de disparo de bajo impulso</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b2_descr">
		<text>Gracias a la posición firme de la ronda cuando se dispara, la bala continúa en un camino recto y alcanza el objetivo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b2_name">
		<text>Instalación de una unidad de posicionamiento redonda</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b3_descr">
		<text>A menudo utilizado en armamento, un sistema de bloqueo de rodillos reduce el retroceso y mejora las agrupaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b3_name">
		<text>Perno semiabierto con un sistema de rodillos</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b4_descr">
		<text>La instalación de un cilindro de gas adicional reduce la carga de armas, lo que permite que la velocidad de disparo se incremente significativamente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b4_name">
		<text>Instalación de un cilindro de gas adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b5_descr">
		<text>Un motor de gas se usa en escopetas autoacopladas para fuego semiautomático.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b5_name">
		<text>Instalación del motor de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c1_descr">
		<text>El sputter de protección hace que fallar el encendido debido a un mal funcionamiento del mecanismo sea imposible.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c1_name">
		<text>Sputter del componente de protección</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c2_descr">
		<text>Cuando se dispara una bala, un componente abre una trayectoria en el cañón y vuelve a la posición cerrada por medio de un movimiento deslizante longitudinal del agarre delantero.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c2_name">
		<text>Sistema de cierre de cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c3_descr">
		<text>Un sistema automático inercial permite que el mecanismo de acción de bombeo de las escopetas regulares se convierta en uno autocomprimible.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c3_name">
		<text>Instalación de un sistema automático inercial</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c4_descr">
		<text>Un módulo de retroceso unificado es una de las mejores soluciones tecnológicas para reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c4_name">
		<text>Módulo de retroceso unificado</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c5_descr">
		<text>Una barra de conducción automática mejora la precisión de un arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c5_name">
		<text>Instalación de una varilla de accionamiento automático</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_a1_descr">
		<text>Un contrapeso activo se mueve desde el armazón del perno, compensando parcialmente el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_a1_name">
		<text>Adición de un contrapeso activo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_b1_descr">
		<text>La instalación de piezas de rodillo adicionales reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_b1_name">
		<text>Instalación de un sistema de compensación del rodillo de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c1_descr">
		<text>Reemplazo del mecanismo del perno del arma con un diseño más adecuado, lo que mejora la velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c1_name">
		<text>Sistemas de disparo de perno abierto</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c2_descr">
		<text>Cuando se dispara el arma, el contrapeso del bastidor del cerrojo se mueve en la dirección opuesta al cerrojo, lo que permite un disparo más cómodo de la ametralladora.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c2_name">
		<text>Instalación de un contrapeso autorregulador</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a1_descr">
		<text>Un contrapeso se instala como un componente adicional en el receptor para reducir el retroceso por medio de la fuerza contraria.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a1_name">
		<text>Adición de un contrapeso móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a2_descr">
		<text>La moda de los componentes de polímero no solo ha dado sus frutos, sino que también se ha convertido en una actualización bastante popular.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a2_name">
		<text>Componentes de polímero resistente a los impactos para elementos automáticos</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b1_descr">
		<text>Instalación de un mecanismo especial para proteger el arma de la suciedad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b1_name">
		<text>Regulador de gas automático de dos posiciones</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b2_descr">
		<text>Un componente especial sella el cañón de una manera hermética para aumentar la presión cuando se dispara un disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b2_name">
		<text>Instalación de un dispositivo de cierre de cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b3_descr">
		<text>La sincronización se logra por medio de un engranaje, que permite aumentar la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b3_name">
		<text>Sincronización de movimiento de barra</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b4_descr">
		<text>Un componente instalado en la parte posterior del receptor que reduce la velocidad del perno. Instalado para mejorar la efectividad del fuego dirigido.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b4_name">
		<text>Mecanismo de retardo de inercia</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c1_descr">
		<text>Un componente especial instalado en el mecanismo del perno para suavizar el movimiento del perno y reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c1_name">
		<text>Adición de un dispositivo de reducción de velocidad de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c2_descr">
		<text>Una mejora integrada que normalmente se usa para los rifles de francotirador en vista del considerable aumento en el peso del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c2_name">
		<text>Sistema de amortización de retroceso incorporado</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c3_descr">
		<text>Instalación de un mecanismo con componentes móviles que aumentan la velocidad de alimentación circular cuando se dispara el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c3_name">
		<text>Alimentación automática redonda</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c4_descr">
		<text>Actualización de los componentes automáticos del arma que requieren una cantidad de piezas para ser reemplazadas. Mejora la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c4_name">
		<text>Sistema equilibrado sin impacto</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c5_descr">
		<text>Un componente sintético inmediatamente en frente del área de movimiento del perno, que lo comprime significativamente para mejorar la precisión del disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c5_name">
		<text>Adición de un dispositivo de parada</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c6_descr">
		<text>Un enlace arregla la posición del cañón y si el cañón se mueve, se abren orificios de compensación adicionales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c6_name">
		<text>Instalación de un componente de "compensación inteligente"</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a1_descr">
		<text>Modernización que permite que el mecanismo de disparo sea más suave, lo cual es importante para los francotiradores.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a1_name">
		<text>Instalación de un mecanismo de regulación de liberación de gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a2_descr">
		<text>Este componente permite al tirador tener una idea del momento en el que se dispara el disparo, lo que mejora la precisión del disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a2_name">
		<text>Instalación de un disparador de aviso anticipado</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b1_descr">
		<text>A menudo utilizado en armamento occidental, un sistema de bloqueo de rodillos reduce el retroceso y mejora las agrupaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b1_name">
		<text>Perno semiabierto con un sistema de rodillos</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b2_descr">
		<text>Un mecanismo especial asume parte del impacto durante el disparo, lo que hace que disparar el arma sea más cómodo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b2_name">
		<text>Sistema de amortización de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b3_descr">
		<text>Como los rifles de francotirador son más exigentes en términos de mantenimiento que las armas regulares, se pueden actualizar con dispositivos de regulación de gas de tres posiciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b3_name">
		<text>Instalación de un dispositivo automático de regulación de gas de tres posiciones</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c1_descr">
		<text>Sputter evita que la energía se disperse, lo que aumenta el impulso de bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c1_name">
		<text>Sintonización de piezas automáticas utilizando sputter</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c2_descr">
		<text>La instalación de una varilla de mecanismo de disparo largo permite disparar un rifle de francotirador en modo automático.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c2_name">
		<text>Sistema de barra de mecanismo de disparo largo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c3_descr">
		<text>Un dispositivo de parada afecta el mecanismo de retroceso, mejorando la precisión de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c3_name">
		<text>Instalación de un dispositivo de parada</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a1_descr">
		<text>El reemplazo de un cañon regular por uno más largo mejora la precisión y la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a1_name">
		<text>Cañon más largo</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a2_descr">
		<text>La falta de grandes cámaras de gas y el montaje del cañón en el agarre delantero tiene un efecto positivo en la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a2_name">
		<text>Instalación de un cañon "flotante"</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a3_descr">
		<text>Esta modificación se usa para reducir el daño causado por modificaciones excesivas en la velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a3_name">
		<text>Instalación de un cañon con aletas de enfriamiento</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b1_descr">
		<text>El reemplazo de un componente fechado por uno más moderno reduce el retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b1_name">
		<text>Compensación optimizada del freno de boca</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b2_descr">
		<text>La instalación de un cañón con canales roscados adicionales mejora la velocidad de la bala y la precisión del arma a costa de un considerable aumento en el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b2_name">
		<text>Canales roscados adicionales en el cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b3_descr">
		<text>Este cañon está destinado a aumentar la Zona de muerte en combates cuerpo a cuerpo cercanos y, por lo tanto, no es adecuado para fuego preciso. Mejora la velocidad de disparo debido a la simplificación de la parte estriada del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b3_name">
		<text>Instalación de un cañon con una sección estriada simplificada</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c1_descr">
		<text>El rayado de polígono generalmente se realiza para mejorar la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c1_name">
		<text>Instalación de un cañon con una sección estriada de polígono</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c2_descr">
		<text>Permite reducir el calor del cañon y aumenta la cadencia de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c2_name">
		<text>Estriado sinusoidal de la cámara del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c3_descr">
		<text>Un reemplazo de cañon peculiar para armas con buenas características de planitud que mejora su precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c3_name">
		<text>Conductos de rifles de francotirador</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_a1_descr">
		<text>Los materiales de alta durabilidad reducen el desgaste del arma del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_a1_name">
		<text>Cañon de aleación de alta durabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b1_descr">
		<text>El tratamiento de la superficie interna del cañon lo protege del daño mecánico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b1_name">
		<text>Tratamiento del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b2_descr">
		<text>El engrosamiento sintético de la cavidad del cañón causa una mejora considerable en las agrupaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b2_name">
		<text>Espesante de cañon sintético</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b3_descr">
		<text>El reemplazo de un cañon regular con uno más largo mejora la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b3_name">
		<text>Secciones de cañon más largas</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b4_descr">
		<text>La introducción de canales de venteo de gas en el cañón no solo evita que se acumule suciedad, sino que también redirige parcialmente el retroceso al interior del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b4_name">
		<text>Canales longitudinales de ventilación de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b5_descr">
		<text>El reemplazo de un cañon regular con uno más largo mejora la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b5_name">
		<text>Sección de cañon más larga</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b6_descr">
		<text>Este sputter evita que el cañón se sobrecaliente, elimina los defectos de fabricación y aumenta significativamente el ciclo de vida del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b6_name">
		<text>Aplicación de un sputter protector a la parte interna del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c1_descr">
		<text>El sistema de equilibrio del cañón incluye varios pistones móviles que hacen que un arma sea más estable cuando se sostiene.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c1_name">
		<text>Sistema de equilibrio del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c2_descr">
		<text>La parte estriada del cañón hace que sea imposible disparar, pero la precisión lograda supera este inconveniente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c2_name">
		<text>Cilindros estriados</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c3_descr">
		<text>El engrosamiento con materiales poliméricos permite aumentar la presión del cañon, mejorando la velocidad de la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c3_name">
		<text>Espesante dinámico cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c4_descr">
		<text>La perforación cilíndrica del cañón ayuda a mejorar la cadencia de tiro del arma sin afectar la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c4_name">
		<text>Perforación cilíndrica de cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c5_descr">
		<text>Cuando se dispara el arma, un contrapeso activo se mueve simultáneamente a la sección de la boca del cañón, compensando así parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c5_name">
		<text>Adición de un contrapeso activo a la chaqueta del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c6_descr">
		<text>Una alteración compleja e integral de las partes mecánicas y automáticas del arma, que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c6_name">
		<text>Cambio de calibre a 7.62x54</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a1_descr">
		<text>El reemplazo de un cañon regular por uno más largo mejora la precisión y la planitud, pero reduce la velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a1_name">
		<text>Sección larga del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a2_descr">
		<text>La perforación del cañon causa una reducción en el retroceso con el escape de gas a través de orificios especiales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a2_name">
		<text>Sección de cañon perforado</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a3_descr">
		<text>Un cañon acortado más tecnológico mejora la cadencia de tiro del arma sin sacrificar la planeidad y precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a3_name">
		<text>Sección de cañon acortada</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b1_descr">
		<text>El cromado mejora el ciclo de vida del cañon.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b1_name">
		<text>Cromado del lado interno del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b2_descr">
		<text>Los separadores toman parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b2_name">
		<text>Adición de separadores de caucho.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b3_descr">
		<text>Una parte estriada simplificada es útil para el combate cuerpo a cuerpo cercano donde el énfasis está en la velocidad de tiro en lugar de la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b3_name">
		<text>Instalación de un cañon con una sección estriada simplificada</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b4_descr">
		<text>La instalación de un cañón con canales roscados adicionales mejora la velocidad de la bala y la precisión del arma a costa de un considerable aumento en el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b4_name">
		<text>Canales roscados adicionales en el cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b5_descr">
		<text>Al descargar el cañon, el retroceso se reduce considerablemente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b5_name">
		<text>Transferencia del compensador de cañon/reductor de flash en el armazón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c1_descr">
		<text>Permite reducir el calor del cañon y aumenta la cadencia de tiro sin sacrificar la planicidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c1_name">
		<text>Estriado sinusoidal del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c2_descr">
		<text>El rayado de polígono generalmente se realiza para mejorar la precisión de los rifles de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c2_name">
		<text>Instalación de un cañon con una sección estriada de polígono</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c3_descr">
		<text>Un refuerzo neumático permite que parte del retroceso se convierta en una presión de cañon más alta, aumentando la velocidad de la boca.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c3_name">
		<text>Instalación de refuerzo neumático</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_a1_descr">
		<text>Los dispositivos de movimiento adicionales permiten aumentar la carga máxima transportada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_a1_name">
		<text>Servomotores adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b1_descr">
		<text>Un desarrollo de los técnicos de Freedom, que fueron los primeros en reemplazar el metal con fibra de carbono en vista del enorme peso de los exoesqueletos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b1_name">
		<text>Reemplazo de componentes metálicos con fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b2_descr">
		<text>El blindaje protege los componentes críticos del exoesqueleto de daños por fuego preciso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b2_name">
		<text>Dispositivo de impulsión armado</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c1_descr">
		<text>El sistema de movimiento fácil utiliza muelles y juntas reforzados, que permiten al usuario usar el propio peso del exoesqueleto para facilitar las funciones motoras.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c1_name">
		<text>Sistema de movimiento fácil Shagohod</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c2_descr">
		<text>La instalación de amplificadores hidráulicos es una modificación que separa los exoesqueletos de tercera generación de la cuarta generación. Permite correr en un exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c2_name">
		<text>Adición de impulsores hidráulicos en los dispositivos de accionamiento</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a1_descr">
		<text>Un inserto de tela evita el daño del tejido blando en caso de impacto contra la placa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a1_name">
		<text>Capa de tela de amortización</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a2_descr">
		<text>Más efectivos que sus homólogos de goma, los espesantes de silicio absorben el impacto con menos daño al usuario.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a2_name">
		<text>Amortización de espesantes de silicio</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a3_descr">
		<text>Tela, clips y espesantes se reemplazan con materiales sintéticos más ligeros para reducir el peso de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a3_name">
		<text>Materiales más ligeros, sintéticos y poliméricos</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a4_descr">
		<text>Rubberising evita daños en los tejidos blandos en caso de impacto contra la placa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a4_name">
		<text>Amortización de la capa cauchutada</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a5_descr">
		<text>La capa inferior ayudará si la tela principal está rota.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a6_descr">
		<text>Una inserción de múltiples capas de policarbonato, silicio y fibra de carbono en caso de que se penetre la armadura principal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a6_name">
		<text>Inserciones protectoras de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a7_descr">
		<text>Expansión corporal de Libertad utilizado para localizar artefactos en áreas de anomalías.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a7_name">
		<text>Expansión de protección anómala del traje</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a8_descr">
		<text>Capa hermética de materiales sintéticos en caso de que la capa externa esté dañada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a8_name">
		<text>Capa sintética</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b10_descr">
		<text>Una serie de ajustes ergonómicos que utilizan una construcción de goma, que permiten que se mantenga la movilidad incluso cuando se usa una armadura voluminosa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b10_name">
		<text>Un mono de goma de movilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b11_descr">
		<text>Constantan es capaz de aislar contra la electricidad y tiene un punto de fusión muy alto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b11_name">
		<text>Inserciones de aislamiento térmico Constantan</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b12_descr">
		<text>El plomo es una defensa fiable contra la radiación porque absorbe los tres tipos de la misma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b12_name">
		<text>Adición de plomo a un mono</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b1_descr">
		<text>Protección básica contra la lluvia y sustancias cáusticas que entran en contacto con la piel</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b1_name">
		<text>Mono de lona</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b2_descr">
		<text>La tela tratada con una sustancia resistente al fuego es popular entre los stalkers que buscan artefactos de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b2_name">
		<text>Tela tratada con una sustancia resistente al fuego</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b3_descr">
		<text>Las inserciones de magnesio protegen al usuario de los peligros térmicos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b3_name">
		<text>Inserciones de placa de magnesio</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b4_descr">
		<text>Incluso una capa interior de plástico simple puede proteger al usuario de peligros químicos y eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b4_name">
		<text>Capa interna de plástico hermético</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b5_descr">
		<text>Tela, clips y espesantes se reemplazan con materiales sintéticos más ligeros para reducir el peso de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b5_name">
		<text>Reemplazo de tela con materiales sintéticos</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b6_descr">
		<text>El plexiglás absorbe dos tipos de radiación a la vez que es mucho más ligero que el plomo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b6_name">
		<text>Capa interna de plexiglás para protección radiológica</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b7_descr">
		<text>Protección fiable contra riesgos químicos y eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b7_name">
		<text>Una capa interna plástica hermética elástica</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b8_descr">
		<text>Una capa delgada de constantan es capaz de aislar contra la electricidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b8_name">
		<text>Capa interna basada en Constantan para el aislamiento</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b9_descr">
		<text>La fibra de vidrio se usa en los monos usadospor los equipos de respuesta a desastres naturales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b9_name">
		<text>Protección térmica de fibra de vidrio</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c1_descr">
		<text>La tela impregnada debe prevenir el envenenamiento químico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c1_name">
		<text>Tejido impregnado para monos</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c2_descr">
		<text>El caucho es una forma básica de protegerse de una breve exposición a la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c2_name">
		<text>Mono de tejido de goma</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c3_descr">
		<text>Utilizado en trajes stalker para mejorar la durabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c3_name">
		<text>Escudo de protección de alta durabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c4_descr">
		<text>El níquel es lo suficientemente resistente al fuego para ser utilizado en insertos de armadura corporal</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c4_name">
		<text>Traje resistente al fuego con inserciones de níquel</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c5_descr">
		<text>Esta aleación de níquel y magnesio se utiliza en armaduras para evitar descargas eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c5_name">
		<text>Un mono de aislamiento con inserciones de manganina</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c6_descr">
		<text>Traje hermético con una capa anti-corrosión y armadura Kevlar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c6_name">
		<text>Traje blindado integrado Second Skin</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c7_descr">
		<text>Un traje hecho usando nuevos polímeros no especificados previamente utilizados por el instituto de investigación de Kiev en el desarrollo del traje ecologista con cavidades llenas de bismuto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c7_name">
		<text>Mono ecologico de polimero con inserciones de bismuto</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c8_descr">
		<text>La malla de plomo crea una radiación inigualable y protección química sin sacrificar la movilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c8_name">
		<text>Mono salvavidas de plexiglás con malla de plomo flexible</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c9_descr">
		<text>Un desarrollo doméstico que apareció después del desastre de Chernobyl. Utilizado en exoesqueletos para prevenir fallas electrónicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c9_name">
		<text>Traje de evacuación con inserciones de plomo</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a1_descr">
		<text>Montaje de un alcance de asalto para combate cuerpo a cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a1_name">
		<text>Mirilla reflex 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a2_descr">
		<text>Montaje de mirilla para combate de medio y largo alcance.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a2_name">
		<text>Mirilla óptica 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a3_descr">
		<text>Montaje de una mirilla óptica para el combate de largo alcance.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a3_name">
		<text>Mirilla óptica 5.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a4_descr">
		<text>Montaje de una mirilla óptica para el combate de largo alcance.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a4_name">
		<text>Mirilla óptica 6.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_b1_descr">
		<text>Una modificación hecha para asaltar armas con miras reflex por medio de una simple mejora en el contraste visual en el rango amarillo. Importante para el combate en condiciones de penumbra y edificios oscuros.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_b1_name">
		<text>Mejora del contraste visual</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c1_descr">
		<text>Un visor térmico permite al usuario detectar e identificar fuentes de calor coincidentes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c1_name">
		<text>Adquisición automática de objetivos ópticos</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c2_descr">
		<text>Los dispositivos de visión nocturna han salvado a muchos francotiradores desde su creación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c2_name">
		<text>Instalación del dispositivo de visión nocturna</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c3_descr">
		<text>Esta modificación permite que la vista se ajuste fácilmente a la distancia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c3_name">
		<text>Visor de alcance ajustable</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_binoc1_descr">
		<text>Filtros que mejoran el contraste integrados en la lente binocular para una mejor visibilidad en áreas urbanas y condiciones de baja iluminación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_binoc1_name">
		<text>Superposición de la vista que mejora el contraste</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_binoc2_descr">
		<text>Reemplazo de lente binocular para un mejor acercamiento. Aumento de la vista mejorado a 5.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_binoc2_name">
		<text>Aumento de zoom 5.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_binoc3_descr">
		<text>Reemplazo del aparato óptico de binoculares para permitir el zoom ajustable. Ligero aumento de peso debido a la instalación de un mecanismo más complejo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_binoc3_name">
		<text>Lente zoom ajustable</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_binoc1_descr">
		<text>Reemplazo de agarre metalizado con contraparte de polímero, lo que resulta en una reducción significativa de peso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_binoc1_name">
		<text>Empuñadura de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_binoc2_descr">
		<text>Reemplazo de armazón binocular con contraparte de aluminio. Reduce el peso, lo que aumenta significativamente la comodidad de uso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_binoc2_name">
		<text>Armazón de aluminio</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_binoc3_descr">
		<text>Reemplazo de partes móviles con contrapartes de titanio. Reduce el peso y aumenta la funcionalidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_binoc3_name">
		<text>Aparatos mecánicos a base de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_a1_descr">
		<text>Se utiliza una reserva neumática para reducir el retroceso durante el estallido de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_a1_name">
		<text>Culata neumática</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b1_descr">
		<text>Un reposacabezas móvil reduce considerablemente el impacto del retroceso en el cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b1_name">
		<text>Instalación de un amortiguador de hombro</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b2_descr">
		<text>Una culata más moderna, que tiene en cuenta la naturaleza específica de la fisiología humana.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b2_name">
		<text>Cualata ergonómica</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c1_descr">
		<text>Cuando se dispara el arma, algunos de los gases del polvo se eliminan del cañón en la cavidad detrás del perno, lo que garantiza que se detiene suavemente en el camino de regreso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c1_name">
		<text>Instalación de un amortiguador de gas de montaje de perno</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c2_descr">
		<text>El alargamiento parcial del armazón del perno en la reserva permite aumentar la planitud a costa de un mayor retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c2_name">
		<text>Alargando el amortiguador de choque del armazón del perno</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c3_descr">
		<text>Instalación de un componente móvil en el stock, que crea un contra-efecto cuando se dispara el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c3_name">
		<text>Contrapeso móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_a1_descr">
		<text>Un descanso más grande permite un fuego preciso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_a1_name">
		<text>Mayor tamaño del respaldo</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_b1_descr">
		<text>Un amortiguador del muelle de recuperación elimina parcialmente la incomodidad que se experimenta al disparar una ametralladora manual.</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_b1_name">
		<text>Tope de retroceso con muelle incorporado</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_c1_descr">
		<text>Una posición del amortiguador de montaje del perno en la reserva toma y absorbe la mayor parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_c1_name">
		<text>Tampón de gas adicional para ensamblaje de pernos</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_a1_descr">
		<text>Con frecuencia, se utiliza una parte cauchutada de ablandamiento de retroceso en las existencias hechas en fábrica para rifles de francotirador de gran calibre.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_a1_name">
		<text>Componente de culata de amortización</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_b1_descr">
		<text>Un material ajustable con una almohadilla mejilla es útil para disparar desde posiciones convenientes e inconvenientes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_b1_name">
		<text>Acción ajustable con una almohadilla para la mejilla</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_c1_descr">
		<text>Un componente para armas de gran calibre con potente retroceso instalado en la culata.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_c1_name">
		<text>Tampón hidráulico de retroceso de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a1_descr">
		<text>Los filtros activos pueden resistir hasta los productos químicos corrosivos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a1_name">
		<text>Filtros activos</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a2_descr">
		<text>Se ha demostrado que la banda cerrada proporciona protección parcial contra las emisiones psi directas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a2_name">
		<text>Una banda de protección psi hecha de parrillas de acero emparejadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a3_descr">
		<text>Una máscara utilizada en aire contaminado o en condiciones críticas de temperatura del aire, que son demasiado bajas o demasiado altas para respirar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b1_descr">
		<text>Aplicación de un recubrimiento de cribado</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b1_name">
		<text>Aplicación de un recubrimiento de cribado</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b2_descr">
		<text>Un filtro con un recubrimiento anticorrosivo reforzado con una capa de prevención adicional para la eliminación de venenos</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b2_name">
		<text>Filtro para trabajar en áreas contaminadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b3_descr">
		<text>Una máscara de plexiglás puede proporcionar protección parcial contra la radiación</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b3_name">
		<text>Recubrimiento de plexiglás</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b4_descr">
		<text>Una máscara de plexiglás puede proporcionar protección parcial contra la radiación</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b4_name">
		<text>Máscara de respiración de plexiglás</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b5_descr">
		<text>Respirador para bloqueo total de venenos</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b5_name">
		<text>Máscara de respiración impregnada</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c1_descr">
		<text>Esta matriz de berilio y aluminio proporciona una excelente protección sin un aumento significativo en el peso del casco.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c1_name">
		<text>Placas de berilio y aluminio</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c2_descr">
		<text>Una matriz de berilio y titanio asegura una protección más efectiva sin un aumento de peso significativo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c2_name">
		<text>Berilio y placas de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c3_descr">
		<text>Los filtros mejorados mantienen el mismo nivel de suministro de oxígeno independientemente de cuán contaminada esté el área.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c3_name">
		<text>Instalación de filtros mejorados para trabajos científicos</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c4_descr">
		<text>Protección psi de alta tecnología que se dice que fue inventada por un científico llamado Sakharov.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c4_name">
		<text>Instalación de la banda Psi-Dome</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c5_descr">
		<text>Armazón de aleación protectora para evitar daños térmicos y eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c5_name">
		<text>Armadura facial Thunderbird Constantan</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c6_descr">
		<text>Armadura adicional para mejorar la durabilidad del casco.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c6_name">
		<text>Cuerpo de casco blindado reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c7_descr">
		<text>Un filtro con un recubrimiento de purificación adicional y un sistema para eliminar venenos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c7_name">
		<text>Respirador reforzado para condiciones extremas</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a1_descr">
		<text>Instalación de un dispositivo de visión nocturna para operaciones nocturnas o con condiciones de iluminación reducidas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a1_name">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de primera generación</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a2_descr">
		<text>Un sistema para cambiar a respiración de ciclo cerrado en caso de contaminación crítica del aire con partículas químicas o radioactivas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a2_name">
		<text>Sistema de prevención de amenazas radioactivas y químicas</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a3_name">
		<text>Máscara de purificación de vapor y respiración</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b1_descr">
		<text>Instalación de un dispositivo de visión nocturna más avanzado para operaciones en completa oscuridad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b1_name">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de segunda generación</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b2_descr">
		<text>Un visor térmico permite al usuario detectar e identificar fuentes de calor coincidentes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b2_name">
		<text>Sistema automático de adquisición de objetivos</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b3_descr">
		<text>Dispositivo basado en ondas científicas desarrollado para trabajar en áreas de anomalías con emisiones psi.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b3_name">
		<text>Psi-estimulador Oracle</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c1_descr">
		<text>Instalación de un dispositivo de visión nocturna más avanzado para operaciones en completa oscuridad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c1_name">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de tercera generación</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c2_descr">
		<text>Las partículas de aire ionizado se mueven entre los electrodos del sistema en reversa al movimiento de los electrones que usan electricidad, creando un viento iónico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c2_name">
		<text>Sistema de enfriamiento de Ion Wind</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c3_descr">
		<text>Un escáner de infrarrojos permite la detección de humanos cercanos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c3_name">
		<text>Escáner infrarrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c4_descr">
		<text>SPB - VPZ.m.IV Seguridad Psicológica Wave Sistema de Protección Psi, marca cuatro.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c4_name">
		<text>SPB - VPZ.m.IV sistema de combate</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a1_descr">
		<text>El resorte reforzado se usa para aumentar la velocidad de bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a1_name">
		<text>Muelle de retorno reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a2_descr">
		<text>La instalación de espesadores en las partes móviles del mecanismo garantiza que el cañón se desvíe menos del objetivo durante el disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a2_name">
		<text>Amortización del mecanismo de retorno</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a3_descr">
		<text>Instalación de un resorte adicional con una bobina inversa para reducir el retroceso sin sacrificar la planeidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a3_name">
		<text>Resorte de retorno adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b1_descr">
		<text>El protector aumenta la fiabilidad y, lo que es más importante, garantiza la hermeticidad, lo que evita la disipación de energía.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b1_name">
		<text>Componente del mecanismo de retorno de protección contra chispas</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b2_descr">
		<text>Las varillas de titanio pueden soportar una tasa de fuego mucho más alta que las barras regulares.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b2_name">
		<text>Varillas de mecanismo de retorno de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b3_descr">
		<text>Un elemento sintético instalado en las barras garantiza que se muevan estrictamente como se pretende, aumentando la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b3_name">
		<text>Adición de un elemento de equilibrio</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c1_descr">
		<text>El engrosamiento de la manga permite aumentar la presión del cañon, mejorando la velocidad de la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c1_name">
		<text>Espesante de la manga del mecanismo de retorno</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c2_descr">
		<text>Un enlace que es abierto por gases y cerrado por el mecanismo de retorno en sí, que permite que parte de la energía del gas se use para operar el mecanismo de retorno.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c2_name">
		<text>Instalación de un enlace de distribución</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c3_descr">
		<text>Reemplazo del mecanismo de retorno por una versión más potente que comprende dos varillas de guía y muelles de retorno. Aumenta la velocidad de disparo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c3_name">
		<text>Conversión a un sistema de dos barras</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a1_descr">
		<text>Canales especiales de salida de gas alrededor de la parte del tambor del arma que reducen el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a1_name">
		<text>Uso de energía de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a2_descr">
		<text>Adición de ranuras de leva diagonales en el tambor, lo que acelera la rotación del mecanismo que utiliza energía de gas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a2_name">
		<text>Adición de ranuras diagonales en el tambor</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a1_descr">
		<text>La ventaja de esta modificación estándar europea es el peso reducido sin una caída en la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a1_name">
		<text>Stock de polímero resistente a los impactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a2_descr">
		<text>Un receptor de alta durabilidad ayuda a los rifles de asalto a soportar las condiciones de combate a diario.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a2_name">
		<text>Receptor de aleación de alta durabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a3_descr">
		<text>Una simple adición de peso al frente del receptor para reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a3_name">
		<text>Adición de contrapeso a la caja de acero</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b1_descr">
		<text>La instalación de chaquetas ayuda a hacer frente a los aumentos en la velocidad de disparo del arma, que producen calor adicional que debe controlarse.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b1_name">
		<text>Chaqueta de enfriamiento adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b2_descr">
		<text>Una forma de mango más conveniente, que permite un mejor manejo del arma cuando se dispara en movimiento.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b2_name">
		<text>Forma de receptor ergonómico</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c1_descr">
		<text>Una modificación utilizada exclusivamente para cañones con receptores bullpup sólidos, lo que simplifica el mantenimiento del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c1_name">
		<text>Receptor modular</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c2_descr">
		<text>Evita que el cañón se sobrecaliente, elimina los defectos de fabricación y aumenta significativamente el ciclo de vida del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c2_name">
		<text>Suavizado del surco del receptor y del sombreado del sangrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c3_descr">
		<text>Un componente móvil ligero se instala en la manija inclinada para estabilizar el arma al crear un contraefecto para retroceder cuando se dispara el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c3_name">
		<text>Mango inclinado</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a1_descr">
		<text>La cavidad dentro del mango permite reducir el peso del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a1_name">
		<text>Mango inclinado</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a2_descr">
		<text>Versión más ligera de la culata estándar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a2_name">
		<text>Culata más ligera</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a3_descr">
		<text>Un material plástico más ligero permite que se reduzca el peso del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a3_name">
		<text>Culata de polímero resistente a los impactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b1_descr">
		<text>Adición de un componente de masa al arma para reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b1_name">
		<text>Adición de un contrapeso</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b2_descr">
		<text>Un mango más moderno y cómodo simplifica el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b2_name">
		<text>Mango ergonómico</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b3_descr">
		<text>Un controlador de amortización reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b3_name">
		<text>Mango de amortización</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b4_descr">
		<text>Una culata más moderna y cómoda simplifica el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b4_name">
		<text>Culata ergonómica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b5_descr">
		<text>Una capa especial protege el arma de los elementos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b5_name">
		<text>Recubrimiento anticorrosivo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c1_descr">
		<text>Un absorbente de retroceso de mercurio se encuentra en la reserva del arma, parcialmente consumiendo parte del retroceso cuando se dispara el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c1_name">
		<text>Absorbedor de retroceso de mercurio</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c2_descr">
		<text>Componente de contrapeso de impulso de movimiento libre, que se mueve desde el cerrojo cuando se dispara el arma y absorbe parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c2_name">
		<text>Adición de un contrapeso de impulso</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_a1_descr">
		<text>Un cambio de material reduce el daño del cañón debido a un calentamiento desigual durante el disparo, lo que permite aumentar la cadencia de fuego del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_a1_name">
		<text>Aleaciones de alta durabilidad y resistentes a la temperatura</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b1_descr">
		<text>Una modificación importante que protege el arma de los efectos de la temperatura del aire durante el disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b1_name">
		<text>Adición de chaquetas de regulación térmica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b2_descr">
		<text>Una mejora tecnológica, el aleteo requiere una precisión extrema para evitar la formación de puntos de sobrecalentamiento en el cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b2_name">
		<text>Afinado del cañon externo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_c1_descr">
		<text>El reemplazo del cañón con una versión más moderna permite un aumento considerable en la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_c1_name">
		<text>Cambiando la geometría del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a1_descr">
		<text>Un armazón costoso para un arma que servirá durante mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a1_name">
		<text>Armazón de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a2_descr">
		<text>En este caso, el armazón es más fiable que el compuesto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a2_name">
		<text>Armazón de acero sólido</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b1_descr">
		<text>Un reemplazo técnico del armazón de la pistola con uno más liviano no afecta la fiabilidad del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b1_name">
		<text>Armazón de pistola de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b2_descr">
		<text>Un mango más moderno y cómodo simplifica el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b2_name">
		<text>Mango ergonómico</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b3_descr">
		<text>Un controlador de amortización reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b3_name">
		<text>Mango de amortización</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b4_descr">
		<text>Las aletas protectoras de espesamiento deberían proteger el arma contra la suciedad y el impacto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b4_name">
		<text>Espesantes protectores del cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b5_descr">
		<text>Un cambio en la sección trasera hace que la forma del mango sea más ergonómica.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b5_name">
		<text>Cambiar la forma del mango con una sección trasera recta</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b6_descr">
		<text>La posibilidad de elegir una longitud de mango adecuada hace que la forma del mango sea más ergonómica.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b6_name">
		<text>Mango ajustable</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c1_descr">
		<text>Esta modificación solo es posible si se ha instalado un resorte de retorno en el mango.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c1_name">
		<text>Instalación de un componente de amortización del muelle de retorno</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c2_descr">
		<text>La posibilidad de elegir una placa adecuada crea una forma de mango más ergonómica.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c2_name">
		<text>Un mango con una forma cambiada con placas reemplazables</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_a1_descr">
		<text>Destinado a las armas que se utilizan con frecuencia, la chaqueta protege de desgaste prematuro.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_a1_name">
		<text>Instalación de una chaqueta de acero perforada</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b1_descr">
		<text>Un componente más tecnológico y más amortiguador de retroceso que el utilizado en las armas automáticas regulares.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b1_name">
		<text>Freno de boca de compensación eficaz</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b2_descr">
		<text>Un cañon más moderno y adecuado para fuego de francotiradores a muy largo alcance.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b2_name">
		<text>Instalación de una sección de cañon pesada con polígono rayado</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b3_descr">
		<text>Los fullers longitudinales de la sección del cañon evitan que el cañon se sobrecaliente y la contaminación de la suciedad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b3_name">
		<text>Llenados longitudinales de la sección del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c1_descr">
		<text>Silenciador y silenciador flash integrados, esenciales para el fuego sigiloso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c1_name">
		<text>Instalación de un silenciador integrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c2_descr">
		<text>El rayado sinusoidal de la cámara del cañón generalmente se realiza con armas de asalto para aumentar su cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c2_name">
		<text>Ralladura sinusoidal de la cámara del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a1_descr">
		<text>El inyector de la Generación A, desarrollado por uno de los institutos de investigación de Kiev, inyecta regularmente el torrente sanguíneo con pequeñas dosis de adrenalina, que pueden ser peligrosas pero también pueden salvarle la vida en una emergencia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a1_name">
		<text>Inyector de adrenalina Fury</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a2_descr">
		<text>Un sistema para eliminar el condensado con venenos del filtro de purificación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a2_name">
		<text>Un sistema para eliminar venenos</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a3_descr">
		<text>Un desarrollo Clear Sky, este emisor de onda pequeña está montado en la parte posterior, lo que aumenta la velocidad de coagulación de la sangre cuando se usa constantemente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a3_name">
		<text>Hemostimulador de rayos</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a4_descr">
		<text>Un sistema que suministra electricidad al exterior del traje, repele las partículas radiactivas y químicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a4_name">
		<text>Un sistema repelente al polvo incorporado</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b1_descr">
		<text>Inyector de generación B, que regularmente introduce un agente de coagulación en el torrente sanguíneo cuando la presión arterial disminuye significativamente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b1_name">
		<text>Inyector de hemoglobina Hydra</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b2_descr">
		<text>Al mantener la temperatura corporal óptima, este sistema evita el agotamiento.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b2_name">
		<text>Instalación de un sistema de regulación térmica</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b3_descr">
		<text>Este emisor de onda está montado en el cofre y aumenta considerablemente la velocidad de control de la hemorragia, la fuerza del sistema inmunitario y la barrera del dolor del usuario cuando se usa constantemente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b3_name">
		<text>Bioestimulador solar</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b4_descr">
		<text>Dispositivo basado en ondas científicas desarrollado para trabajar en áreas de anomalías con emisiones psi.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b4_name">
		<text>Psi-estimulador Oracle</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c1_descr">
		<text>Inyector de generación C que introduce una mezcla de combate de contenido dudoso en el torrente sanguíneo, lo que mejora la regeneración de los tejidos y elimina el dolor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c1_name">
		<text>Sistema de restauración de Phoenix</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c2_descr">
		<text>Un sistema integrado que monitorea la salud del usuario y suministra vitaminas, adrenalina o sustancias anabólicas según sea necesario.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c2_name">
		<text>Instalación de un sistema de soporte de vida</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c3_descr">
		<text>Este emisor de onda está montado en el cuello, y aunque su mecanismo y método de operación no son claros, tiene un fuerte efecto calmante.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c3_name">
		<text>Neuroestimulador de reflexión</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a1_descr">
		<text>El propósito del compensador de pernos es absorber parte del retroceso, mejorando las agrupaciones cuando se dispara en ráfagas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a1_name">
		<text>Compensador de pernos</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a2_descr">
		<text>Una de las modificaciones más simples y populares, que permite reducir la resistencia al disparo. Simple y práctico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a2_name">
		<text>Disparador suave</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b1_descr">
		<text>Una selección especial de componentes hechos de diversos materiales específicos para esa arma. Puede que no sea barato, pero aumenta el ciclo de vida de su arma de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b1_name">
		<text>Componentes del mecanismo de disparo compuesto</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b2_descr">
		<text>Permite aumentar la velocidad de disparo a costa de precisión y fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b2_name">
		<text>Forzar el dispositivo de retardo de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b3_descr">
		<text>La extracción del resorte de combate permite que el primer disparo se realice medio segundo antes. Puede que no sea mucho, pero puede salvarle la vida.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b3_name">
		<text>Disparador sin resorte</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c1_descr">
		<text>Esta protección hace imposible el fallo de encendido debido a un mal funcionamiento del mecanismo de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c1_name">
		<text>Protección catódica del componente del mecanismo de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c2_descr">
		<text>La fijación sin tornillos permite aumentar la carga automática, mejorando considerablemente la cadencia de disparo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c2_name">
		<text>Fijación sin tornillos del mecanismo de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c3_descr">
		<text>El sistema sin impacto perfora la ronda en lugar de golpearla por medio de un martillo especial, lo que hace que el proceso de cocción sea considerablemente más suave.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c3_name">
		<text>Instalación de un sistema de mecanismo de disparo sin impacto</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_a1_descr">
		<text>El gatillo está armado por el primer disparo, y todos los demás disparos se producen durante el armado automático del gatillo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_a1_name">
		<text>Mecanismo de disparo de doble disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b1_descr">
		<text>Una de las modificaciones más simples y populares, que permite reducir la resistencia al disparo. Simple y práctico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b1_name">
		<text>Disparador suave</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b2_descr">
		<text>El armado parcial permite mejorar la precisión del disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b2_name">
		<text>Mecanismo de disparo con prearmado parcial</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b3_descr">
		<text>Permite que se aplique la misma presión al gatillo desde la primera hasta la última toma, lo que tiene un efecto positivo en la facilidad de uso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b3_name">
		<text>Dispositivo de disparador seguro</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b4_descr">
		<text>Una modificación moderna que evita que el arma se desprenda de la sección del perno.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b4_name">
		<text>Aumento de la cabeza del perno de gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b5_descr">
		<text>Un mecanismo de disparo modular facilita el mantenimiento y el reemplazo de piezas, así como ciertas mejoras en la facilidad de uso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b5_name">
		<text>Mecanismo de disparo modular</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c1_descr">
		<text>El componente de armado reduce considerablemente la cantidad de presión requerida en el gatillo, mejorando la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c1_name">
		<text>Instalación de un componente de armado</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c2_descr">
		<text>Un nuevo desarrollo tecnológico que permite un ajuste simple para cambiar el modo del mecanismo de disparo; otro paso hacia una mejor ergonomía y un ajuste fácil del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c2_name">
		<text>Modo de disparo "doble"</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c3_descr">
		<text>Una vez que se dispara el primer disparo, se requiere la mitad del movimiento del disparador para realizar disparos posteriores.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c3_name">
		<text>Mecanismo de disparo de movimiento corto</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a1_descr">
		<text>Los dispositivos de movimiento adicionales permiten aumentar la carga transportada máxima.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a1_name">
		<text>Servomotores adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a2_descr">
		<text>El sistema suministra sustancias antitetánicas, antiinflamatorias y antitetánicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a2_name">
		<text>Sistema integrado de doctor de campo</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a3_descr">
		<text>Un sistema de ventilación para el mono con un filtro de prevención para el trabajo en áreas contaminadas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a3_name">
		<text>Sistema de regulación térmica interna</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a4_descr">
		<text>Una mejora ergonómica: los soportes especiales unidos al mono permiten que el peso transportado se sienta más ligero.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a4_name">
		<text>Chaleco de distribución</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a5_descr">
		<text>Se requiere un tanque de oxígeno en áreas con aire contaminado por químicos o partículas radiactivas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a5_name">
		<text>Instalación de un tanque de oxígeno</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b1_descr">
		<text>Instalación de un contenedor de artefactos adicional.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b1_name">
		<text>Contenedor de artefactos adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b2_descr">
		<text>Un sistema de monturas permite que el peso se distribuya en todo el cuerpo de manera más pareja.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b2_name">
		<text>Un sistema de montaje para distribución de peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b3_descr">
		<text>Un armazón trasero alivia la carga enfocada del hombro del peso transportado al distribuirlo sobre el cuerpo, lo que aumenta la carga máxima.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b3_name">
		<text>Un armazón trasero de distribución de peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b4_descr">
		<text>Un sistema utilizado para suministrar sustancias antisépticas, antitetánicas y estimulantes. Hecho en casa, pero no parece hacer ningún daño al cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b4_name">
		<text>Sistema integrado de cuidado</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b5_descr">
		<text>Este sistema carga una rejilla especial con una carga idéntica a la de la anomalía para reducir la amenaza.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b5_name">
		<text>Sistema de contramedidas electrostáticas Stingray</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b6_descr">
		<text>La capa interna impregnada debe prevenir el envenenamiento químico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b6_name">
		<text>Capa interna impregnada para la protección química</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b7_descr">
		<text>Un modelo experimental de un sistema de ejecución de maratón, que no se usa fuera de la Zona debido a su alto precio y aplicación dudosa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b7_name">
		<text>Sistema de atleta integrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b8_descr">
		<text>Este sistema elimina los venenos junto con el condensado de las cavidades del respirador.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b8_name">
		<text>Sistema antídoto de eliminación de venenos</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c1_descr">
		<text>Instalación de un contenedor de artefactos adicional.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c1_name">
		<text>Contenedor de artefactos de dos compartimentos adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c2_descr">
		<text>Un sistema de soporte de combate integrado en todo el juego. Usado raramente, principalmente por el Spetsnaz. Viene preinstalado con adrenalina y sistemas de coagulación sanguínea.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c2_name">
		<text>Sistema de soporte de campo Varyag</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c3_descr">
		<text>En este prototipo de sistema de soporte de combate, los diseñadores optaron por las inyecciones de adrenalina nocivas, que incluyen sustancias curativas en el sistema de coagulación de la sangre.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c3_name">
		<text>Sistema de soporte de campo Skif</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a1_descr">
		<text>Esta modificación bastante costosa es realmente común para las armas de nueva generación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a1_name">
		<text>Instalación de perno sólido</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a2_descr">
		<text>El engrosamiento de la sección del perno evita la disipación de energía, lo que mejora la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a2_name">
		<text>Perno engrosamiento de sección con inserciones sintéticas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a3_descr">
		<text>A pesar del nombre, es el perno que se reemplaza, ya que tiene que soportar las consecuencias de una mayor cadencia de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a3_name">
		<text>Liberación automática rápida</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b1_descr">
		<text>La ventilación de gas viene con un bloque que se mueve a la misma velocidad, tomando parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b1_name">
		<text>Instalación de una ventilación de gas con un bloque móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b2_descr">
		<text>Un segundo pistón mueve el contrapeso, compensando el impulso de movimiento del mecanismo del perno.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b2_name">
		<text>Instalación de un pistón de gas adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b3_descr">
		<text>Esta protección aumenta la fiabilidad y, lo que es más importante, garantiza la hermeticidad, lo que evita la disipación excesiva de energía.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b3_name">
		<text>Protección de la sección del perno metálico</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b4_descr">
		<text>El propósito de las ranuras con título en el receptor es reducir la fricción y atrapar partículas pequeñas, evitando la contaminación de la sección del perno.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b4_name">
		<text>Adición de surcos longitudinales</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b5_descr">
		<text>La reducción del diámetro de la cámara de gas mediante espesadores sintéticos aumenta considerablemente la velocidad de la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b5_name">
		<text>Energía de gas dirigida</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b6_descr">
		<text>En su camino de regreso a su posición inicial, el perno redirige el flujo de aire a través de la cámara del cilindro, enfriándolo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b6_name">
		<text>Refrigeración forzada</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c1_descr">
		<text>El perno del arma se desliza a lo largo del cañón, evitando el movimiento hacia arriba de la sección del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c1_name">
		<text>Instalación de perno prisionero</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c2_descr">
		<text>La instalación de una pistola de gas evita que los gases entren en el armazón del perno, lo que reduce considerablemente la suciedad del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c2_name">
		<text>Instalación de pistones de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c3_descr">
		<text>Este sistema recoge algunos de los gases usando la sección del perno para mejorar su movimiento.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c3_name">
		<text>Sistema de recolección de energía de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c4_descr">
		<text>Un reemplazo de las piezas automáticas es más una optimización que una mejora del pistón de gas. Proporciona un aumento considerable en la velocidad de disparo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c4_name">
		<text>Pistón de gas de movimiento corto</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c5_descr">
		<text>A menudo utilizado en armamento moderno, un sistema de bloqueo de rodillos reduce el retroceso y mejora las agrupaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c5_name">
		<text>Cambiar a un sistema de rodillos con un perno semilibre</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_a1_descr">
		<text>Al absorber parte del calor, los componentes reducen los cambios de temperatura del arma durante el disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_a1_name">
		<text>Componentes de absorción de calor</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b1_descr">
		<text>Un movimiento más largo del pistón de gas aumenta ligeramente la longitud del arma, con una mejora importante en la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b1_name">
		<text>Movimiento largo del pistón de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b2_descr">
		<text>Un búfer de partes móviles distribuye uniformemente el retroceso a través del arma cuando se dispara, lo que lo hace menos pronunciado.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b2_name">
		<text>Instalación de un amortiguador especial de partes móviles</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_c1_descr">
		<text>El enfriamiento simétrico de la fuerza de una parte del cañon ocurre debido al trabajo de un eyector y previene el sobrecalentamiento del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_c1_name">
		<text>Incluso sistema de enfriamiento forzado</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_a1_descr">
		<text>Proporciona un aumento en la tasa de fuego sin sobrecargar otras piezas a través del retroceso adicional.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_a1_name">
		<text>Movimiento de la sección del perno</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b1_descr">
		<text>Proporciona un aumento de la llanura gracias a una mejor transferencia de impulso a la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b1_name">
		<text>Sistema de cierre del cañon de la sección del perno</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b2_descr">
		<text>Suaviza el retroceso al ralentizar el movimiento de la sección del perno.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b2_name">
		<text>Sistema de movimiento lento hacia atrás del perno</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b3_descr">
		<text>Protege las armas de desgaste prematuro.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b3_name">
		<text>Protección de la sección del perno metálico</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b4_descr">
		<text>Mejora la rectitud gracias a una mejor transferencia de impulso a la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b4_name">
		<text>Sistema de cierre oblicuo del cañon</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b5_descr">
		<text>Un perno más pesado y cerrado evita que la sección del perno de la pistola funcione mal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b5_name">
		<text>Perno reforzado y completamente cerrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b6_descr">
		<text>Un pequeño amortiguador que absorbe parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b6_name">
		<text>Tampón de retroceso de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b7_descr">
		<text>La instalación de un inserto de acero ayuda a reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b7_name">
		<text>Instalación de un inserto de cierre con una ranura en forma de espiral</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b8_descr">
		<text>Al aumentar el movimiento del perno y reforzar el mecanismo de retorno de manera adecuada, puede mejorar la planitud.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b8_name">
		<text>Aumento del movimiento del perno</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c1_descr">
		<text>El movimiento corto aumenta considerablemente la velocidad de disparo del arma sin sacrificar la llanura.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c1_name">
		<text>Instalación de un mecanismo de movimiento de perno corto</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c2_descr">
		<text>El movimiento largo del cerrojo le da a la bala una mayor energía.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c2_name">
		<text>Instalación de un mecanismo de movimiento de cañon largo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c3_descr">
		<text>Un reemplazo de las piezas automáticas es más una optimización que una mejora del pistón de gas. Esto mejora considerablemente la tasa de fuego del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c3_name">
		<text>Instalación de un mecanismo de uso de energía de retroceso de corto movimiento</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c4_descr">
		<text>La instalación de este módulo mejora considerablemente las agrupaciones sin sacrificar la velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c4_name">
		<text>Módulo combinado de retorno de dos resortes</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c5_descr">
		<text>La introducción de orificios de compensación adicionales produce una reducción significativa del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c5_name">
		<text>Compensador de elevación de cañon integrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c6_descr">
		<text>Modernización de las piezas automáticas de la pistola adecuada para fuego automático.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c6_name">
		<text>Modo de disparo completamente automático</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c7_descr">
		<text>Mejora de las piezas automáticas de la pistola adecuada para fuego de ráfaga de tres asaltos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c7_name">
		<text>Modo de disparo de tres ráfagas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c8_descr"> <!-- revision -->
		<text>La automatización mejorada de la escopeta puede aumentar ligeramente la velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c8_name"> <!-- revision -->
		<text>Automatización mejorada</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_cost">
		<text>Costo</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_disable">
		<text>No se puede instalar</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_installed">
		<text>Instalado</text>
	</string>
	<string id="st_upgrade_install">
		<text>¿Seguro que quieres instalarlo?</text>
	</string>
	<string id="st_prop_autolock">
		<text>Sistema automático de adquisición de objetivos</text>
	</string>
	<string id="st_prop_autolockscope">
		<text>Sistema automático de adquisición de objetivos</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_5x">
		<text>Mirilla óptica x5</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_6x">
		<text>Mirilla óptica x6</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scanner">
		<text>Escáner infrarrojo</text>
	</string>
	<string id="st_prop_weightoutfit">
		<text>Peso de la armadura del cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_prop_night_vision_2">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de segunda generación</text>
	</string>
	<string id="st_prop_night_vision_3">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de tercera generación</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_attach">
		<text>Soporte para visor óptico</text>
	</string>
	<string id="st_int_silencer">
		<text>Silenciador integrado</text>
	</string>
	<string id="st_prop_grenade_launcher">
		<text>Lanzagranadas bajo el cañón</text>
	</string>
	<string id="st_prop_restore_bleeding">
		<text>Control de sangrado</text>
	</string>
	<string id="st_prop_restore_health">
		<text>Restauración de salud</text>
	</string>
	<string id="st_prop_night_vision">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de primera generación</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope">
		<text>Vista ajustable</text>
	</string>
	<string id="st_prop_contrast">
		<text>Vista de alto contraste</text>
	</string>
	<string id="st_prop_sprint">
		<text>Impulsores de servomotor</text>
	</string>
	<string id="st_prop_durability">
		<text>Durabilidad del traje</text>
	</string>
	<string id="st_prop_not_available">
		<text>La actualización no es compatible con esta arma</text> <!-- revision -->
	</string>
	<string id="st_prop_not_available_no_reason">
		<text>La actualización no es compatible con este equipo</text>
	</string>
	<string id="st_gauss_cannot_be_repaired">
		<text>No está claro cómo funciona el arma. No se puede reparar sin información adicional sobre su diseño.</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_cant_do">
		<text>El técnico no puede realizar esta modificación</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_group">
		<text>Esta parte ya ha sido modificada</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_enough_money">
		<text>Dinero insuficiente</text>
	</string>
	<string id="st_no_buck">
		<text>Sin perdigones</text>
	</string>
	<string id="st_auto_fire">
		<text>Modo de disparo automático</text>
	</string>
	<string id="st_semi_auto_fire">
		<text>Modo de ráfaga de 3 rondas</text>
	</string>
	<string id="st_prop_artefact">
		<text>Contenedores de artefacto</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_vodka">
		<text>El técnico necesita vodka</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_toolkit_1">
		<text>El técnico necesita herramientas para el trabajo básico</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_toolkit_2">
		<text>El técnico necesita herramientas para un buen trabajo</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_toolkit_3">
		<text>El técnico necesita herramientas para la calibración</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_condlist">
		<text>El técnico necesita herramientas adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_parents">
		<text>Se requieren modificaciones previas</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_rusty_profile">
		<text>el arma está oxidada, no son posibles modificaciones mecánicas</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_worn_profile">
		<text>la corrosión evita modificaciones por encima del nivel básico</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_standard_profile">
		<text>se requiere un perfil de arma modernizado para realizar la modificación</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_no_reason">
		<text>modificación imposible para este artículo</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c9_name">
		<text>Capa protectora de armadillo a base de cristales de zafiro</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c5_name">
		<text>Titanio reforzado amp; matriz de berilio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c7_name">
		<text>Recubrimiento extra de fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a5_name">
		<text>Capa inferior de tela cauchutada</text>
	</string>
	<string id="st_up_upgrade_not_available_name">
		<text>Actualización no disponible</text>
	</string>
	<string id="st_up_upgrade_not_available_descr">
		<text>Esta opción de actualización no está disponible para este artículo.</text> <!-- something wrong here? -->
	</string>
</string_table>
