<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- Mutant body parts --> 
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>Una opción popular en la Zona, la carne de "Carne" tiene un buen sabor y alto valor nutricional. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para la lubricación de armas.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona que porten triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, las cuales son extremadamente peligrosas dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Carne de "carne"</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_description">
		<text>La carne más popular en la Zona. Nutritiva y poco contaminada. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para la lubricación de armas.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona que porten triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Carne de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>La carne de perros mutados se utiliza como una alternativa barata a la carne de jabalí, más popular. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para la lubricación de armas.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona que porten triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Carne de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>La carne de pseudoperro es un componente común en la dieta de la Zona. Sabroso, con alto valor nutricional, una opción popular entre los stalkeres. Se puede vender a los científicos. Fuente de grasa animal para la lubricación de armas.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona que porten triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Carne de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>La carne de chupasangre es fibrosa y por lo tanto no es adecuada para comer. Aunque los chupasangres son bestias temibles, el precio de la carne no es muy alto debido a sus usos limitados. Se puede vender a los científicos. Fuente de grasa animal para la lubricación de armas.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona que porten triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de alto nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Carne de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>Como es ampliamente conocido, los snorks provienen de los humanos, por lo que comer su carne se considera caníbal e inmoral. Sin embargo, ciertas facciones, como bandidos y mercenarios, lo incluyen en sus comidas para mostrar su superioridad sobre otros grupos. Se puede vender a los científicos que harán un mejor uso de la misma.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda como animales y mutantes en la Zona es probable que contengan triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand">
		<text>Mano de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Una mano cortada de un izlom - un mutante humanoide extremadamente deformado. Lo cierto es que estas criaturas solían ser humanos y que son el resultado directo del segundo incidente de Chernobyl. De los restos de su vestimenta podemos deducir que las izloms provienen de la población de prisioneros que estuvo estacionada en la Zona de Exclusión y sentenciada a trabajos forzados. Dado que la deformación del cuerpo es casi idéntica en el caso de todos los izloms, se supone que cuando se produjo la exposición todos los sujetos estaban en la misma posición corporal, ya sea porque estaban en proceso de transporte o porque alguien los colocó deliberadamente. Todas las muestras encontradas hasta ahora eran masculinas y estériles. Por lo tanto, se puede suponer con seguridad que la población izlom no puede reproducirse, y su número en la Zona está disminuyendo constantemente. Por esta razón, en la actualidad, siguen siendo uno de los tipos de mutante más raramente encontrados, y la mano derecha altamente deformada de un izlom constituye un valioso objeto de investigación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra científica rara \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Mano de izlom</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>Se trata de una mano de una vieja criatura llamada zombi - ex seres humanos que vivían o trabajaban en la Zona de Exclusión y que estaban sometidos a cantidades extremas de radiación e influencia psíquica cuando ocurrió el segundo incidente de Chernobyl. Después de muchos años en ese estado, poseen solo un cuerpo frágil con huesos y carne medio podrida claramente visibles. Por esta razón, las criaturas se parecen mucho a los cuerpos muertos animados, sin embargo, están muy vivos y casi con hambre permanente y, por lo tanto, pueden convertirse en una amenaza cuando se encuentran en manadas. La mano cortada no sólo constituye un material de investigación científica, sino que en muchos casos también puede utilizarse para identificar a la persona a la que perteneció la mano. \n \n%c[0,140,140,140]PROPIEDADES:. \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>Mano de zombie</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Un trozo pesado de carne de quimera. Dado que las quimeras son consideradas una de las criaturas más peligrosas, su carne es muy valorada por los stalkeres veteranos que están dispuestos a comprarla a precios bastante altos. El cocinero de Skadovsk usa esta carne como uno de los ingredientes de la llamada comida Masculina, aunque solo algunos pocos afirman que es mejor que la carne de jabalí. Se puede vender a los científicos. Además, proporciona la grasa animal de mejor calidad disponible en la Zona que se puede utilizar con fines de lubricación muy efectiva de armas.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que los animales y los mutantes en la Zona probablemente estén portando triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de alto nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Trozo de carne de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_description">
		<text>Entre todos los animales capturados dentro de la Zona de exclusión, las ratas mostraron cambios muy pequeños como resultado de mutaciones al tiempo que obtuvieron una buena inmunidad a la radiación y efectos anormales. Puede interesar a los científicos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocción \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse">
		<text>Cadáver de rata</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_meat_description">
		<text>Entre todos los animales capturados dentro de la Zona de exclusión, las ratas mostraron cambios muy pequeños como resultado de mutaciones al tiempo que obtuvieron una buena inmunidad a la radiación y efectos anormales. Podría interesar a los científicos.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se recomienda a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que los animales y mutantes en la Zona probablemente estén portando triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Una pequeña porción del cuerpo de un roedor mutado. Un alimento barato y comúnmente encontrado que se dice que fortalece el corazón después de haber sido cocinado en la hoguera. Se puede vender a los científicos.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que los animales y mutantes en la Zona llevar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la Zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne de mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Carne de Tushkano</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>El ojo mutado e hinchado de un "Carne" tiene varias características extrañas, la más interesante y potencialmente útil es la capacidad de reparar incluso el daño severo sufrido por el organismo. Los detalles de este proceso son desconocidos hasta ahora, aunque el descubrimiento del mecanismo que hay detrás revolucionaría ciertamente la medicina moderna proporcionando curas para muchas enfermedades. Puedes contribuir a acelerar el progreso de la ciencia y salvar la vida de personas inocentes vendiendo ojos de "Carne" a los científicos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Ojo de Carne</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Las pezuñas de los jabalís pueden usarse para producir diversos fármacos, por ejemplo, sueros anti-radiación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pierna de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>La resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y los agentes químicos ha sido objeto de interés científico durante mucho tiempo. Debido a la ausencia de tejido graso, la cola es especialmente adecuada para pruebas de laboratorio.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Cola de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Se rumorea que cierta tendencia se ha apoderado recientemente del mundo de la moda: el pelaje de las colas de los pseudoperros. Se dice que el pelaje es tan suave que no tiene paragón. También se dice que te mantendrá caliente incluso en las tormentas de nieve y ventiscas más feroces. Por estas razones, las colas pseudoperro son muy solicitadas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Cola de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psy_dog_brain_description">
		<text>El psi-perro es una subespecie (según otra teoría, la siguiente etapa de evolución) del pseudoperro. Se distingue por un alto nivel de inteligencia y habilidades psíquicas únicas, que les permiten crear clones y parcialmente tomar el control de perros ciegos comunes. Todo esto, según los científicos, es el resultado de su cerebro mutado. La naturaleza de estas mutaciones sigue siendo un tema de debate entre los científicos: algunos creen que las mutaciones ocurren bajo la influencia de fuertes campos psíquicos, otros creen que la causa de las mutaciones es una evolución natural de los pseudoperros, y el tercer grupo argumenta que estas criaturas se crearon directamente de experimentos de laboratorio de orientación psísquica, que se realizaron en estos mutantes. De cualquier forma, este cerebro es una muestra científica muy valiosa y rara debido a la baja población de psi-perros dentro de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muy valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_psy_dog_brain">
		<text>Cerebro psi-perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Los tentáculos de chupasangre contienen una glándula especial que produce una enzima capaz de disolver la piel y, simultáneamente, evitar la coagulación de la sangre. Descubrir la composición de la enzima podría ser la piedra angular de toda una serie de grandes avances médicos. Algunos stalkeres tienden a usar colmillos de chupasangre para hacer collares y amuletos. Por lo tanto, es seguro decir que la mandíbula de chupasangre es una de las piezas de ornamentación más populares que se encuentran en la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Mandíbula de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Los pies y piernas de Snork contienen una gran cantidad de tendones altamente elásticos. Esto explica la habilidad de la bestia para realizar sus característicos saltos largos hacia su presa. Los científicos aún buscan sus posibles usos, y estarán agradecidos por cada par que traigas a su base.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pierna de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Las máscaras usadas por los snorks son aparentemente una versión de la máscara de gas GP-5 fabricada por los soviéticos que solían usar los soldados y los equipos de investigación y servicios públicos que operaban en la Zona cuando se produjo el segundo desastre de Chernobyl. Algunas de estas personas trabajaban en los numerosos laboratorios subterráneos aislados del mundo exterior y expuestos a tremendas cantidades de radiación, que produjeron una criatura que conocemos como snork. La máscara, aunque está rota más allá del uso (con las lentes rotas y la manguera de filtro perforada), sigue siendo solicitada por la comunidad científica. También se puede usar para reparar partes del equipo, pero este proceso da como resultado la pérdida de todo el material orgánico restante.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto sin reparación \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Máscara de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot_description">
		<text>El cuerno de una quimera. Su composición molecular exacta es desconocida, pero sabemos con certeza que es tan duradera y afilada como el diamante, lo que explica por qué la bestia es capaz de atravesar una armadura con facilidad. Este artículo tiene una gran demanda ya que es visiblemente similar a un cuerno de rinoceronte. Algunos cazadores furtivos incluso llegaron a la Zona con el objetivo de adquirir el cuerno y venderlo en el mercado negro. Para su sorpresa, sin embargo, las quimeras no son tan dóciles como los rinocerontes, por lo que nunca regresaron. Todo lo que queda de ellos son algunos recuerdos desagradables y pertenencias personales que indican dónde fueron descuartizados por estos feroces mutantes.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mutado parte del cuerpo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot">
		<text>Cuerno de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>La garra de una quimera. Su composición molecular exacta es desconocida, pero sabemos con certeza que es tan duradera y afilada como el diamante, lo que explica por qué la bestia es capaz de atravesar una armadura con facilidad.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw">
		<text>Garra quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>La cabeza de un tushkano. A los científicos les gustaría estudiarlo para identificar de qué criatura se originaron tushkanos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>Cabeza de Tushkano</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Los controladores tienen potentes poderes mentales y es seguro decir que tienen su origen en su cerebro. Lo interesante es que cada mutante que posee habilidades relacionadas con las ondas psíquicas tiene una estructura cerebral similar. Los científicos pagarán generosamente por este tejido. Tiene un olor que recuerda a la calabaza agria.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muy valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>Tejido cerebral de controlador</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>El controlador parece usar su mano cuando ataca mentalmente a su presa. Los científicos con mucho gusto la examinarán con la esperanza de encontrar la fuente de la mutación responsable de sus poderes psíquicos. Huele a calcetines viejos y a kimchi malo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>Mano de controlador</text>
	</string>
		<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Los gatos en la Zona son extremadamente grandes en comparación con sus primos y en realidad son depredadores muy peligrosos, capaces de moverse sin sonido, sin importar en qué superficie. La cola de un gato es un símbolo de reconocimiento.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]común espécimen científico</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Cola de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand">
		<text>Mano de pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
		<text>Una mano de un pseudogigante puede ser útil para los científicos. que gustosamente la examinarán. Huele a calcetines viejos y a kimchi malo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye">
		<text>Ojo de pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
		<text>Un ojo de pseudogigante tiene la apariencia de un ojo humano más grande, pero con algunas diferencias. Tiene un iris multicolor y sus glándulas lagrimales están excepcionalmente bien desarrolladas. Se sabe que los pseudogigantes se reproducen profusa y regularmente, pero no sabemos si esto es el resultado de algún proceso fisiológico o un subproducto de la psicología de la criatura. En cualquier caso, los científicos estarían ansiosos de echarle mano, por lo que están dispuestos a pagar un alto precio por cualquier espécimen.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>La mano de Burer parece jugar un papel vital en el uso de los poderes telequinéticos por parte de la criatura. Los científicos con gusto la examinarán con la esperanza de encontrar la fuente de la mutación. Huele a calcetines viejos y a kimchi malo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Mano de Burer</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Un pico mutado de un cuervo que ha vivido durante más de 15 años en la Zona. Extremadamente duradero y duro. La mayoría de los stalkeres consideran a los cuervos como una plaga que debe eliminarse, mientras que otros reconocen su utilidad cuando atravesar las calles vacías de Chernobyl y Pripyat. Los picos a veces se usan como ornamentación, pero tienen poca utilidad más allá de eso. Sin embargo, existe el rumor de que los primeros stalkeres que llegaron a la Zona realizaban un ritual que llamaban "el Pico".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra científica rara \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Pico de cuervo mutado</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>Hígado de un perro, que ha sufrido cambios severos debido a una dieta tóxica y la falta de agua potable en la Zona. El hígado es de particular interés para los científicos debido a su potencial para ayudar a la investigación en medicina para enfermedades hepáticas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>Hígado de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>Los perros ciegos tienen muchos rasgos, muy diferentes de los perros sanos. Una de estas diferencias: un corazón muy resistente, que permite al mutante perseguir a su presa durante mucho tiempo, hasta que se agote. Durante la persecución el pulso alcanza los 250 latidos por minuto, lo cual es impensable para individuos sanos no aterogénicos de la misma categoría de peso. Esta resistencia hace que el corazón del perro ciego sea un tema interesante de estudio, pero debido a su prevalencia, las tasas para ello entre los científicos son muy pequeñas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>Corazón de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>La residencia a largo plazo en territorios contaminados por radiación resultó en el hecho de que la glándula tiroides de los gatos se ha multiplicado en tamaño. Actualmente el hipertiroidismo tras el cambio de generaciones no se adquiere, sino que es una enfermedad hereditaria. Síntomas: aumento de la ingesta de alimentos, aumento de la actividad, cambios de comportamiento, nerviosismo, pérdida de cabello. Estas habilidades adquiridas no se pierden, sino que permiten que los animales mutados desplacen rápidamente a sus parientes saludables y ocupen una posición elevada en la cadena alimentaria. El gran interés de los científicos no se debe al estudio de los mecanismos y efectos de las enfermedades.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Tiroides de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Las garras de gato tienen una estructura desconocida, por lo que pueden cortar trajes fácilmente. Los científicos y militares creen que un estudio exhaustivo de estas ayudará a crear nuevos materiales y armaduras altamente duraderos basados en ellos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]cuerpo mutado parte \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Garra de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk_description">
		<text>Este colmillo, que representa una amenaza considerable para cualquier cosa atrapada en su ataque, mide 30 centímetros de largo. No tiene ningún interés particular para los científicos en la Zona debido a su composición y fuerza mediocre. El colmillo se usa comúnmente como trofeo entre los stalkeres y ha encontrado su camino como un elemento de colección fuera de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]cuerpo mutado parte \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk">
		<text>Colmillo de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_heart_description">
		<text>El corazón del chupasangre tiene una habilidad no estudiada - sus enzimas especiales secretas que detienen el proceso de coagulación causado por tipos de sangre incompatibles. Gracias a eso, la coagulación no ocurre incluso si los grupos sanguíneos son diferentes. Los estudios sobre la forma en que funciona este mecanismo y la composición de la enzima permitirán a los científicos resolver el problema de la donación de sangre para pacientes con grupos sanguíneos raros, así como, probablemente, abrirán nuevas puertas para la medicina.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra científica rara \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_heart">
		<text>Corazón de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang_description">
		<text>Los colmillos de pesudoperro se utilizan para rasgar y sostener a su presa. Debido a la tremenda presión mandibular del mutante, puede morder la mayor parte del equipo de protección utilizado en la Zona. Los dientes en sí no son demasiado fuertes y se reemplazan rutinariamente durante su la vida. Los científicos no están particularmente interesados en ellos, a diferencia de los coleccionistas del exterior de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang">
		<text>Colmillo de pesudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain_description">
		<text>Un Burer tiene unas habilidades telepáticas perfectas, que la ciencia no ha estudiado en absoluto. Es por eso que la mayoría de sus órganos son deseados por científicos y mercenarios. El cerebro, como fuente principal de sus habilidades telepáticas, tiene una prioridad máxima en esta lista. Su masa es 0.5-1.5 veces mayor que la de un cerebro humano. No hay diferencias externas. Debido a su tamaño y estructura, el cerebro puede dañarse fácilmente durante la extracción: el órgano desperdiciado no puede utilizarse en ninguna investigación científica.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain">
		<text>Cerebro de Burer</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart_description">
		<text>Adaptándose a la doble naturaleza de la criatura, este corazón de quimera se ha convertido en un órgano doble que puede funcionar como reserva de sangre. De interés para los científicos es su capacidad de alto nivel de regeneración, proporcionando a la quimera habilidades continuas en combate incluso después de sufrir lesiones graves. Se buscan para ayudar en el estudio de las tasas de mortalidad entre gemelos siameses.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart">
		<text>Corazón de quimera</text>
	</string>
</string_table>
