<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_memoirs_1_of_2_name"> 
		<text>Diario de un stalker (parte 1 de 2)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_1_of_2_desc">
		<text>Un cuaderno viejo y descolorido, envuelto en una especie de cubierta, para que las páginas no se estropeen. Sin embargo, el diario ya está tan estropeado por el tiempo que solo se puede analizar una parte del texto: \n \n %c[0,170,170,170]"Tengo que empezar a grabar en algún lado, necesito derramar mi alma sobre el papel y arrojar el sobre mis hombros. Espero dejar al menos algo después de mi muerte a aquellos que lean este diario. Aunque él no repite mis errores. No tengo casi amigos, y no hay amigos en la Zona, y aún más. Todos estos traders me miran como un paria. Este tipo barbudo en Zatone sonríe sarcásticamente cada vez que me ve, y un comerciante hawaiano se burla de mí constantemente con un tipo descarado. Maldito todos estos bastardos, solo necesito de vez en cuando un poco de munición, comida y agua de ellos. \n \n %c[0,170,170,170]Decidí anotar todo lo que pasó esa noche para que al menos alguien supiera por lo que tenía que pasar, para que al menos alguien pudiera entender Por qué prefiero estar siempre solo. Vine por mi cuenta, pero pronto conocí a un recién llegado. Resultó que era muy aficionado a las rocas minerales locales. Tenía un pasatiempo de la Gran Tierra: recoger piedras y cuanto más se sentía atraído por los artefactos locales, piedras extrañas que inundaban la Zona. Él, por supuesto, más tarde recogió muchos artefactos, pero a costa de todo se formó un gran tumor en su estómago. Vómitos frecuentes, diarrea, estrés constante... Parecía una mujer embarazada, pero en lugar de un niño en el estómago desarrolló un enorme tumor maligno. Incluso la llamó después de su primera mascota. Por supuesto, no me importó. Me gustaba, casi nos hicimos amigos. Nunca nos pusimos en contacto con los bandidos, no solo atacamos a los mutantes, solo deambulamos por las anomalías, escogimos las formaciones de piedra más interesantes y, a veces, cuando teníamos suerte, también había artefactos ".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]limpieza de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_2_of_2_name">
		<text>Diario de un stalker (parte 2 de 2)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_2_of_2_desc">
		<text>Un cuaderno viejo y descolorido, envuelto en una especie de cubierta, para que las páginas no se estropeen. Sin embargo, el diario ya está tan estropeado por el tiempo que solo se puede analizar una parte del texto: \n \n %c[0,170,170,170]"Una vez que la conversación fue sobre una anomalía, como se vio después, ubicada en lo profundo de la cueva o una grieta en el suelo, no sé cómo llamar. Debería haber habido una gran cantidad de artefactos, pero nadie quería ir allí con nosotros por alguna razón. "Bragas y tontos", - pensamos entonces. ¿Por qué? ¿No alguien quiere hacerse rico y vivir una vida fácil? Entonces un súbito estallido de coraje rodó sobre nosotros, inmediatamente nos reunimos y fuimos directamente a la cueva. Ni siquiera tuvimos tiempo de mirar dentro de la cueva, mientras una sombra oscura voló sobre nosotros. Tropecé, me golpeé la cabeza y me desmayé. Después de un rato volví en mí y escuché a alguien quejándose. "Animales", como pensé al principio, pero de repente me di cuenta de que estaba mintiendo y gimiendo frente a mi amigo. la piel estaba desgarrada por todo su cuerpo, en sus heridas sangrantes se podían ver todos los músculos. Se arrastró fuera de la cueva, en consci la inutilidad, arrastrando sus agallas con él... Fue un milagro que no muriera en el acto. No entendí nada, saqué mi pistola y comencé a disparar hacia esa cueva. Tenía 20 cartuchos para la pistola, cuando tenía 7 cartuchos, algo me agarró del brazo. Continué disparando, presionando frenéticamente el gatillo. Después de un momento, el agarre se debilitó, pero seguí apretando el gatillo incluso cuando mi munición se agotó. Entonces ni siquiera entendí lo que acababa de hacer con mi amigo. Ni siquiera tuve el coraje de tomar sus cosas, solo corrí. Como después de eso, podría hablar con alguien o hacer nuevos conocidos, cuando la Zona en cualquier momento pueda repetir su broma malvada. Es mejor estar solo. La amistad tiene su precio y riesgo. No es necesario tener una amistad particularmente cálida, porque todo esto se puede perder en un momento. Sí, me di cuenta de esto por mi propia experiencia, me metí un bache en la cabeza, lo cual no me permite olvidarlo ".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_1_of_2_name">
		<text>Métodos de interrogación: los conceptos básicos (parte 1 de 2)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_1_of_2_desc">
		<text>Folletos de entrenamiento con un gran emblema de "Libertad" en la esquina superior derecha y un pequeño dibujo de una pistola y un hombre de rodillas. Se llama "Métodos de interrogación: lo básico" y está escrito en una agrupación de jerga informal.: \n \n %c[0,170,170,170]"Ni siquiera debería mencionar esto, porque es todo obvio y eso. Pero de hecho, lo compartiré contigo, pero no te agaches a la derecha ni a la izquierda, o no entenderás.. Tirar este folleto, quemarlo o dárselo a alguien en quien confíes. ¿No quieres que todos lo sepan? Después de todo, puedes ser tú mismo una vez, en el lugar del interrogado, ¿verdad? ¿Tienes un caché? Así que guarda estas hojas para ti y no digas luego que no fuiste advertido.\n \n %c[0,170,170,170]Todos tienen su propio escondite. Incluso el bandido más pobre y desafortunado que vive en la Zona tiene un alijo de un par de sopas -pulsas y algunas balas. Aquí todo funciona de acuerdo con tales leyes. Reúne algo de dinero, vende algunos artefactos, partes de mutantes, roba a los muertos, pero por lo general todavía calienta los cuerpos, compra alimentos y armas. la mierda vuela directamente al viento en tu cara, te queda una sonrisa en la cara, porque tienes una carta de triunfo en la manga que puede salvar tu piel Tales son las leyes estrictas de la Zona, nadie te ayudará aquí ".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_2_of_2_name">
		<text>Métodos de interrogación: los conceptos básicos (parte 2 de 2)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_2_of_2_desc">
		<text>Folletos de entrenamiento con un gran emblema de "Libertad" en la esquina superior derecha y un pequeño dibujo de una pistola y un hombre de rodillas. Se llama "Métodos de interrogación: lo básico" y está escrito en una agrupación de jerga informal.: \n \n %c[0,170,170,170]"Pero ahora no hablaremos de ayuda externa ni de las relaciones de los stalkers. Si desea obtener información importante sobre el paradero del escondite de otra persona, comience con la elección del víctima. Cuando pienses en todo, elige un lugar tranquilo donde no haya nadie: dispara directamente a las manos y los pies, entrega tanto dolor como sea posible hasta que se dé cuenta de que eres su amigo más cercano en este momento. Y luego lanzarán el arma y arrodíllate delante de ti. Háblales de manera firme y convincente, pero no mates, después de todo en el distrito y tantos mutantes, terminarán este trabajo por ti. No empeores la Zona. Di que vas a ir de distancia, asústalos lo más fuerte posible, hazles entender que el final ya está cerca. Por lo general, entienden esto y se rinden ". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]arma mantenimiento (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_1_of_2_name">
		<text>Memoir (parte 1 de 2)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_1_of_2_desc">
		<text>Un par de páginas arrancadas de las memorias de alguien. El manuscrito está en tinta azul, que está casi borroso por la influencia del entorno, lo que hace que el texto sea casi ilegible. autor desconocido. \n \n %c[0,170,170,170]"Todavía siento el calor de esa anomalía en la espalda. Se quema incluso cuando me siento en Skadovsk, en un lugar seguro, lejos de los peligros y de todos los aparatos de calefacción de mierda. incluso sé por lo que estoy pasando cada vez, acercándome a estas jodidas anomalías. Demonios, mi espalda se quema aún más, ahora es mi detector de anomalías. Después de entrar en una anomalía ardiente o ácida con quemaduras simples, no podrás salir. Es como tomaste la parte de la Zona para siempre dentro de ti. "Bajo el signo de la Zona", así lo llamo. Horror, ninguna ley física actúa en la Zona. Simplemente no sé qué esperar de las anomalías locales. puede vencer fácilmente a una docena de chupasangres en una noche oscura, pero cada vez me pierdo al ver una anomalía... ¿Es posible? Esto, en general, ¡no puede ser una realidad! No dejo de pensar que toda esta Zona es una pesadilla única y sobrenatural que se repite una y otra vez ". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]arma mantenimiento (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_2_of_2_name">
		<text>Memoir (parte 2 de 2)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_2_of_2_desc">
		<text>Un par de páginas arrancadas de las memorias de alguien. El manuscrito está en tinta azul, que está casi borroso por la influencia del entorno, lo que hace que el texto sea casi ilegible. autor desconocido. \n \n %c[0,170,170,170]"Cada vez que lo pienso, mi espalda tiembla de dolor y se convierte en una sola bola roja. Durante los últimos 4 meses y no me acerqué a estas anomalías, me gano la vida matando mutantes. Pero en esto no durarás mucho, y la espalda todavía reacciona, como si tuviera su propia mente. A veces siento que no me haya ido de este ardiente infierno. Tal vez hubiera sido más beneficioso para mí si tuviera se convierten en comida para esos verracos. Aunque no... Los verracos son criaturas estúpidas, pero si atacan al mismo Skadovsk, caerá en pocos días. No serán detenidos por las balas. Los verracos son generalmente criaturas inútiles, su carne es terrible, incluso un cocinero experimentado no puede hacerlo comestible. A veces elijo vagar por Zaton, mi espalda apenas soporta una mochila. Voy allí, porque siempre me parece que dejé algo ahí, eso me llama de vez en cuando Debido a estos terribles dolores en la espalda, tengo que dormir boca abajo o de costado. No me gusta durmiendo a mi lado, no duermo bien. La zona nos cambia sin pedir permiso ".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_1_of_3_name">
		<text>Información sobre "humanos zombificados", informe 39B enmienda.2 (parte 1 de 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_1_of_3_desc">
		<text>Texto escrito en una máquina de escribir con referencia a pertenecer al Grupo de estudio ambiental, a juzgar por los sellos y emblemas. Está clasificado como estrictamente confidencial y firmado: \n \n %c[0,170,170,170]Arkady Tsvetkovsky \n %c[0,170,170,170]Investigador junior del laboratorio y búnker de investigación RX12 \n \n %c[0,170,170,170]Información extraída sobre muertos vivientes, informe 39B Enmienda. 2 \n \n %c[0,170,170,170]Fecha: 19. 03. 2014 \n %c[0,170,170,170]Carpeta: 34 \n %c[0,170,170,170]Página: 1 de 3 \n \n %c[0,170,170,170]"Zombie "- este es el término utilizado por la población local cuando se trata de muestras de criaturas medio vivas, que difícilmente pueden considerarse razonables. La evidencia científica ha demostrado que su cerebro no realiza ningún proceso de pensamiento y la actividad neurológica de la estructura del cerebro está prácticamente ausente, lo que confirma la muerte de las células cerebrales a un nivel crítico. Sin embargo, los ensayos de campo han demostrado que, por razones desconocidas para la ciencia, su cerebro necrótico es capaz de emitir impulsos para reacciones mecánicas simples (algo que recuerda a los instintos, pero con una diferencia significativa en la lógica del comportamiento). Según una versión, esto se debe al resultado de reacciones neuroquímicas interminables en el cuerpo que hacen que el cuerpo se mueva de cierta manera en respuesta a ciertos estímulos específicos. Cuando se sienten amenazados por algo, demuestran un comportamiento extremadamente agresivo, por lo que es mejor acercarse a ellos con gran precaución. Las pruebas mostraron que su fisiología está tan modificada que los tejidos pueden mantener de forma independiente una conexión neuronal, t. mi. incluso separados de las partes del cuerpo pueden funcionar independientemente sin obtener ningún nutriente para la producción de energía. Uno de los experimentos más exitosos de este tipo es el mantenimiento de la capacidad del hígado y el corazón durante 3 meses sin ataduras y conexiones con otros órganos y la circulación sanguínea. Análisis adicionales podrán sugerir características moleculares y subatómicas. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]investigación \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efectos personales \n %c[255,238,153,26] %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_2_of_3_name">
		<text>Información sobre "humanos zombificados", informe 39B enmienda.2 (parte 2 de 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_2_of_3_desc">
		<text>Texto escrito en una máquina de escribir con referencia a pertenecer al Grupo de estudio ambiental, a juzgar por los sellos y emblemas. Está clasificado como estrictamente confidencial y firmado: \n \n %c[0,170,170,170]Arkady Tsvetkovsky \n %c[0,170,170,170]Investigador junior del laboratorio y búnker de investigación RX12 \n \n %c[0,170,170,170]Información extraída sobre muertos vivientes, informe 39B Enmienda. 2 \n \n %c[0,170,170,170]Fecha: 19. 03. 2014 \n %c[0,170,170,170]Carpeta: 34 \n %c[0,170,170,170]Página: 2 de 3 \n \n %c[0,170,170,170]Los resultados obtuvimos ayudará a explicar el enigma del hecho de que, siendo lesionados repetidamente en la extremidad, en la región pélvica, órganos periféricos y otras áreas, pueden funcionar sin fin, sin experimentar dificultades especiales. Moverlos suele ser difícil, no se trata de hacer nada, pero los reflejos de manejar las armas y apretar el gatillo no se modificaron. Muy posiblemente, esto también se aplica al uso de otras herramientas simples y dispositivos tecnológicos. \n \n %c[0,170,170,170]No se deben usar los términos "matar" y "destruir" cuando se trata de muestras desactivadas. Esto es más racional desde un punto de vista psicológico, ya que el término "descontaminación" es más neutral que "destrucción", por lo tanto puede evitar el estrés en la psique y suprimir un sentido de arrepentimiento. La descontaminación de la muestra requiere la interrupción de las conexiones del cerebro con el aparato musculoesquelético, que es preferible a un trauma balístico en la región del cerebro o la médula espinal. Cada miembro del equipo científico debe tener en cuenta que sus extremidades siguen siendo funcionales incluso después de la desactivación de la muestra, por lo tanto, se deben tomar medidas de seguridad adicionales. Más eficaz es la eliminación de las vértebras o del tallo cerebral mediante intervención quirúrgica. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]investigación \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efectos personales \n %c[255,238,153,26] %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_3_of_3_name">
		<text>Información sobre "humanos zombificados", informe 39B modify.2 (parte 3 de 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_3_of_3_desc">
		<text>Texto escrito en una máquina de escribir con referencia a pertenecer al Grupo de estudio ambiental, a juzgar por los sellos y emblemas. Está clasificado como estrictamente confidencial y firmado: \n \n %c[0,170,170,170]Arkady Tsvetkovsky \n %c[0,170,170,170]Investigador junior del laboratorio y búnker de investigación RX12 \n \n %c[0,170,170,170]Información extraída sobre muertos vivientes, informe 39B Enmienda. 2 \n \n %c[0,170,170,170]Fecha: 19. 03. 2014 \n %c[0,170,170,170]Carpeta: 34 \n %c[0,170,170,170]Página: 3 de 3 \n \n %c[0,170,170,170]En extremo En casos raros, el comportamiento de algunos individuos "zombis" se asemeja al comportamiento de animales más inteligentes: arrojan armas o se niegan a manifestar agresión en general. Estas muestras son de la mayor importancia para la investigación, por lo tanto, no es deseable desactivarlas. La captura de individuos y el análisis adicional en laboratorios es de suma importancia. La parte más interesada en este tipo de investigación es neuropsicólogos en relación con el potencial de la investigación del tronco encefálico y su trasplante. Teóricamente, esto podría ayudar a los pacientes en las últimas etapas de la enfermedad de Alzheimer y otras enfermedades complejas. \n \n %c[0,170,170,170]Si es posible, evite dañar los riñones y el corazón durante la descontaminación. Estos cuerpos tienen un gran potencial para la investigación en el campo del trasplante a otros organismos viables. También es posible recolectar órganos de "zombis" muertos, pero se necesita precaución, ya que los stalkers locales pueden tener conexiones emocionales con algunos especímenes. Si una reunión con stalkers es inevitable, entonces puede tomar dos opciones para evitar un encuentro militar. En primer lugar, cuando se trabaja en un grupo con un stalker novato, uno no debe cortar los ojos de la muestra, es elemental inhumanamente. En segundo lugar, cuando se trabaja en un grupo con un stalker veterano, es mejor motivarlo con algo, ya que restringen las emociones con más moderación. Además, al trabajar con la población humana local, también se pueden sacar algunas conclusiones sobre los exámenes psicológicos. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]investigación \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efectos personales \n %c[255,238,153,26] %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_1_of_3_name">
		<text>Oración por "Monolito" (parte 1 de 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_1_of_3_desc">
		<text>Un documento sin un nombre específico, que contiene varios párrafos uno debajo del otro. Las referencias frecuentes al Monolito indican el carácter religioso del texto escrito. El documento está bien conservado, lo que muestra el cuidado en la compilación y la actitud cuidadosa en el futuro. El texto de la oración dice: \n \n %c[0,170,170,170]"¡Oh, monolito!\n %c[0,170,170,170]¡Te rezamos!\n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito!\n %c[0,170,170,170]]Nuestra única luz en la oscuridad \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito!\n %c[0.170,170,170]¡Espero que nos inspires en nuestros corazones!\n %c[0,170,170,170]Seguimos adelante con los infieles! \n \n %c[0,170,170,170]¡Oh Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Perdona nuestros pecados! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Muéstranos nuestro destino! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0.170,170,170]¡Danos el poder para alcanzar nuestras metas! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0.170,170,170]Da esperanza para aplastar ¡tus enemigos! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0.170,170,170]¡Ozari tu luz con nosotros! \n \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito! \n %c[0,170,170,170]Nosotros le suplico! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Somos tus descendientes! \n %c[0,170,170,170]¡Oh Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Nuestra única esperanza de redención! \n %c[0,1 70,170,170]¡Oh, monolito!\n %c[0,170,170,170]¡Tu nombre está en nuestros corazones! "\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_2_of_3_name">
		<text>Oración por "Monolito" (parte 2 de 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_2_of_3_desc">
		<text>Un documento sin un nombre específico, que contiene varios párrafos cada uno debajo del otro. Las referencias frecuentes al Monolito indican el carácter religioso del texto escrito. El documento está bien conservado, lo que muestra el cuidado en la compilación y la actitud cuidadosa en el futuro. El texto de la oración dice: \n \n %c[0,170,170,170]"¡Guerreros del monolito, detente!\n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito, enciéndenos el camino!\n %c[0,170,170,170]Toma nuestras almas, nuestras mentes \n %c[0,170,170,170]¡Y límpialas! \n %c[0,170,170,170]¡Ahórralas de la duda y la vacilación! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito, tú eres nuestra esperanza! \n %c[0,170,170,170 ]¡Somos tus soldados para siempre!\n %c[0,170,170,170]Queremos dar nuestras vidas por ti \n %c[0,170,170,170]Queremos darte almas \n %c[0,170,170,170]¡Queremos reunirnos contigo! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito, eliminamos todo de tu camino! \n %c[0.170,170,170]¡Toma nuestra carne! \n %c[0.170,170,170]¡Toma nuestra sangre! \n %c[0,170,170,170 ]¡Toma nuestras almas!\n %c[0,1 70,170,170]¡Y revivifícalas otra vez!\n %c[0.170,170,170]Vives en nosotros, oh, el Monolito. "\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_3_of_3_name">
		<text>Oración por "Monolito" (parte 3 de 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_3_of_3_desc">
		<text>Un documento sin un nombre específico, que contiene varios párrafos cada uno debajo del otro. Las referencias frecuentes al Monolito indican el carácter religioso del texto escrito. El documento está bien conservado, lo que muestra el cuidado en la compilación y la actitud cuidadosa en el futuro. El texto de la oración dice: \n \n %c[0,170,170,170]"¡Oh, Monolito!\n %c[0,170,170,170]Tú eres nuestro destino.\n %c[0,140,140,140]Y todos somos hermanos.\n %c[0,140,140,140]Somos hermanos de la luz del Monolito.\n %c[0,140,140,140]Entregaremos nuestras vidas por nuestra causa.\n %c[0,140,140,140]Pereceremos en nombre de usted.\n %c[0,140,140,140]Moriremos bajo Tu Luz.\n %c[0,140,140,140]La muerte es solo el comienzo.\n %c[0,140,140,140]Vamos con tu nombre en los labios, ¡oh, Monolito! "\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolithian_thoughts_name">
		<text>Diario de un monolítico</text>
	</string>
	<string id="st_monolithian_thoughts_desc">
		<text>Hoja de papel manuscrita. Al comienzo del texto, el estilo de escritura es extremadamente caótico y desordenado, como si la persona que lo escribió sufriera un trastorno mental grave. Lo más interesante es que el siguiente texto se vuelve más claro, más nítidamente narrado por el final del texto del diario es casi perfecto. La nota dice: \n \n %c[0,170,170,170]"Hasta donde recuerdo ahora, había una oscuridad a mi alrededor, no podía ver nada, nada... incluso el tiempo. ¡Pero de repente una luz apareció ante mí! la luz es tan brillante, tan acogedora... Quería tocarla, quería sentirla. Entendí, me di cuenta de que estaba tratando de ayudarme, tratando de salvarme. Lo sabía... \n \n %c[0,170,170,170]Y después de tocar la luz, me olvidé de todo. No había vida pasada: detrás de mí estaba la oscuridad total. La única fuente de luz estaba frente a mí. Su nombre era Monolith. Él me salvó, y yo soy infinitamente agradecido por ello. A veces frente a mí hay rostros, rostros del pasado... Una mujer y un niño... ¿Mi familia? Estoy vestida con un uniforme blanco... Tal vez era un científico... Qué palabra más extraña... Radar... ¡NO! ¡Allí está la oscuridad! ¡Ella quiere que muera! ¡No me dejaré matar! ¡No, no hay marcha atrás! Sólo hacia delante, solo hacia el ¡luz a la luz! ¡Por el monolito! ". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]arma mantenimiento (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_to_outside_name">
		<text>La carta de Natalie</text>
	</string>
	<string id="st_letter_to_outside_desc">
		<text>Una carta escrita por uno de los stalkers a alguien fuera de la Zona de exclusión, muy probablemente una esposa o amante. El hecho de que la carta caiga en sus manos demuestra que nunca llegará a su destinatario. \n \n %c[0,170,170,170]"¡Hola, Natalie! \n \n %c[0,170,170,170]¿Cómo estás? ¿Como niños? Dile a Sashka que si él no obedece, lo azotaré bien cuando llegue a casa... ¿Y yo? Bueno, no creo que me entiendas ahora... Pero escucha: La zona... Este lugar... Único. Solo aquí puedo sentirme conectado con otras personas. Solo que aquí veo personas realmente son. No hay máscaras, solo una dura verdad. Te contaré todo más colorido más tarde, cuando me encuentre. ¡He ganado mucho dinero aquí! Finalmente podemos comprarte el collar que tanto tiempo querías. y gracias por escribirme, no me olvides. Sus cartas realmente me ayudan y me levantan el ánimo incluso en los momentos más difíciles. Cuando pienso en ti, el mundo se vuelve mucho más fácil. Hasta pronto. ¡Díselo a los niños de mi parte! \n \n %c[0.170,170,170]Con mucho amor, tu Michael. Tu valiente stalker ". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]arma mantenimiento (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_stalker_name">
		<text>Nota de un Stalker militar</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_stalker_desc">
		<text>Una nota encontrada entre la basura. Es difícil determinar para qué estaba escrito, lo más probable es que alguien estuviera matando el tiempo, pasando la noche oscura y agotadora, y luego simplemente se olvidó de arrojar sus obras al fuego. El texto de la nota dice: \n \n %c[0,170,170,170]"Oh, sí, soy un stalker militar. ¡Es directo de una serie de algo increíble! El mejor equipo. Las tareas más urgentes. La mejor arma. Finalmente, logramos establecer una tregua entre los militares y los stalkers. ¡No debemos dispararnos! Todos somos eslavos, es por eso que todos debemos permanecer unidos. Bueno, excepto los merodeadores, solo quieren disparar a un ¡Aunque no soy nuevo para todo el equipo, siento que me he convertido en un verdadero hombre, fuerte y valiente, y es genial! "\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_mercenary_name">
		<text>Nota de un mercenario</text>
	</string>
	<string id="st_letter_mercenary_desc">
		<text>Una nota escrita por uno de los mercenarios. Parece que decidió escribir algunos pensamientos sobre sus actividades en la Zona. Sus intenciones son incomprensibles. \n \n %c[0,170,170,170]"Bueno, en general, lo que veo aquí no representa nada especial. Todos somos los mismos mercenarios, seguimos siendo los mismos soldados de la fortuna. Sin embargo, podemos elegir espontáneamente lo que hacemos, y lo que no deberíamos hacer. A veces ni siquiera aceptamos solicitudes de trabajo, porque es demasiado "sucio" incluso para nosotros. Si un cliente quiere matar a varias personas buenas que honestamente se ganan la vida perdiendo el sudor y la sangre, olvídate sobre este bastardo, en la Zona, tales problemas se pueden resolver sin nosotros, los mismos merodeadores y bandidos, ¡falderos bastardos! ¡Pero cuando necesitas proteger a alguien, este es otro asunto! Entonces, si necesitas que alguien mate, - dirección los trapos. No son tan legibles en los asesinatos. Somos otros. Tenga esto en cuenta la próxima vez que meta su dinero en nuestra cara ". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]arma mantenimiento (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_log_name">
		<text>Informe sobre la operación MSRC/04/05/2014 18:36:21</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_log_desc">
		<text>La parte impresa de la transmisión de señales de radio entre las unidades militares ubicadas en la Zona. El hecho de que este documento haya sido encontrado entre la tripulación del SKAT indica que debería haber estado involucrado en un fraude clandestino para obtener datos de vigilancia. Indica: \n \n %c[0,170,170,170] • «- HQ, este es MSSRC 1-03. Obtuvimos fotos del instituto de investigación, así como 240 fotografías del pantano anormal, alrededor de 1400 fotografías de la base central. ¿Cuándo debemos devolver?\n %c[0,170,170,170]- MSRC 1-03, esto es HQ. El regreso no es posible en este momento. Hay algunos problemas en los almacenes militares. MSRC 4-07 solicita ayuda. Una vez más, sin embargo, su señal de SOS es muy fuerte por ahora, esperamos que todavía estén vivos. \n %c[0,170,170,170]- Esto es HQ. Envía el helicóptero. \n %c[0,170,170,170]- No, en absoluto. Ahora hay demasiada actividad anómala en el Instituto de Investigación "Agroprom", demasiado peligrosa. Múdate a Yantar, nuestro MI-24 te llevará desde allí. \n %c[0,170,170,170]- Roger. ¿Hay alguna información sobre la próxima versión?\n %c[0,170,170,170]- Entonces exactamente. Sakharov dice que todavía quedan dos días para la próxima actividad. Pero aún así apúrate, su información no debe basarse en, no fiable. \n %c[0,170,170,170]- Te entiendo. Estamos avanzando, dile a Bird que esté en Yantar a las 7 en punto. MSRC 1-03, fin de la comunicación. \n %c[0,170,170,170]- Espera, 1-03. ¿Y el túnel N-2? ¿Has encontrado algo allí?\n %c[0,170,170,170]- Exactamente. Encontramos en ella una nueva anomalía. Parece una especie de teletransportador. Debería ser de interés para esos cabezas de huevo en Yantar, nuestros productos electrónicos se extinguieron cuando nos acercamos a medir campos psi. No puedo entender de dónde vinieron esas ondas electrónicas tan fuertes. \n %c[0,170,170,170]- Roger, MSRC 1-03. Buena suerte en el camino a Amber. El helicóptero será a las 7 en punto. HQ, fin de la comunicación ? ». \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]mantenimiento de armas (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_stalker_letter_3_name">
		<text>Carta a Nikolai</text>
	</string>
	<string id="st_letter_stalker_letter_3_desc">
		<text>Una carta escrita a mano dirigida a Nikolai. Muy probablemente parte de la correspondencia entre dos stalkers. Aunque la correspondencia en la Zona se lleva a cabo principalmente con la ayuda del PCC, muchos stalkers prefieren las cartas tradicionales, especialmente sobre asuntos personales. Estas cartas se envían a los correos que las entregan a la Zona. Muy a menudo, la carta llega al destinatario en unos pocos días: la probabilidad de interceptación de dicho mensaje es mucho menor que la del PDA. La profesión de mensajería es ampliamente valorada entre los stalkers. La carta dice: \n \n %c[0,170,170,170]"Nikolai, \n \n %c[0,170,170,170]Acabo de regresar del camino al centro de la Zona. ¡Oh, fue solo un infierno!" Monolito "y el los guerreros tratan de limpiarse de la faz de la tierra. Hay momentos de calma cuando parece que han concluido un acuerdo de alto el fuego, pero en realidad no hay acuerdo. Caos y destrucción constante, no tuve más remedio que salir de allí. Casi me matan los fanáticos enloquecidos, pero generalmente es mi culpa, acabo de perder la vigilancia. De todos modos, vine a Pripyat, planeo quedarme aquí por un tiempo. Así que tendremos que posponer nuestra misión previamente discutida hasta es más seguro. Realmente no duermo después de venir aquí, pero me siento muy bien. Manténgase en contacto. \n \n %c[0.170,170,170]Cuídese, Ryuk ". \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pertenencias personales \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]arma mantenimiento (+1%)</text>
	</string>



	<string id="st_dok_1_name">
		<text>Carpeta con documentos</text>
	</string>
	<string id="st_dok_1_desc">
		<text>Documentación técnica que contiene información sobre los experimentos, sus resultados, observaciones de los experimentos y otros. Obtenido en laboratorios abandonados, cuya red se encuentra dispersa por toda la Zona. Los datos disponibles en los documentos no representan un beneficio para un cavador ordinario, pero son una valiosa fuente de información para comerciantes y científicos. \n \nEn la mayoría de los casos, los datos contenidos en los documentos están encriptados, lo que impide que sean utilizados por una persona común, pero a menudo hay ejemplares escritos en una fuente manuscrita ordinaria. Esos documentos que los stalkers escanean usando una PDA, dejando una copia digital de el documento. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]documento secreto \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]informativo</text>
	</string>
	<string id="st_dok_2_name">
		<text>Hoja de papel con registros</text>
	</string>
	<string id="st_dok_2_desc">
		<text>Una hoja de papel arrugada con grandes divorcios amarillos de algún líquido. A juzgar por el contenido, es parte de la documentación del laboratorio anterior. Tales desechos pueden encontrarse en laboratorios abandonados, cuya red se encuentra dispersa por toda la Zona. Por encima se escriben muchas notas y firmas extrañas. Es poco probable que el estado del documento le permita obtener un buen dinero para él, pero suficiente para un frasco de samogon.\n \n %c[0,140,140,140]CARACTERÍSTICAS: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]documento secreto \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede vender</text>
	</string>
	<string id="st_box_lab_1_name">
		<text>Caja de equipo científico</text>
	</string>
	<string id="st_box_lab_1_desc">
		<text>Caja robusta con equipamiento científico, en grandes cantidades sacada de la red de laboratorios abandonados dentro de la Zona de Exclusión. El equipo para stalkers no representa un valor práctico, pero puede venderse en gran cantidad a científicos u otras partes interesadas, para cuyo propósito se retira de los laboratorios. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alta calidad \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede vender</text>
	</string>
</string_table>
