<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- Mutant body parts --> 
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>Una opción popular en la zona, carne de carne tiene un buen sabor y alto valor nutricional. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para la lubricación con pistola.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona portar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Carne de carne</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_description">
		<text>La carne más popular en la Zona. Nutritivo y poco contaminado. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para la lubricación con pistola.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona portar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>La carne de perros mutados se usa como una alternativa barata a la carne de jabalí más popular. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para la lubricación con pistola.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona portar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Carne de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>La carne de pseudodog es un componente dietético común en la zona. Sabroso, con alto valor nutricional, una opción popular entre los stalkeres. Se puede vender a los científicos. Fuente de grasa animal para la lubricación con pistola.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona portar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Carne de pseudodog</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>La carne de chupasangre es fibrosa y por lo tanto no es adecuada para comer. Aunque los chupasangres son bestias temibles, el precio de la carne no es muy alto debido a sus usos limitados. Se puede vender a los científicos. Fuente de grasa animal para la lubricación con pistola.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que haya animales y mutantes en la Zona portar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de alto nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Carne de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>Como es ampliamente conocido, los buceos se originan de los humanos, por lo que comer su carne se considera caníbal e inmoral. Sin embargo, ciertas facciones, como bandidos y mercenarios, lo incluyen en sus comidas para mostrar su superioridad sobre otros grupos. Se puede vender a los científicos que la usan mejor.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda como animales y mutantes en la zona es probable que contengan triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand">
		<text>Mano de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Una mano cortada de una izlom - un mutante humanoide extremadamente deformado. Es cierto que estas criaturas solían ser humanos y que son el resultado directo del segundo incidente de Chernobyl. De los restos de su vestimenta podemos deducir que las izloms provienen de la población de prisioneros que estuvo estacionada en la Zona de Exclusión y sentenciada por trabajos forzados. Dado que la deformación del cuerpo es casi idéntica en el caso de todas las izloms, se supone que cuando se produjo la exposición todos los sujetos estaban en la misma posición corporal, ya sea porque estaban en proceso de transporte o porque alguien los colocó deliberadamente. Todas las muestras encontradas hasta ahora eran masculinas y estériles. Por lo tanto, se puede suponer con seguridad que la población izlom no puede reproducirse, y su número en la Zona está disminuyendo constantemente. Por esta razón, en la actualidad, siguen siendo uno de los tipos de mutante más raramente encontrados, y la mano derecha altamente deformada de una izlom constituye un valioso objeto de investigación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[ 0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra científica rara \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Mano de Izlom</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>Se trata de una mano de una criatura llamada vieja zombi - ex los seres humanos que viven o trabajan en la zona de exclusión y fueron sometidos a cantidades extremas de radiación y psy-influencia cuando ocurrió el segundo incidente de Chernobyl. Después de muchos años de estar en este estado, poseen solo un cuerpo frágil con huesos y carne medio podrida claramente visibles. Por esta razón, las criaturas se parecen mucho a los cuerpos muertos animados, sin embargo, están muy vivos y casi con hambre permanente y, por lo tanto, pueden convertirse en una amenaza cuando se encuentran en manadas. mano cortada no sólo constituye un material de investigación científica, pero en muchos casos también se puede utilizar para identificar la persona a la que pertenecía la mano \n \n%c[0,140,140,140]PROPIEDADES:. \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>Mano de zombie</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Un pedazo pesado de carne de quimera. Dado que las quimeras son consideradas una de las criaturas más peligrosas, su carne es muy valorada por los stalkeres veteranos que están dispuestos a comprarla a precios bastante altos. El cocinero de Skadovsk usa esta carne como uno de los ingredientes de la llamada comida masculina, aunque solo pocos afirman que es mejor que la carne de jabalí. Se puede vender a los científicos. Además, proporciona la grasa animal de mejor calidad disponible en la zona que se puede utilizar con fines de lubricación de pistola muy efectiva.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que los animales y los mutantes en la Zona probablemente estén portando triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de alto nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]alimento tóxico \n %c[255,238,153, 26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]lubricación de arma (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Trozo de carne de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_description">
		<text>Entre todos los animales capturados dentro de la zona de exclusión, las ratas mostraron cambios muy pequeños como resultado de mutaciones al tiempo que obtuvieron una buena inmunidad a la radiación y efectos anormales. Puede interesar a los científicos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocción \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse">
		<text>Cadáver de rata</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_meat_description">
		<text>Entre todos los animales capturados dentro de la zona de exclusión, las ratas mostraron cambios muy pequeños como resultado de mutaciones al tiempo que obtuvieron una buena inmunidad a la radiación y efectos anormales. Podría interesar a los científicos.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se recomienda a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que los animales y mutantes en la Zona probablemente estén portando triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Una pequeña porción del cuerpo de un roedor mutado. Un alimento barato y comúnmente encontrado que se dice que fortalece su corazón después de ser cocinado a fuego abierto. Se puede vender a los científicos.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n%c[default]Se aconseja a los stalkeres que se abstengan de comer carne cruda ya que es probable que los animales y mutantes en la Zona llevar triquinelosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al ingerir carne infectada. Los síntomas incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos los cuales son extremadamente peligrosos dadas las condiciones en la zona. Los abscesos, el crecimiento de hongos y los tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe desecharse.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,0,255,30] • %c[ 0,140,140,140]carne mutante de bajo nivel \n %c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140]cocinable \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]comida tóxica</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Carne de Tushkano</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>El ojo mutado e hinchado de una carne tiene varias características extrañas, la más interesante y potencialmente útil es la capacidad de reparar incluso el daño severo sufrido por el órgano. Los detalles de este proceso son hasta ahora desconocidos, aunque el descubrimiento de un mecanismo detrás de él ciertamente revolucionaría la medicina moderna al proporcionar curas para muchas enfermedades. Usted puede contribuir a acelerar el progreso de la ciencia y salvar la vida de personas inocentes vendiendo ojos de carnes a los científicos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Ojo de Carne</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Los cascos de los verracos pueden usarse para producir diversos fármacos, por ejemplo, sueros anti-radiación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[ 0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pierna de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>La resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y los agentes químicos ha sido objeto de interés científico durante mucho tiempo. Debido a la ausencia de tejido graso, la cola es especialmente adecuada para pruebas de laboratorio.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Cola de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Se rumorea que una cierta tendencia se ha apoderado recientemente del mundo de la moda: el pelaje de las colas de los pseudodogs. Se dice que el pelaje es tan suave que no tiene igual. También se dice que te mantendrá caliente incluso en las tormentas de nieve y ventiscas más viciosas. Por estas razones, las colas pseudodog son muy solicitadas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Cola de pseudodog</text>
	</string>
	<string id="mutant_psy_dog_brain_description">
		<text>Psi-dog es una subespecie (según otra versión, la próxima etapa de evolución) de pseudodog. Se distingue por un alto nivel de inteligencia y psi-habilidades únicas, que les permiten crear clones y parcialmente tomar el control de perros ciegos comunes. Todo esto, según los científicos, es el resultado de su cerebro mutado. La naturaleza de estas mutaciones sigue siendo un tema de debate entre los científicos: algunos creen que las mutaciones ocurren bajo la influencia de fuertes psi-campos, otros creen que la causa de las mutaciones es una evolución natural de los pseudodogs, el tercer grupo argumenta que estas criaturas crearon directamente de experimentos de laboratorio de orientación psi, que se pusieron en estos mutantes. De cualquier forma, este cerebro es una muestra científica muy valiosa y rara debido a la baja población de perros psi dentro de la zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muy valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_psy_dog_brain">
		<text>Cerebro psi-dog</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Los tentáculos chupasangre contienen una glándula especial que produce una enzima capaz de disolver la piel y, simultáneamente, evitar la coagulación de la sangre. Descubrir la composición de la enzima podría ser la piedra angular de toda una serie de grandes avances médicos. Algunos stalkeres tienden a usar dientes de sanguijuela para hacer collares y amuletos. Por lo tanto, es seguro decir que la mandíbula chupa sangre es una de las piezas de joyería más populares que se encuentran en la zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Mandíbula de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Los pies y piernas de Snork contienen una gran cantidad de tendones altamente elásticos. Esto explica la habilidad de la bestia para realizar sus característicos saltos largos en su presa. Los científicos aún buscan sus posibles usos, y estarán agradecidos por cada par que traigas a su base.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pierna de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Las máscaras usadas por los esnórgios son aparentemente una versión de la máscara de gas fabricada por los soviéticos GP-5 que solían usar los soldados y los equipos de investigación y servicios públicos que operaban en la Zona cuando se produjo el segundo desastre de Chernobyl. Algunas de estas personas estaban trabajando en numerosos laboratorios subterráneos en los que estaban sellados del mundo exterior y expuestos a tremendas cantidades de radiación, que produjeron una criatura que conocemos como snork. La máscara, aunque está rota más allá del uso (con lentes rotas y manguera de filtro perforada), sigue siendo solicitada por la comunidad científica. También se puede usar para reparar partes del conjunto, pero este proceso da como resultado la pérdida de todo el material orgánico restante.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]roto sin reparación \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Máscara de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot_description">
		<text>El cuerno de una quimera. Su composición molecular exacta es desconocida, pero sabemos con certeza que es tan duradera y afilada como un diamante, lo que explica por qué la bestia es capaz de atravesar la armadura con facilidad. Este artículo tiene una gran demanda ya que es visiblemente similar a un cuerno de rinoceronte. Algunos cazadores furtivos incluso llegaron a la Zona con el objetivo de adquirir el cuerno y venderlo en el mercado negro. Para su sorpresa, sin embargo, las quimeras no son tan dóciles como los rinocerontes, por lo que nunca regresaron. Todo lo que queda de ellos son algunos recuerdos desagradables y pertenencias personales que indican dónde fueron descuartizados por estos mutantes viciosos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mutado parte del cuerpo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot">
		<text>Cuerno de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>La garra de una quimera. Su composición molecular exacta es desconocida, pero sabemos con certeza que es tan duradera y afilada como un diamante, lo que explica por qué la bestia es capaz de atravesar la armadura con facilidad.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw">
		<text>Garra quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>La cabeza de un tushkano. A los científicos les gustaría estudiarlo para identificar de qué criatura se originaron tushkanos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>Cabeza de Tushkano</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Los controladores tienen potentes poderes mentales y es seguro decir que estos poderes tienen su origen en su cerebro. Lo que es interesante, cada mutante que posee habilidades relacionadas con las ondas ps tiene un cerebro de estructura similar. Los científicos pagarán generosamente por este tejido. Tiene un olor que recuerda a una calabaza agria.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muy valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>Tejido cerebral de controlador</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>El controlador parece usar su mano cuando ataca mentalmente a su presa. Los científicos con mucho gusto lo examinarán con la esperanza de encontrar la fuente de la mutación responsable de sus poderes relacionados con la psi. Huele a calcetines viejos y mal kimchee.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]científico extraordinario espécimen \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>Mano de controlador</text>
	</string>
		<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Los gatos en la zona son extremadamente grandes en comparación con sus primos y en realidad son depredadores muy peligrosos, capaces de moverse sin sonido, sin importar la superficie. La cola de un gato es un símbolo de conciencia.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]común espécimen científico</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Cola de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand">
		<text>Mano de pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
		<text>Una mano de un pseudogigante puede ser útil para los científicos que gustosamente lo examinarán. Huele a calcetines viejos y mal kimchee.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]científico extraordinario espécimen \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye">
		<text>Ojo de pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
		<text>Un ojo del pseudogigante tiene la apariencia de un ojo humano más grande, pero con algunas diferencias. Tiene un iris multicolor y sus glándulas lagrimales están excepcionalmente bien desarrolladas. Se sabe que los pseudogigantes se reproducen profusa y regularmente, pero no sabemos si esto es el resultado de algún proceso fisiológico o un subproducto de la psicología de la criatura. En cualquier caso, los científicos estarían ansiosos de echarle mano, por lo que están dispuestos a pagar un alto precio por cualquier espécimen.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>La mano de Burer parece jugar un papel vital en el uso de los poderes telequinéticos por parte de la criatura. Los científicos con gusto lo examinarán con la esperanza de encontrar la fuente de la mutación. Huele a calcetines viejos y mal kimchee.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]científico extraordinario espécimen \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Mano de Burer</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Un pico mutado de un cuervo que ha vivido durante más de 15 años en la Zona. Extremadamente duradero y duro. La mayoría de los stalkeres consideran a los cuervos como plagas que deben eliminarse, mientras que otros reconocen su utilidad cuando navegan por las calles vacías de Chernobyl y Pripyat. Los picos a veces se usan como joyas, pero son de poca utilidad además de eso. Sin embargo, existe el rumor de que los primeros stalkeres que llegaron a la Zona presentaron un ritual que llamaron "el Pico".\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra científica rara \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Pico de cuervo mutado</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>El hígado de un perro, que ha sufrido cambios severos debido a una dieta tóxica y la falta de agua potable en la zona. El hígado es de particular interés para los científicos debido a su potencial para ayudar a la investigación en medicina para enfermedades hepáticas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>Hígado de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>Los perros ciegos tienen muchos rasgos, muy diferentes de los homosexuales sanos. Una de estas diferencias: un corazón muy resistente, que permite al mutante durante mucho tiempo perseguir a su presa, hasta que se agote. Pulso cuando la persecución alcanza los 250 latidos por minuto, lo cual es impensable para individuos sanos no aterogénicos de la misma categoría de peso. Esta resistencia hace que el corazón del perro ciego sea un tema interesante de estudio, pero debido a su prevalencia, las tasas para él entre los científicos son muy pequeñas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>Corazón de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>La residencia a largo plazo en territorios contaminados por radiación resultó en el hecho de que los gatos de la glándula tiroides se han multiplicado. Por el momento no se adquiere el hipertiroidismo después del cambio de generaciones, sino que es una enfermedad hereditaria. Síntomas: aumento de la ingesta de alimentos, aumento de la actividad, cambios de comportamiento, nerviosismo, pérdida de cabello. Estas habilidades adquiridas no se destruyen, sino que permiten que los animales mutados desplacen rápidamente a sus parientes saludables y ocupen una posición elevada en la cadena alimentaria. El gran interés de los científicos no se debe al estudio de los mecanismos y efectos de la enfermedad.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Tiroides de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Las garras de gato tienen una estructura desconocida, por lo que pueden cortar monos fácilmente. Los científicos y militares creen que un estudio exhaustivo de ellos ayudará a crear nuevos materiales y armaduras altamente duraderos basadosen ellos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]cuerpo mutado parte \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Garra de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk_description">
		<text>Presentando una amenaza considerable a cualquier cosa atrapada en su ataque, este colmillo abarca una longitud de 30 centímetros. No tiene ningún interés particular para los científicos en la Zona debido a su composición y fuerza mediocre. El colmillo se usa comúnmente como un trofeo entre los stalkeres y ha encontrado su camino como un elemento de colección fuera de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]cuerpo mutado parte \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk">
		<text>Colmillo de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_heart_description">
		<text>El corazón del chupasangres tiene una capacidad no estudiada: secreta enzimas especiales que detienen el proceso de coagulación causado por los tipos de sangre incompatibles. Gracias a eso, la coagulación no ocurre incluso si los grupos sanguíneos son diferentes. Los estudios sobre la forma en que funciona este mecanismo y la composición de la enzima permitirán a los científicos resolver el problema del donante de sangre para pacientes con grupos sanguíneos raros, así como, probablemente, abrirán nuevas puertas para la medicina.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]muestra científica rara \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_heart">
		<text>Corazón de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang_description">
		<text>Los colmillos de Pseudodogs se utilizan para rasgar y sostener a su presa. Debido a la tremenda presión mandibular del mutante, muerde la mayor parte del equipo de protección utilizado en la Zona. Los dientes en sí no son demasiado fuertes y se reemplazan rutinariamente durante toda la vida. Los científicos no están particularmente interesadosen ellos, a diferencia de los recolectores del exterior de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico común</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang">
		<text>Colmillo de pseudodog</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain_description">
		<text>Burer tiene unas habilidades telepáticas perfectas, que la ciencia no ha estudiado en absoluto. Es por eso que la mayoría de sus órganos son deseables por científicos y mercenarios. El cerebro, como fuente principal de sus habilidades telepáticas, tiene una prioridad máxima en esta lista. Su masa es 0.5-1.5 veces más grande que un cerebro humano. No hay diferencias externas. Debido a su tamaño y estructura, el cerebro puede dañarse fácilmente durante la extracción: el órgano desperdiciado no puede utilizarse en ninguna investigación científica.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140 ]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain">
		<text>Cerebro de Burer</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart_description">
		<text>Ajustando la doble naturaleza de la criatura, este corazón de quimera se ha convertido en un órgano duplicado que puede funcionar como reserva de sangre. De interés para los científicos es su posesión de un alto nivel de regeneración, proporcionando a la quimera habilidades continuas en combate incluso después de sufrir lesiones graves. Se está buscando para ayudar en el estudio de las tasas de mortalidad entre gemelos siameses.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]parte del cuerpo mutada \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]espécimen científico raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart">
		<text>Corazón de Quimera</text>
	</string>
</string_table>
