<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Un compuesto de varias formaciones orgánicas huecas, este artefacto emite una sustancia gaseosa que puede neutralizar partículas químicas o tóxicas dentro del cuerpo sin dañarlo. Aparte de esa burbuja, sin embargo, posee numerosas propiedades negativas. Por ejemplo, amplifica en gran medida los efectos de las ondas psy, así como los campos producidos por mutantes y anomalías. Esta desventaja no debe tomarse a la ligera: algunos stalkeres han informado que la influencia psíquica era tan potente cuando estaban en posesión de una Burbuja que sentían que se les agrietaba la cabeza desde dentro y que lo único que podían hacer era gritar de dolor y correr tan lejos como ellos podrian. El mismo mecanismo parece estar en funcionamiento en caso de electro anomalías: el artefacto conducirá electricidad y aumentará los amperios de la corriente eléctrica. Además, muchos informes de stalkeres indican que Burbuja necesita una fuente de alimentación para ser funcional. Esta fuente de poder es el cuerpo mismo: el artefacto drena la vitalidad y la fuerza de voluntad del usuario, a menudo a una escala tal que induce mareos y en casos extremos causa desmayos. El único otro aspecto positivo de este artefacto es el hecho de que acelera el proceso de cicatrización y cierra las heridas, sin embargo, es tan potente en este sentido que su alto precio en el mercado y la demanda están perfectamente justificados. La producción de radiación es más alta en la escala de radiación de artefactos. ADVERTENCIA: debido a su naturaleza orgánica e inestabilidad, es bien sabido que este artefacto arde espontáneamente más que cualquier otro artefacto orgánico y por esta razón se aconseja abstenerse de usarlo cerca de un fuego o una anomalía ácida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Una formación rojiza de plantas comprimidas fosilizadas, tierra y restos de animales. Puede neutralizar parcialmente los venenos químicos al absorberlos y reducir el nivel de toxicidad general en el torrente sanguíneo del usuario.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Sangre de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Este artefacto se forma en zonas anómalas con intensa actividad térmica. Consume activamente calor excesivo y permanece frío en todo momento. También protegerá al usuario contra los ácidos que se encuentran en anomalías tóxicas y químicas. Por otro lado, la exposición a tales entornos hace que el artefacto aumente la corrosividad de los ácidos debido a mecanismos desconocidos a partir de ahora. Por esta razón, uno se ve obligado a pesar los pros y los contras de Crystal cuando está cerca de áreas de alta toxicidad. También actúa como conductor de electricidad. Otro efecto positivo que posee este artefacto es que acelera la coagulación si se usa cerca del cuerpo. (Nota: no se recomienda mantener este artefacto en su posesión por periodos de tiempo más largos ya que los coágulos de sangre pueden ser peligrosos para la salud). Este artefacto también es muy buscado por los joyeros fuera de la Zona ya que su núcleo interno no es radiactivo y se considera de excepcional belleza si se pule y se refina. Solo los primeros 1 cm de su capa exterior emiten radiación. Sin embargo, se recomienda encarecidamente proceder con precaución al momento de llevar el artefacto al mercado, ya que la exposición prolongada a cantidades mínimas de materiales radiactivos puede provocar la muerte del usuario. Cubierto con una capa muy dura. Relativamente pesado debido a la alta densidad. La producción de radiación es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Este artefacto se parece al queso derretido intercalado con piedras de zafiro. Solo la capa externa amarilla del artefacto parece emitir radiación y mediante un procesamiento cuidadoso es posible extraer las partes azules no radiactivas para obtener joyas y otros fines industriales. Esto se debe al hecho de que si se limpia y pulimenta correctamente, la comparación de zafiros se vuelve mucho más explícita: las piedras son tan duras y duraderas como esta hermosa gema. Esta calidad de ellos y su apariencia los hacen piedras preciosas perfectas y joyeros en todo el mundo se esfuerzan por tenerlos en stock. La utilidad del artefacto, sin embargo, no se limita a sus aplicaciones industriales. Existe evidencia científica que sugiere que las piedras tipo zafiro protegen efectivamente de la toxicidad, mientras que la capa externa aumenta ligeramente la resistencia al calor. Debido a su densidad, el peso del artefacto ha aumentado más allá de los estándares normales y, por lo tanto, es una de las creaciones anómalas más pesadas de la Zona. La producción de radiación es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Este artefacto ofrece un poco más de protección psicológica que su primo, Moonlight. Comprende elementos electrostáticos, pero los científicos aún no han determinado las condiciones físicas exactas requeridas para su formación. El artefacto es bastante popular en la Zona y es valorado por sus residentes y visitantes por sus propiedades energizantes, aunque tiene un efecto adverso en el cuerpo cuando se usa por períodos prolongados. Sin embargo, se debe tener en cuenta que este artefacto dificulta la coagulación de la sangre y aumenta la tasa de sangrado de las heridas abiertas. Por otro lado, al ser una resistencia poderosa, es bien conocida por su capacidad de proteger a su usuario de dosis letales de electricidad. Este artefacto también es extremadamente ligero y muy portátil. La producción de radiación es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Shell está compuesto por dos discos de color azulado conectados por material semitransparente de naturaleza desconocida. Este artefacto extraño fue considerado carente de propiedades útiles por muchos científicos durante mucho tiempo. Recientemente se descubrió que, de hecho, es bastante beneficioso. Proporciona un alto nivel de protección psíquica y absorbe la interferencia electromagnética, actuando como material de conexión a tierra. Cuando el artefacto entra en contacto con el cuerpo, lo hará sentir rejuvenecido y por lo tanto aumenta la recuperación de resistencia. Este efecto tiene en el caso de algunos stalkeres hiperactividad inducida. Una desventaja de este artefacto, sin embargo, es que reduce el número de plaquetas en la sangre, lo que aumenta la tasa de sangrado. Shell es extremadamente ligero y muy portátil. La producción de radiación es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Cáscara</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Con forma de hélice de ADN, las cuentas de mamá se crean en la anomalía del quemador. Una de sus características más características es que constantemente pulsan, generando emisiones beneficiosas para el cuerpo humano. Estas emisiones aumentan el metabolismo de cualquier criatura viviente, acelerando la coagulación y la curación de heridas. El mecanismo detrás de los efectos de este artefacto aún se desconoce. Las perlas de mamá también poseen potentes cualidades protectoras: son capaces de proteger el cuerpo y los objetos del calor y los ácidos extremos. Por otro lado, se debe tener en cuenta que la presencia de este artefacto aumenta la corrosividad de los ácidos, lo que lleva a un deterioro acelerado del equipo y un mayor daño a los tejidos de cualquier organismo vivo. Por lo tanto, se recomienda encarecidamente actuar con precaución en ambientes ácidos y tóxicos cuando se poseen bolas de mamá. Otro efecto peligroso de este artefacto es el hecho de que aumentará la conductividad eléctrica, por lo que la probabilidad de electrocución cuando se usa este artefacto es mucho mayor, especialmente durante tormentas y cerca de anomalías eléctricas. El peso también es bastante alto para un artefacto tan pequeño, lo que lleva a una conclusión que es de una densidad extremadamente alta. La producción de radiación es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Cuentas de mamá</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Este artefacto electrostático único puede resonar bajo la influencia de las ondas psy. Los acechadores han aprendido a ajustar el artefacto para que resuene en la fase opuesta a la principal fuente de emisiones, lo que neutraliza significativamente sus efectos. Este orbe de considerable belleza también aumenta la protección eléctrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a altos niveles de electricidad. También mejora la recuperación de energía y resistencia, lo que permite a los usuarios sentirse enérgicos y renovados. Un efecto secundario no deseado es que disminuye la velocidad de curación y la coagulación. Este artefacto también es extremadamente ligero y muy portátil. La producción de radiación es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Luz de la luna</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Este artefacto tiene la apariencia de telarañas translúcidas. Al igual que la seda de araña proteínica, es pegajosa y tiene propiedades de pegamento. Se puede encontrar más comúnmente en o cerca de anomalías electro y parece haber absorbido sus características particulares: es capaz de suavizar las fluctuaciones en la densidad del campo eléctrico y actúa como una resistencia débil, protegiendo al usuario de la electricidad y reduciendo sus efectos dañinos. Cuando se usa, también se sabe que el artefacto contrarresta ligeramente los efectos nocivos de las psianomalías o las ondas psi de algunos mutantes. Debido a su naturaleza eléctrica, proporciona al cuerpo una fuente de energía adicional aunque débil. No posee propiedades curativas beneficiosas, ya que el fluido pegajoso producido por el artefacto daña el tejido vivo y evitará la coagulación de la sangre. Es extremadamente ligero. La producción de radiación es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Bengala</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr"> <!-- revision -->
		<text>Una formación amorfa translúcida, que parece un globo de plasma o una lámpara de plasma. Tiene la capacidad de aumentar la resistencia del usuario debido a su naturaleza y la forma en que afecta al cuerpo. Con el uso prolongado, pierde su carga y finalmente "muere". Generalmente se encuentra en anomalías de naturaleza eléctrica. La distribución es omnipresente. Las organizaciones científicas, coleccionistas y joyeros han mostrado interés en este artefacto.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Destello</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Este artefacto, que se asemeja al ojo humano, aumenta considerablemente el metabolismo del cuerpo, ayudando a que las heridas cicatricen más rápido. Los stalkeres experimentados dicen que Eye también trae suerte. Independientemente de la validez de esa afirmación, sus efectos positivos son bastante potentes. En primer lugar, reduce la temperatura del cuerpo del usuario y enfría todos los objetos cercanos. En segundo lugar, proporciona una protección sustancial contra todos los tipos de ácidos aumentando gradualmente su pH al nivel del agua (pH de 7). En tercer lugar, este artefacto alivia el dolor y es extremadamente útil en el tratamiento de heridas. Estas cualidades beneficiosas, sin embargo, tienen un precio. Este artefacto es extremadamente peligroso cuando se expone a anomalías químicas ya que amplifica su toxicidad y aumenta su potencia. Por lo tanto, es muy recomendable mantener el artefacto en su mochila, nunca en el cuerpo, al explorar áreas tóxicas a menos que tenga un deseo de muerte. El artefacto también se conoce coloquialmente como "ojo de cobre" ya que conduce electricidad y amplifica sus efectos peligrosos de la misma manera que el cobre. La producción de radiación es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Este artefacto se forma en áreas de alta actividad térmica. Produce potentes emisiones de infrarrojos que intensifican los procesos metabólicos, curando heridas ante los propios ojos de su portador. Como este artefacto es muy raro, es extremadamente valioso. En cuanto a sus efectos, es similar al Ojo ya que reducirá la temperatura del cuerpo del usuario, lo que es especialmente útil cuando se expone a fuentes de calor potentes. También actúa como una potente resistencia y niega el efecto de los ácidos. Además, sus capacidades de curación son incluso más fuertes que en el caso del ojo, ya que se dice que los acechadores en posesión de este artefacto han sobrevivido a ser heridos por las quimeras. Gracias a eso, se ha ganado la reputación de ser un artefacto milagroso. Muchos stalkeres le deben sus vidas, y la mayoría de los cazadores mutantes veteranos lo llevan en caso de que corran peligro. Sin embargo, comparte no solo propiedades positivas sino también negativas de su primo: entrar en una anomalía tóxica o química con este artefacto en el cinturón es un suicidio. Aumentará la corrosividad de las partículas químicas y mejorará el efecto adverso de las toxinas en el torrente sanguíneo del usuario. También se puede utilizar como un medicamento medico reutilizable, ya que cura las heridas muy rápidamente. La producción de radiación es más alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]de gran valor</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Llama</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Es un artefacto esférico hecho de cristal rojo, creado en la anomalía del quemador. Tiene una propiedad única: tiene una temperatura constante de 75 grados Fahrenheit/24 grados Celsius, independientemente de su entorno. Esto le permite absorber el calor de su entorno y crear un pequeño bolsillo alrededor del usuario que evita que las llamas dañen el cuerpo. La estabilidad de la temperatura es la causa de otro de sus efectos positivos: acelera la velocidad de curación y detiene el sangrado. También protegerá al usuario de quemaduras químicas. Sin embargo, no se recomienda abordar las anomalías químicas y ácidas cuando se posee el artefacto, ya que aumentará los efectos adversos de los ácidos y las toxinas en el torrente sanguíneo del usuario. También hace que el usuario sea vulnerable a las corrientes eléctricas. Es bastante pesado debido a la alta densidad del material similar al cristal. La producción de radiación es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Un artefacto relativamente raro que se forma en áreas químicas, Kolobok es muy apreciado por su capacidad de curar la mayoría de los tipos de heridas y detener el sangrado en cuestión de minutos. Por razones desconocidas, los científicos están difundiendo rumores entre los stalkeres de que el artefacto modifica el código genético del portador, lo cual no se ha demostrado y debe considerarse un intento consciente de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad científica. Sin embargo, esto no significa que sea completamente inofensivo. Una desventaja de este artefacto es el hecho de que aumentará la conductividad eléctrica, por lo que es mejor evitar las anomalías electro cuando están en posesión del artefacto, especialmente dado que sus efectos negativos no se equilibran con los positivos. También reducirá la recuperación de energía, que es el resultado de sus apéndices afilados como agujas. Las agujas causan heridas pequeñas y que se curan rápidamente, que provocan dolor y picazón constantes, lo que reduce la resistencia. Este artefacto también debilita la protección contra las emisiones de psy producidas por anomalías o mutantes, así como del calor y los ácidos debido a su alta inflamabilidad. Dado su origen químico, también es conocido por su capacidad para aumentar la protección del usuario contra la toxicidad. Ligero y no demasiado pesado para llevar. La producción de radiación es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Sucesor directo y una versión superior del artefacto Gravi. Como fue el caso de Gravi, fue el científico Sakharov en Yantar quien descubrió sus propiedades únicas después de que un estallido/emisión masiva golpeara la Zona. Gracias a la meticulosa investigación que siguió, se estableció que este nuevo artefacto se produce cuando tres artefactos de Gravi interactúan y son absorbidos por los campos de singularidad de cada uno. Este fenómeno es extremadamente raro, debido a lo cual el artefacto es altamente valorado. Se rumorea dentro de los círculos de Spetsnaz de Ucrania que en la Zona hay agentes del Ministerio de Defensa de la Federación de Rusia cuyo único objetivo es adquirir y transportar Goldfish a laboratorios especializados ubicados fuera de la Zona. El artefacto crea un campo de singularidad gravitacional constante que afecta solo a su vecindad más cercana. Sin embargo, se sabe que algunos stalkeres desaparecen sin razón aparente, dejando solo un Goldfish atrás. El artefacto proporciona una protección térmica y ácida excepcional. Además, también forma una película protectora y casi grasienta alrededor de su usuario que tiene cualidades de fuerte retardante de fuego y también protege al usuario contra el ácido al descomponer los elementos que comprenden ácidos en sustancias más simples. Es extremadamente pesado y no se recomienda su uso en largas excursiones a la Zona, especialmente durante largos períodos de tiempo. La producción de radiación es más alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]de gran valor</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Gravi está formado por sustancias metálicas expuestas a la gravitación prolongada. Esto lo hace capaz de sostener un campo gravitacional, lo que hace que tenga varias propiedades, entre otras aumentando el peso de todos los objetos en su proximidad. Durante mucho tiempo, el artefacto fue un misterio, y fue el científico Sakharov en Yantar quien descubrió por primera vez que Gravi crea un campo de singularidad minúscula de naturaleza gravitacional, el fenómeno que ocurre en intervalos de 30 minutos. Este artefacto puede producir resultados beneficiosos en medicina o guerra si el mecanismo detrás de su funcionamiento se aprovecha para los propósitos de la ciencia. Baste decir que sus propiedades positivas superan por completo a sus aspectos negativos. A saber, aumenta el peso de los objetos como resultado del campo gravitacional y emite dosis letales de radiación. Por otro lado, protegerá al usuario de los efectos nocivos de las anomalías de fuego que se encuentran en toda la Zona y de los ácidos de anomalías químicas/tóxicas. Sin embargo, en lugar de absorber químicos y toxinas mortales, Gravi hace que los compuestos químicos se descompongan en sustancias más simples gracias a su campo de singularidad. Como se señaló anteriormente, es extremadamente pesado y no se recomienda su uso en excursiones largas en la Zona, especialmente durante largos períodos de tiempo. La producción de radiación es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>También coloquialmente conocido como "copo de nieve radiactivo". A primera vista, este artefacto se asemeja a un Kolobok blanco. Algunos afirman que en realidad es una forma de Kolobok, ya que aumenta en gran medida la resistencia a las corrientes eléctricas mediante la creación de su propio campo eléctrico y la absorción de electricidad que pasa a través del cuerpo del usuario. Gracias a sus propiedades únicas, el artefacto puede aumentar significativamente el tono muscular del portador, lo que mejora en gran medida la recuperación de la resistencia. Debido a su alta radioactividad, los stalkeres en posesión de ella a veces se denominan en broma "copos de nieve radiactivos". Cuando se enfrenta a la decisión de llevarlo o no en el cinturón durante una misión, debe sopesar cuidadosamente sus pros y sus contras: ¿lo hace? ¿Pagar para tener mayor resistencia y alta protección contra la electricidad a costa de estar constantemente expuesto a su radiación mortal? Incluso si está decidido a llevárselo, debe tenerse en cuenta que no debe utilizarse en largas excursiones a la Zona. Su utilidad en una pelea también es discutible ya que aumenta la tasa de hemorragia y evita que las heridas se cierren debido a sus apéndices muy afilados que pican al usuario e irritan la piel. Sin embargo, es tan ligero como un copo de nieve y muy fácil de transportar. La producción de radiación es más alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]de gran valor</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Este artefacto gravitacional atrae y absorbe las partículas tóxicas/químicas, lo que reduce los efectos de la intoxicación tóxica en el cuerpo. Muy común en la Zona y utilizado extraoficialmente fuera de la Zona para tratar a personas que han estado expuestas a agentes químicos y tóxicos peligrosos o mortales. Este artefacto es bastante pesado ya que el campo gravitacional parece aumentar la masa. Protegerá levemente a su usuario contra el calor extremo y los ácidos producidos respectivamente por fuego y anomalías químicas. La producción de radiación es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Medusa</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Este artefacto tiene una textura suave, porosa, parecida a la piel y se dice que puede comprimir. Se parece y actúa como una esponja a este respecto, pero revela sus características especiales solo cuando se expone a ciertas condiciones externas. En primer lugar, cuando se encuentra en la proximidad más cercana a la fuente de calor, emite un olor a carne quemada. La exposición prolongada puede mejorar su inflamabilidad y hacer que se encienda. Si bien este fenómeno no daña el artefacto, puede causar que los objetos cercanos se calienten y, en casos extremos, se incendien junto con el artefacto. Por esta razón, es seguro concluir que absorbe calor y es capaz de transmitirlo a otros objetos. En segundo lugar, para llevar más lejos la metáfora de la esponja, se sabe que los poros de su superficie absorben pequeñas cantidades de toxicidad del medio ambiente. En tercer lugar, el artefacto amplifica levemente los efectos dañinos de los campos psíquicos a los organismos vivos al absorber energía psíquica y emitirla a un ritmo reducido. En cuarto lugar, Meat Chunk también es conocido por ser un conductor de electricidad muy parecido a la piel de una criatura viviente. Ciertas fuentes dentro de la comunidad stalker indican además que hace que uno se sienta físicamente agotado cuando se utiliza, incluso por períodos cortos de tiempo. En quinto lugar, probablemente la característica más beneficiosa de este artefacto es su capacidad de cerrar lentamente heridas y curar tejidos dañados. La producción de radiación es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Trozo de carne</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Este artefacto brillante puede generar un campo de gravedad dirigido localmente que aumenta su masa. Por esta razón, Nightstar es extremadamente pesado. Proporciona protección contra los ácidos y el calor. Debido a su hermoso núcleo interno, es muy buscado por joyeros de todo el mundo, sin embargo, es mejor proceder con precaución ya que el tratamiento no especializado puede causar que el artefacto explote con suficiente poder para nivelar un edificio pequeño. Por lo tanto, se recomienda realizar el pulido por medio de maquinaria especializada, lo que minimiza la probabilidad de explosión. Además, solo el núcleo externo del artefacto emite radiación. Nightstar también absorberá agentes tóxicos y químicos del medio ambiente, lo que lo convierte en un valioso artefacto para los cazadores de artefactos, aunque la cantidad de toxicidad absorbida es insignificante. Sin embargo, es relativamente barato e incluso los stalkeres con presupuestos bastante ajustados pueden pagarlo si surge la oportunidad de comprarlo. La producción de radiación es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Estrella nocturna</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Soul es un artefacto orgánico único con propiedades igual de únicas: segrega viscosidad pegajosa que aumenta drásticamente la tasa de recuperación de heridas. Gracias a su precio razonable y apariencia atractiva, este artefacto es un valioso elemento de colección. Debido a su naturaleza orgánica, Soul es altamente inflamable y no debe llevarse cerca de una fogata o de la mayoría de las fuentes de calor. Se sabe que arde espontáneamente cuando se expone a temperaturas superiores a 60° C. El artefacto proporciona un alto nivel de protección química y tóxica mediante la absorción de agentes químicos. Luego los usa como base para producir su sustancia pegajosa que, cuando se aplica a las heridas, alivia el dolor y acelera el proceso de curación. Por otro lado, Soul amplifica los efectos de las ondas psy y aumenta el daño de la electricidad en el cuerpo. También es conocido para drenar la energía de su usuario. El artefacto no tiene alta densidad y, por lo tanto, no es muy pesado. La producción de radiación es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Alma</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Este artefacto de forma extraña aparece en lugares con mayor actividad gravitatoria. Actuando como una especie de esponja que absorbe los elementos químicos y tóxicos, este artefacto proporciona protección contra los agentes tóxicos externos y contra las partículas químicas que ya han ingresado al cuerpo. Aunque parece casi orgánico, en realidad es más similar al coral. Debido a su naturaleza no orgánica, no es inflamable. Proporciona protección contra los ácidos y el calor. No existe una facción en particular que tenga gran interés en ella, por lo que se vende principalmente a los científicos que estudian y experimentan el artefacto para encontrar el uso para ello. Tiene alta densidad y es extremadamente pesado. La producción de radiación es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Enganchado</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass">
		<text>Brújula</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_descr">
		<text>Un artefacto raro: han pasado varios años desde que se encontró uno. El artefacto puede localizar lagunas en los campos de anomalía. Se cree que puede ayudar a recorrer los campos de anomalías más complejas completamente sin daños. Sin embargo, muy pocos saben cómo manejarlo correctamente.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valioso</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Corazón del Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Este artefacto fue encontrado en el centro del legendario Oasis. Parece que el Corazón es una planta cristalizada, que ha adquirido las propiedades curativas del Oasis. A diferencia de la propia Oasis, sin embargo, este artefacto es extremadamente radiactivo \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES:\n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]altamente valiosa</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_name">
		<text>Babosa</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_descr">
		<text>Formado por la anomalía "Fruit Punch". Las cualidades negativas de este artefacto se compensan por el hecho de que aumenta la calidad de la coagulación de la sangre. No es frecuente que uno se encuentre con tal artefacto, y también lo pagan bien.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_name">
		<text>Mica</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_descr">
		<text>La anomalía "Fruit punch" es capaz de crear dicho artefacto en la colección más rara y extrema de condiciones físicas. El resultado es un objeto duro semitransparente. Un artefacto raro y costoso.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_name">
		<text>Película</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_descr">
		<text>Este artefacto es tan raro que muchos investigadores ni siquiera pueden imaginar que tal sustancia pueda existir en un entorno natural. Emite componentes químicos ácidos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_name">
		<text>Espina</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_descr">
		<text>El resultado de la interacción entre la anomalía Burnt Fuzz y el cuerpo de un stalker descuidado. El artefacto Thorn atraviesa el cuerpo de su dueño, pase lo que pase. Pero también ayuda a limpiar el cuerpo del radionúclido. Muy extendido y barato.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_name">
		<text>Espina cristalina</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_descr">
		<text>Cristaliza en la anomalía Burnt Fuzz. Naturalmente elimina la radiación del organismo. Es decir, a través de las orejas junto con cierta cantidad de sangre. La pérdida de sangre también es posible a través de las aberturas superiores. Amplia y bastante efectiva, que es la causa del precio estable en el mercado de artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_name">
		<text>Pilluelo</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_descr">
		<text>La anomalía Burnt Fuzz rara vez da lugar a este artefacto. Aumente la presión arterial y, por lo tanto, el cuerpo elimina una gran cantidad de glóbulos rojos. Pero junto con ellos, la radiación almacenada también abandona el cuerpo. En su trabajo fundamental titulado "Ionización y polarización de los componentes de artefactos raros", Sakharov señaló que el contenido de esta formación tiene una estabilidad crítica, y no es realista crear dicho artefacto en condiciones de laboratorio en los próximos diez años.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>

	<!-- Dead Air -->
	<string id="st_af_slime_descr"> <!-- revision -->
		<text>Sustancia translúcida gelatinosa. Generado por anomalías químicas de todo tipo y ampliamente distribuidas. Según estudios recientes, "Slime" no es más que una colonia de bacterias desconocidas (conocida como U-1), que se alimenta de derivados y restos de víctimas de anomalías químicas, generando artefactos como "Blood Stone", "Meat Chunk" y "Alma". Cuando se usa, el artefacto absorbe activamente vapores químicos peligrosos, protegiendo así el traje y la piel del huésped. Aún se desconoce cuán peligrosas son las nuevas bacterias, por lo que los artefactos de esta especie son comprados por científicos en grandes cantidades para su estudio urgente en varios institutos de investigación fuera de la Zona de exclusión.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_name">
		<text>Limo</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_descr">
		<text>El lingote es un nombre común para los artefactos de naturaleza gravitacional, que son pequeñas piezas de metal oxidado viejo con diversas propiedades anormales. Tales propiedades se pueden resumir por la reducción del peso de las mochilas. Todas las anomalías del tipo gravitacional pueden generarlo. Usualmente se encuentra en un vertedero de desechos radiactivos y, como resultado, es considerablemente radioactivo. Las organizaciones científicas están interesadas en el artefacto.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_name">
		<text>Lingote</text>
	</string>
	<!-- doubled
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>?????????????????????????????,?????????????????????????-?????.?????? «????????????»??????,????????????????????????????????.?????????????????????????? ?????? ».?????????????? ???????????????????????.???????????????????????.????? ????????????????????????????? ????????????.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valuable</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«????????»</text>
	</string>
	 -->
	<string id="st_af_drop_descr">
		<text>Compuesto de artefacto de sombra de lágrima con una superficie brillante. Este artefacto se forma en la anomalía "Quemador" a altas temperaturas. Con este artefacto, puedes "quemar" una herida abierta sin dañar la salud. Mostró efectos secundarios en forma de causar fatiga al cuerpo. Con el uso frecuente, se "enfría" y se vuelve inutilizable. organizaciones científicas y militares han mostrado interés en este artefacto. \n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140]valioso</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_name">
		<text>Gotita</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>Regenerador de sobretensiones</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>Un dispositivo pequeño aunque avanzado que absorbe la energía eléctrica de su entorno más cercano. Sirve como una especie de protección, ya que limita la cantidad de electricidad que entra en contacto directo con el cuerpo ya sea bloqueándolo o cortocircuitándolo a tierra. Como de hecho es un circuito de resistencia muy sofisticado, el supresor de sobretensiones aumenta en gran medida la resistencia eléctrica del cuerpo. El resultado es que el usuario es golpeado por un voltaje significativamente menor y puede sobrevivir explosiones que normalmente serían letales. Por lo tanto, es de vital importancia tener un supresor de sobretensiones en su cinturón cuando esté cerca de anomalías eléctricas y otras fuentes de electricidad en la Zona. Al igual que con todos los objetos metálicos, puede utilizarse como fuente de material de reparación siempre que se cuente con las herramientas adecuadas y la habilidad suficiente.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n %c[predeterminado ]Cabe señalar que este módulo no podrá funcionar correctamente o proporcionar la protección requerida si su traje no cumple con los requisitos de protección mínima contra actividades anómalas y campos anormales.\n \n \n %c[0,140,140,140 ]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>Marcos de aluminio</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>En lugar de simplemente llevar una mochila asegurada por un par de tirantes, uno puede sujetarla al traje mediante marcos de aluminio, lo que optimiza su capacidad de carga. Los marcos están hechos de aluminio, que es el material de elección debido a su peso ligero, y algunos elementos externos están hechos de plástico con el fin de lograr la flexibilidad deseada durante el sprint. Toda la construcción está equipada con un sistema de correas y correas para proporcionar un alto grado de ajuste. Este diseño de calidad permite que las correas de los hombros se ajusten hacia arriba o hacia abajo para que el uso de una mochila sea cómodo independientemente del tamaño del torso. Un solo conjunto de marcos reemplaza solo el marco principal de su mochila, pero es posible usar más conjuntos para mejorar aún más sus capacidades de transporte. Aunque el sistema está construido en aluminio liviano, algunas partes pueden resultar útiles para reparaciones menores de equipo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]artículo diario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>Rejilla de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>En lugar de simplemente llevar una mochila asegurada por un par de tirantes, uno puede sujetarla al traje por medio de una rejilla de titanio, que optimiza su capacidad de carga. La rejilla está hecha de titanio, que es el material de elección debido a su peso ligero y alta durabilidad, y algunos elementos externos están hechos de plástico con el fin de lograr la flexibilidad deseada durante el sprint. Toda la construcción está equipada con un sistema de correas y correas para proporcionar un alto grado de ajuste. Este diseño de calidad permite que las correas de los hombros se ajusten hacia arriba o hacia abajo para que el uso de una mochila sea cómodo independientemente del tamaño del torso. Una sola cuadrícula reemplaza solo el marco principal de su mochila, pero es posible usar más cuadrículas para mejorar aún más sus capacidades de transporte. Las rejillas se crean a partir de titanio de muy alta calidad, por lo que la grilla desmontada se puede usar como un complemento efectivo de combate o reparación de cascos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]todos los días elemento \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alta calidad \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>Módulo de emisión de freón</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>El módulo de emisión de freón está diseñado para mantener una temperatura constante alrededor del cuerpo a un nivel de 24 grados centígrados. Por lo tanto, es extremadamente útil para minimizar los efectos del calor extremo en situaciones que requieren protección adicional. Emite una gruesa capa de partículas de aire refrigeradas por freón que producen un vacío minúsculo que absorbe el exceso de calor y reduce ligeramente la temperatura alrededor del usuario. Otra característica del módulo de emisión de freón es su capacidad para resistir la electricidad en una medida moderada.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n %c[default]Debe tenerse en cuenta que este módulo ganó no podrá trabajar adecuadamente o proporcionar la protección requerida si su traje no cumple con los requisitos de protección mínima contra actividades anómalas y campos anormales. \n \n\n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]ítem tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>Enfriador de cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>El enfriador de cuerpo es un módulo eléctrico diseñado para mantener una temperatura constante alrededor del cuerpo a un nivel de 15 grados Celsius. Por lo tanto, es extremadamente útil para minimizar los efectos del calor extremo en situaciones que requieren protección adicional. Emite impulsos eléctricos rápidos que producen un vacío minúsculo absorbiendo cualquier exceso de calor y disminuyendo ligeramente la temperatura alrededor del usuario. No requiere agua para funcionar. Otra característica del enfriador de cuerpo es su capacidad para resistir la electricidad en una medida moderada. En caso de desmontaje de la unidad con un juego de herramientas, la carcasa metálica puede reutilizarse como material de reparación del equipo.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n %c[default]Debe tenerse en cuenta que este módulo no podrá funcionar correctamente o proporcionar la protección requerida si su traje no cumple con los requisitos de protección mínima contra actividades anómalas y campos anormales. \n \n\n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alta calidad \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>Placas de Kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>Las placas de Kevlar son ampliamente conocidas por su capacidad de protección, y son altamente valoradas debido a esta característica. Realizan una amplia variedad de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de proyectiles de arma de fuego en el frente y la parte posterior del torso. Constituyen una alternativa ligera a las placas de acero pesadas. Además, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buenas condiciones, evitando la degradación por el desgaste. Utilizado por unidades militares en todo el mundo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+12%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_ironplate_name">
		<text>Placa de hierro</text>
	</string>
	<string id="st_af_ironplate_descr"> <!-- revision -->
		<text>Las planchas de hierro hechas en casa son muy populares entre los novatos como una alternativa económica a la armadura corporal. Tales placas no pueden detener las balas de pistola con la suficiente eficacia, pero pueden proteger contra fragmentos, cortes, mordeduras y otros daños mecánicos graves. Cada plato es una pequeña plancha de hierro 20? 20 cm, envuelto con un accesorio de cuerda para usar debajo de la ropa.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140]producto de baja calidad \n %c[ 0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>Placas de acero al carbono</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>Estas placas de acero están especialmente diseñadas, tratadas térmicamente y conformadas para propiedades de derrota balística, y se adaptan a una amplia variedad de aplicaciones protectoras. Están diseñados para resistir impactos balísticos más pequeños en la parte delantera y posterior del torso. Sin embargo, esta protección tiene un precio, ya que las planchas de acero grueso son muy pesadas, lo que limita la libertad de movimiento. Además, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buenas condiciones, evitando la degradación por el desgaste. Usado ampliamente por las fuerzas de Spetsnaz.\n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n %c[default]El acero es un conductor y su proximidad a la piel hace que el cuerpo sea más vulnerable a la electricidad. Por esta razón, se sugiere proceder con precaución cuando se encuentren cerca de anomalías eléctricas u otras fuentes de electricidad.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]capa única de placa de acero \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+20%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>Camelbak</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>Tomando su nombre del mito de que los camellos almacenan agua en sus jorobas, el camelbak es un paquete usado en la espalda o alrededor de la cintura del usuario, que contiene una vejiga que se llena de agua para mantener a uno hidratado. El tubo flexible con boquilla facilita su uso incluso en situaciones de presión. Este modelo está camuflado e integrado en el traje para proteger el sistema del daño de cualquier fuente, ya sea combate o anomalía. Debido a que el contenedor está hecho de un tejido de alta calidad, los stalkeres experimentados a veces reutilizan los camelbacks desguazados para materiales de calidad para parchar sus conjuntos de campo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento militar \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_name">
		<text>IAM (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_descr">
		<text>El Módulo de Aplicación Improvisada (IAM) filtra una pequeña cantidad de partículas de radiación emitidas por artefactos. Este contenedor de metal mecánico es el dispositivo más económico que permite al usuario aprovechar la potencia de artefactos menos potentes. El filtro de artefactos está compuesto de múltiples capas hechas principalmente de plomo que protegen de la radiación. Una alternativa de bajo costo para los AAC y AAM más fiables. En caso de emergencia o si ya no es necesario, el módulo se puede utilizar como fuente de metal de calidad para su uso en reparaciones de equipo o casco. Actualmente inutilizable. Para conectarlo al cinturón, debes colocar un artefacto dentro. El artefacto conservará sus características a excepción de la producción de radiación reducida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]dispositivo de almacenamiento de artefactos \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]capacidad máxima: %c[0,170,170,170]1 \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]reducción de intensidad de radiación: %c[0,170,170,170]270 mSv/min \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estado:  %c[0,170,170,170]vacío \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_name">
		<text>AAC (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_descr">
		<text>El contenedor de aplicación de artefactos (AAC) filtra una cantidad moderada de partículas de radiación emitidas por artefactos. Este contenedor de aluminio mecánico es la forma más rentable y, por lo tanto, la forma más popular de manejar artefactos, ya que permite al usuario aprovechar la potencia de artefactos más potentes. El filtro de artefactos está compuesto de múltiples capas hechas principalmente de plomo, con una capa de torio que tiene fuertes propiedades de protección contra la radiación. Este dispositivo ha sido fabricado por científicos que residen en los bunkers militares de la Zona. En caso de emergencia o si ya no es necesario, el módulo se puede utilizar como fuente de metal de calidad para su uso en reparaciones de equipo o casco. Actualmente inutilizable. Para conectarlo al cinturón, debes colocar un artefacto dentro. El artefacto conservará sus características a excepción de la producción de radiación reducida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bajo consumo de UPD \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]dispositivo de almacenamiento de artefactos \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]máximo capacidad: %c[0,170,170,170]1 \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]reducción de intensidad de radiación: %c[0,170,170,170]450 mSv/min \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estado: %c[0,170,170,170]vacío \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_name">
		<text>AAM (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_descr">
		<text>El módulo de aplicación de artefactos (AAM) filtra una cantidad significativa de partículas de radiación emitidas por artefactos. Este módulo mecánico avanzado es la forma más efectiva de aprovechar la potencia de los artefactos más potentes. El filtro de artefactos se compone de numerosas capas hechas de nanocarbono. Por lo tanto, es liviano y tiene las propiedades de protección contra la radiación más fuertes de todos los dispositivos. Considerado como un símbolo de afluencia en la Zona. Los científicos lo utilizan con mayor frecuencia para minimizar los efectos nocivos de los artefactos. Diseñado y fabricado en Ucrania por un instituto gubernamental que proporciona equipos para los científicos que residen en la Zona de Alienación. En caso de emergencia o si ya no es necesario, el módulo se puede utilizar como fuente de metal de calidad para su uso en reparaciones de equipo o casco. Actualmente inutilizable. Para conectarlo al cinturón, debes colocar un artefacto dentro. El artefacto conservará sus características a excepción de la producción de radiación reducida.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]alta calidad \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]bajo consumo de UPD \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]almacenamiento de artefactos dispositivo \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]capacidad máxima: %c[0,170,170,170]1 \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]reducción de intensidad de radiación: %c[0,170,170,170]840 mSv/min \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]estado: %c[0,170,170,170]vacío \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+14%)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_name">
		<text>LLMC (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_descr">
		<text>El contenedor de metal con revestimiento de plomo (LLMC) es una caja de metal simple con paredes gruesas e inserciones de espuma, así como una tapa pesada con mecanismo de sellado a presión. Específicamente diseñado para el transporte de materiales radiactivos, en la Zona el LLMC se emplea más comúnmente como dispositivo de almacenamiento y transporte de artefactos. Detiene la fuga de toda la radiación, lo que garantiza la seguridad del usuario cuando está en posesión de artefactos. Sin embargo, el dispositivo no se puede equipar en el cinturón, lo que significa que no se aplicarán las propiedades positivas y negativas de los artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]dispositivo de almacenamiento de artefactos \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]capacidad máxima: %c[0,170,170,170]1 \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]estado: %c[0,170,170,170]vacío \n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n %c[default]Debe eliminar los artefactos del contenedor antes de venderlos.</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_name">
		<text>LLMC (lleno)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_descr">
		<text>El contenedor de metal con revestimiento de plomo (LLMC) es una caja de metal simple con paredes gruesas e inserciones de espuma, así como una tapa pesada con mecanismo de sellado a presión. Específicamente diseñado para el transporte de materiales radiactivos, en la Zona LLMC se emplea más comúnmente como dispositivo de almacenamiento y transporte de artefactos. Detiene la fuga de toda la radiación, lo que garantiza la seguridad del usuario cuando está en posesión de artefactos. Sin embargo, el dispositivo no se puede equipar en el cinturón, lo que significa que no se aplicarán las propiedades positivas y negativas de los artefactos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]elemento tecnológico \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]no requiere UPD \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]dispositivo de almacenamiento de artefactos \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]capacidad máxima: %c[0,170,170,170]1 \n %c[0,153,255,255] •  %c[0,140,140,140]estado: %c[0,170,170,170]lleno \n \n %c[0,204,0,51]ADVERTENCIA: \n \n %c[default]Debe eliminar los artefactos del contenedor antes de venderlos.</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>Piel de carne</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>Piel obtenida de una raza de cerdos mutados comúnmente conocidos como carnes. Su gran peso (su principal inconveniente) es el resultado de una gruesa capa de grasa debajo de la piel relativamente suave y poco profunda. Ofrece baja protección física, pero puede usarse solo para reparaciones menores ya que la capa de grasa es inútil para el mantenimiento de la armadura y debe cortarse, dejando solo un pequeño parche de tejido cutáneo poco profundo.\n \n %c[ 0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>Piel de jabalí</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>Una piel casi completamente cubierta con una gruesa capa de piel, extraída de uno de los jabalíes que se encuentran comúnmente en la Zona. Los mutantes son bastante resistentes al daño y pueden recibir un castigo considerable, y la razón de esto es simple: gran masa muscular y huesos casi irrompibles. La piel, por otro lado, es bastante delgada (lo más probable es que proporcione a la criatura medios efectivos de regulación térmica), por lo que es una opción bastante pobre para la mejora de la armadura. El pelaje a su vez hace que el cuero sea un aislante térmico relativamente potente. También se puede usar para reparaciones ligeras.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>Piel de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>Los chupasangres como especie evolucionaron a partir de los humanos y esta afinidad todavía se puede ver en la textura de su piel. Lo que es más característico es que la piel es muy suave y agradable al tacto, casi como la piel de un niño. Esto se aplica, sin embargo, solo a la capa externa: debajo, los chupasangres cuentan con músculos bien desarrollados que pueden utilizarse para formar una especie de capa con considerable potencial de reducción de daños, especialmente en lo que respecta a los ataques cuerpo a cuerpo. Esto hace que la piel de chupasangre sea una opción popular entre los cazadores experimentados que también lo usan como un signo de su habilidad. La propiedad más singular que posee es la alta resistencia a las sustancias químicas y los desechos tóxicos. La razón es que los chupasangres a menudo viven en lugares con exposición química activa (áreas subterráneas de antiguos laboratorios de investigación, por ejemplo). Los chupasangres se han adaptado al ambiente agresivo.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>Piel de Burer</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>Despellejar un Burer es como desollar a un enano retorcido. Añádele un hedor casi insoportable a los huevos podridos y sabrá por qué los stalkeres consideran esto una hazaña. Los informes indican que la piel ofrece una protección física relativamente baja, pero puede utilizarse para proporcionar una buena protección contra las anomalías térmicas. Además, debido al hecho de que los Burers son relativamente raros en la Zona, la piel tiene un potencial de investigación significativo, convirtiéndola en un valioso producto comercial para los científicos.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255 ] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[ 0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>Piel de quimera</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>La quimera, siendo uno de los mutantes más peligrosos en la Zona, no solo es una amenaza importante, sino que también puede considerarse una fuente viable de riqueza. Todas las piezas que se pueden extraer del cadáver de la quimera se pueden vender por una gran cantidad de dinero, pero es la piel lo que es uno de los especímenes científicos más valorados, así como una de las mejores mejoras de armadura disponibles en la Zona de exclusión. Ofrece muy buenas propiedades de protección y, lo que es más importante, es relativamente ligero gracias a lo cual no limita la movilidad. Sin embargo, su característica más singular es que las fibras orgánicas que se encuentran en la piel actúan como conductores eléctricos muy efectivos. Este hecho confirma en gran medida los informes de las unidades de reconocimiento (especialmente las exploradoras alrededor del Complejo Industrial AMK) con respecto a avistamientos de quimeras rodeadas en lo que parecía una anomalía eléctrica, produciendo descargas al contacto con cualquier organismo vivo hostil. Desafortunadamente, ninguna unidad fue capaz de regresar, por lo que no hay evidencia que confirme la existencia de dicha criatura.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>Piel de pseudogiante</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>La piel de un pseudogigante se parece en muchos aspectos a la piel de un elefante. Es grueso y duro en el contacto, su textura es muy irregular y llena de pliegues que actúan como mecanismo de enfriamiento para la criatura. El espesor promedio de la piel del pseudogigante es de alrededor de 2 cm, lo que la hace muy dura y capaz de soportar un daño significativo. Esto es, sin embargo, a costa de un mayor peso. Dado que se sabe que los pseudogigantes a menudo viven en áreas de alta toxicidad y radiactividad, la piel se adapta naturalmente a tales condiciones, lo que aumenta aún más su utilidad. También se puede usar para parchear incluso las prendas más pesadas, pero este proceso requieren las herramientas más duraderas y costosas disponibles. Se valora no solo por sus cualidades prácticas, sino que también puede servir como un prestigioso trofeo de caza y un raro espécimen para los científicos de la Zona.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+9%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>Cabellera de controlador</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>Como en el caso de otros mutantes humanoides, es un desafío bastante emocional despellejar la cabellera de un controlador y resulta ser aún más difícil ya que el rostro de un controlador conserva ciertas características de la persona que una vez fue. Fuentes confidenciales del ejército también revelaron que las huellas dactilares de la persona que se convirtió en controlador a veces se pueden encontrar en las base de datos. Los análisis recientes muestran que no solo la mano del controlador es capaz de producir ondas psíquicas, todo el cuerpo es la fuente de las emisiones. Por esta razón, el cuero cabelludo, cuando se prepara adecuadamente, tiene la capacidad de absorber y filtrar la energía psíquica, pero para que este efecto tenga lugar es necesario cubrirse la cabeza con varios cueros cabelludos. La piel también es eléctricamente conductora. En cuanto a sus propiedades físicas, es ligero y solo se puede usar para reparaciones menores de equipo. Como es el caso con todas las criaturas humanoides psíquicas, la piel de un controlador es eléctricamente conductiva.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[ 0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]espécimen científico extraordinario \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>Pelaje de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>Densamente cubierto con pelaje corto y rígido, la piel de pseudoperro sigue siendo una de las pieles mutantes más útiles, extendidas y versátiles disponibles en la Zona. Se puede acoplar fácilmente a la armadura incluso con las herramientas más livianas y, sin embargo, es bastante duradera, lo que la hace adecuada para reparaciones de equipo de grado medio. Cuando se utiliza como una manto, ofrece una protección considerable contra la exposición a la radiación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipamiento (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>Piel de psi-perro</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>El pelaje de un psi-perro es, sin duda, uno de los materiales de ropa más bellos y raros del mundo. Generalmente blanco como la nieve o gris, tiene una gran demanda y se puede vender por una suma considerable de dinero. Probablemente llegó a la industria de la moda gracias a los contrabandistas, algunos de los cuales recientemente recurrieron a la caza de mutantes. Para los que están en la Zona, puede servir como manto, especialmente durante las noches frías. Ofrece protección contra la exposición a la radiación.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]piel mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]la efectividad de múltiples unidades es acumulable \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizables para: %c[0,170,170,170]reparaciones de equipo (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist">
		<text>"Polvo de diamante"</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist_descr">
		<text>"Polvo de diamante" es un nombre común que se le da a la sustancia cristalina que a veces se encuentra en el vientre de todas las especies de criaturas psíquicas. No se sabe qué procesos metabólicos conducen a su aparición y, por esta razón, los científicos están ansiosos por pagar grandes sumas de dinero para echarle mano. El uso práctico es limitado, pero se sabe que algunos stalkeres rocían sus cuchillos de caza más preciados con él, ya que hace que el afilado sea mucho más fácil. También hace que las hojas se vean brillantes y bien cuidadas.\n \n %c[0,140,140,140]PROPIEDADES: \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]producto de metabolismo mutante \n %c[0,153,255,255] • %c[ 0,140,140,140]espécimen científico muy raro \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]valioso \n %c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140]utilizable para: %c[0,170,170,170]afilado de cuchillas (+28%)</text>
	</string>





	<string id="st_af_medusa_af_iam_name">
		<text>IAM con Jellyfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_iam_name">
		<text>IAM con flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_iam_name">
		<text>IAM con Nightstar</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_iam_name">
		<text>IAM con Wrenched</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_iam_name">
		<text>IAM con Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_iam_name">
		<text>IAM con Goldfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_iam_name">
		<text>IAM con cristal</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_iam_name">
		<text>IAM con bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_iam_name">
		<text>IAM con cuentas de mamá</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_iam_name">
		<text>IAM con ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_iam_name">
		<text>IAM con Flame</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_iam_name">
		<text>IAM con Stone Blood</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_iam_name">
		<text>IAM con Meat Chunk</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_iam_name">
		<text>IAM con Soul</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_iam_name">
		<text>IAM con Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_iam_name">
		<text>IAM con burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_iam_name">
		<text>IAM con Firefly</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_iam_name">
		<text>IAM con Sparkler</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_iam_name">
		<text>IAM con Flash</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_iam_name">
		<text>IAM con Moonlight</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_iam_name">
		<text>IAM con batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_iam_name">
		<text>IAM con Shell</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_iam_name">
		<text>IAM con Snowflake</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_iam_name">
		<text>IAM con brújula</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_iam_name">
		<text>IAM con el Corazón del Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_iam_name">
		<text>IAM con aislador alterado</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_iam_name">
		<text>IAM con rueda alterada</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_af_iam_name">
		<text>IAM con lingote</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_af_iam_name">
		<text>IAM con Slime</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_af_iam_name">
		<text>IAM con Slug</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_af_iam_name">
		<text>IAM con Mica</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_af_iam_name">
		<text>IAM con Pellicle</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_af_iam_name">
		<text>IAM con Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_af_iam_name">
		<text>IAM con Crystal Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_af_iam_name">
		<text>IAM con Urchin</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_af_iam_name">
		<text>IAM con Droplet</text>
	</string>

	<string id="st_af_medusa_af_aac_name">
		<text>AAC con Jellyfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aac_name">
		<text>AAC con Stone Flower</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aac_name">
		<text>AAC con Nightstar</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aac_name">
		<text>AAC con Wrenched</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aac_name">
		<text>AAC con Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aac_name">
		<text>AAC con Goldfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aac_name">
		<text>AAC con Crystal</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aac_name">
		<text>AAC con bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_name">
		<text>AAC con cuentas de mamá</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aac_name">
		<text>AAC con ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aac_name">
		<text>AAC con llama</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aac_name">
		<text>AAC con sangre de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aac_name">
		<text>AAC con Meat Chunk</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aac_name">
		<text>AAC con Soul</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_name">
		<text>AAC con Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aac_name">
		<text>AAC con burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aac_name">
		<text>AAC con Firefly</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_name">
		<text>AAC con Sparkler</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aac_name">
		<text>AAC con Flash</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_name">
		<text>AAC con Moonlight</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aac_name">
		<text>AAC con batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_name">
		<text>AAC con Shell</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aac_name">
		<text>AAC con Snowflake</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aac_name">
		<text>AAC con Compass</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aac_name">
		<text>AAC con Heart of the Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aac_name">
		<text>AAC con Altered Insulator</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aac_name">
		<text>AAC con Altered Wheel</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_af_aac_name">
		<text>AAC con Ingot</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_af_aac_name">
		<text>AAC con Slime</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_af_aac_name">
		<text>AAC con Slug</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_af_aac_name">
		<text>AAC con Mica</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_af_aac_name">
		<text>AAC con Pellicle</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_af_aac_name">
		<text>AAC con Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_af_aac_name">
		<text>AAC con Crystal Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_af_aac_name">
		<text>AAC con Urchin</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_af_aac_name">
		<text>AAC con Droplet</text>
	</string>

	<string id="st_af_medusa_af_aam_name">
		<text>AAM con Jellyfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aam_name">
		<text>AAM con flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aam_name">
		<text>AAM con Nightstar</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aam_name">
		<text>AAM con Wrenched</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aam_name">
		<text>AAM con Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aam_name">
		<text>AAM con Goldfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aam_name">
		<text>AAM con Crystal</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aam_name">
		<text>AAM con bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aam_name">
		<text>AAM con cuentas de mamá</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aam_name">
		<text>AAM con Eye</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aam_name">
		<text>AAM con Flame</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aam_name">
		<text>AAM con sangre de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aam_name">
		<text>AAM con Meat Chunk</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aam_name">
		<text>AAM con Soul</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aam_name">
		<text>AAM con Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aam_name">
		<text>AAM con burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aam_name">
		<text>AAM con Firefly</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aam_name">
		<text>AAM con Sparkler</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aam_name">
		<text>AAM con Flash</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aam_name">
		<text>AAM con Moonlight</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aam_name">
		<text>AAM con batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aam_name">
		<text>AAM con Shell</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aam_name">
		<text>AAM con Snowflake</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aam_name">
		<text>AAM con brújula</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aam_name">
		<text>AAM con Heart of the Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aam_name">
		<text>AAM con Altered Insulator</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aam_name">
		<text>AAM con Altered Wheel</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_af_aam_name">
		<text>AAM con Ingot</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_af_aam_name">
		<text>AAM con Slime</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_af_aam_name">
		<text>AAM con Slug</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_af_aam_name">
		<text>AAM con Mica</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_af_aam_name">
		<text>AAM con Pellicle</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_af_aam_name">
		<text>AAM con Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_af_aam_name">
		<text>AAM con Crystal Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_af_aam_name">
		<text>AAM con Urchin</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_af_aam_name">
		<text>AAM con Droplet</text>
	</string>

	<string id="st_af_medusa_lead_box_name">
		<text>LLMC con medusas</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_name">
		<text>LLMC con flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_lead_box_name">
		<text>LLMC con Nightstar</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_lead_box_name">
		<text>LLMC con Wrenched</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_lead_box_name">
		<text>LLMC con Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_lead_box_name">
		<text>LLMC con Goldfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_lead_box_name">
		<text>LLMC con cristal</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_lead_box_name">
		<text>LLMC con bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_name">
		<text>LLMC con cuentas de mamá</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_lead_box_name">
		<text>LLMC con ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_lead_box_name">
		<text>LLMC con llama</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_lead_box_name">
		<text>LLMC con Stone Blood</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_name">
		<text>LLMC con trozo de carne</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_lead_box_name">
		<text>LLMC con Soul</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_name">
		<text>LLMC con Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_lead_box_name">
		<text>LLMC con burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_lead_box_name">
		<text>LLMC con Firefly</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_name">
		<text>LLMC con Sparkler</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_lead_box_name">
		<text>LLMC con Flash</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_name">
		<text>LLMC con Moonlight</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_name">
		<text>LLMC con batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_name">
		<text>LLMC con Shell</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_lead_box_name">
		<text>LLMC con Snowflake</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_lead_box_name">
		<text>LLMC con brújula</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_name">
		<text>LLMC con el Corazón del Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_lead_box_name">
		<text>LLMC con aislador alterado</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_name">
		<text>LLMC con rueda alterada</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_lead_box_name">
		<text>LLMC con lingote</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_lead_box_name">
		<text>LLMC con Slime</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_lead_box_name">
		<text>LLMC con Slug</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_lead_box_name">
		<text>LLMC con Mica</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_lead_box_name">
		<text>LLMC con película</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_lead_box_name">
		<text>LLMC con Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_lead_box_name">
		<text>LLMC con Crystal Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_lead_box_name">
		<text>LLMC con Urchin</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_lead_box_name">
		<text>LLMC con Droplet</text>
	</string>
</string_table>
