<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR TASKS ON ZATON MAP
<   CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<   Modified by: DoctorX
<   Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT STRINGS
	<!--
	<!--    Modified by DoctorX
	<!--    for DoctorX Questlines 1.6
	<!--    October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Beard (Loner Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_name">
		<text>Obtener la siguiente tarea</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_text">
		<text>Recibe tu próxima tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_about">
		<text>¡Jaja! Me alegra que estés aquí, stalker. Conozco a un hombre que podría usar tu ayuda. Vea si puede ser de ayuda para él.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_finish">
		<text>Buena suerte stalker.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Beard (Loner Trader) Retrieve PDA Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Recuperar PDA para Beard</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>Beard tiene un PDA escondido que contiene algo de suciedad en Owl.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>¡Jaja! ¡Mira quien es! Bueno, mi amigo, tengo el trato para ti! Ese idiota de Owl cree que puede cerrarme pero sé algo sobre él. Hay una PDA que he escondido que tiene todo lo que necesito para ponerlo en su lugar. Tráemelo, stalker. Haré que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>¡Decir ah! ¡Lo tienes! Buen hombre, stalker! ¡Aquí, tómate una copa!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Beard (Loner Trader) Search and Rescue Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Búsqueda y rescate de Stalker</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>Monolith ha capturado a un stalker. Encuéntralo y rescátalo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>Stalker, las perras Monolith han capturado a uno de tus camaradas. Se dirigieron en esa dirección. Salvarlo!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_finish">
		<text>¡Jaja! Miren a los dos, es difícil saber quién perdió la pelea, ¡jaja! Ven, ven, bebe! ¡Toma un poco de vodka y no sientas más dolor!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Noah (Loner Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_name">
		<text>Obtener la siguiente tarea</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_text">
		<text>Recibe tu próxima tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_about">
		<text>Si no me traes mutantes muertos, no hay nada de lo que tengamos que hablar. Mejor sigue caminando.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_finish">
		<text>Buena suerte stalker.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Noah (Loner Honcho) Dog Food Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para el perro de Noé</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_text">
		<text>La mascota mutante de Noah está hambrienta de %s. Mejor encontrar alguno pronto antes de encender al viejo fúnebre.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_about">
		<text>¿Dónde demonios has sido niño? ¡Me he quedado sin comida para perros! Esta pequeña perra me va a comer fuera de la casa y en casa. Aunque es un observador, ¿verdad? Al igual que su maestro.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_about">
		<text>Bueno, ¿para qué diablos estás parado allí? ¡Dame un maldito %s para alimentar a mi perro!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Por maldita vez! Aquí tienes chica, come. Ella es una muchacha tan bonita. Mira qué tan lleno está ese abrigo. ¿Qué? ¿Sigues aquí? Aquí, toma esto si te hace ir.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Noah (Loner Honcho) Exterminate Mutant Infestation Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_name">
		<text>Exterminar la infestación mutante de Noé</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_text">
		<text>El viejo fulano Noah está teniendo problemas para mantener el área libre de mutantes. Ayuda al viejo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_about">
		<text>¡Llegas tarde! ¡Hay mutantes por todos lados! ¿Esperas que siga matándolos a todos? ¡Sal de ahí y deshazte de ellos maldita sea!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_finish">
		<text>¡Has estado fuera todo el día! ¿Cuánto tiempo lleva matar a un par de malditos mutantes? Toma tu maldita paga y lárgate de mi bote. Y acaricia a mi perro cuando salgas, ¿quieres? Ella ama la atención y los dedos stalker.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Beard (Loner Trader) Clear Mutants from SkadovskTask -->

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Limpia mutantes de Skadovsk</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>Los mutantes están en pie. Caza hacia abajo y despeja el área.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>Shh... Escucha, escucha eso? Algunos mutantes aullando. Todavía me da escalofríos después de todo este tiempo. ¿Qué tal si sales y cuidas de ellos? Haré que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>¡Jaja! ¡Buen stalker! ¡Bebe algo en Beard!</text>
	</string>

	
	<!-- FIND ARTEFACT FOR BEARD TASK -->
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Encuentra artefacto para Beard</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>Beard quiere que encuentres el artefacto %s para él.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>Me ocupo de artefactos. Normalmente no los compro de stalkeres, pero hay uno en particular que me gustaría tener en mis manos. ¿Quieres intentar conseguir uno para mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
		<text>Estoy buscando el %s. ¿Alguna vez has visto uno? Si puede encontrarlo, le pagaré bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_finish">
		<text>Buena caza stalker! ¡Toma un trago a cuenta de la casa!</text>
	</string>

	
	<!-- ASSASSINATION FOR BEARD TASK -->
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_name">
		<text>Diplomático</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_text">
		<text>Convence al comandante militar para cancelar su búsqueda de un compañero stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_about">
		<text>¿Ves a ese tipo en la esquina allí? Spetsnaz lo está buscando. Él ha estado escondido aquí por semanas. Dicen que corrió a través de Cauterizador Cerebral para escapar de ellos. No sé cómo sobrevivió, aunque ya no está bien de la cabeza. De todos modos, ¿quieres ayudar al pobre hombre? Sé por casualidad dónde está estacionado el comandante militar que lo quiere. Tal vez puedas convencerlo de que deje solo al tipo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_finish">
		<text>¡Ah, lo mataste! Bueno, ¡eso es diplomacia efectiva! ¡Buen hombre! ¡Bebidas gratis para ti!</text>
	</string>

	
	<!---   zat_b7_bandit_boss_sultan_task --->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
		<text>Mob Hit</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
		<text>Encuentre y elimine el objetivo y luego regrese a Sultan para el pago.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
		<text>Hay muchas personas en la Zona que me han frotado de la manera equivocada o me han mostrado falta de respeto. Algunos de estos pinchazos me deben dinero o jodieron algún trato. Estas personas no son más que ratas que necesitan ser eliminadas. Si está listo para la tarea, le daré su información para que pueda rastrearlos a través del GPS.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
		<text>¡Buen trabajo! Aquí hay algo para su problema:</text>
	</string>
	<!-- zat_a2_stalker_mechanic -->
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>A Cardan le exige %s para instalar actualizaciones de equipos básicos, debe devolverlos a él si encuentra alguno.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>No solo necesito un poco más de alcohol, realmente puedo usar un buen conjunto de herramientas, stalker. Si está interesado en ayudarme, le diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Necesito un conjunto de herramientas básicas. Debe contener lo que necesito. Si puede traer algo para mí, le estaré agradecido, incluso le ofreceré un descuento de aquí en adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Genial, stalker. Trajiste exactamente lo que pedí. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>A Cardan le exige %s para instalar actualizaciones de equipos avanzadas, debe devolverlas si encuentra alguna.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Realmente podría usar más herramientas y vodka. Pero el vodka es fácil de encontrar. Lo que necesito de ti es más herramientas; mejores herramientas. ¿Puedes hacer esto por mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito un conjunto de herramientas avanzadas. Debe contener lo que necesito. Si puede traer algo para mí, le estaré agradecido, incluso le ofreceré un descuento de aquí en adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Fantástico! Siéntase libre de pasar en cualquier momento para tomar una copa o si necesita que eche un vistazo a su equipo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>A Cardan le exige %s para instalar actualizaciones de equipos expertos, debe devolvérselos si encuentra alguno.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>Realmente podría usar más herramientas y vodka. Pero el vodka es fácil de encontrar. Lo que necesito de ti es más herramientas; mejores herramientas. ¿Puedes hacer esto por mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Necesito un conjunto de herramientas expertas. Debe contener lo que necesito. Si puede traer algo para mí, le estaré agradecido, incluso le ofreceré un descuento de aquí en adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Fantástico! Siéntase libre de pasar en cualquier momento para tomar una copa o si necesita que eche un vistazo a su equipo.</text>
	</string>

	

	<string id="zat_a2_reach_base_name">
		<text>Punto seguro: llegar a Skadovsk</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_reach_base_text">
		<text>Los únicos lugares relativamente seguros en la Zona son los campamentos grandes. El más cercano es Skadovsk, ahí es donde debes dirigirte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_01_name">
		<text>Mapas de área: encuentre a alguien interesado en los mapas</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_02_name">
		<text>Mapas de área: ofrecer los mapas a Piloto</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_02_text">
		<text>Es posible que Pilot, el guía local, podría estar interesado en los mapas del área entre Zaton y Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_heli_2_crash_name">
		<text>Stingray 2: investiga el sitio del accidente</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_heli_2_crash_text">
		<text>Investigue el sitio del accidente de Stingray 2.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name">
		<text>Stingray 5: investiga el sitio del accidente</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name_02">
		<text>Stingray 5: encuentra la razón del agotamiento electrónico</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name_03">
		<text>Escuadrón Stingray: encuentra la fuente de las cargas que golpean los dos helicópteros</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text">
		<text>Investigue el sitio del accidente de Stingray 5.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text_02">
		<text>Debes encontrar la fuente de la poderosa carga eléctrica que golpeó al helicóptero Stingray 5.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text_03">
		<text>Debe averiguar qué causó que se quemara la electrónica de las Stingrays 4 y 5. Parece que fueron golpeados por potentes cargas eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_bring_supplies_name">
		<text>Comida: obtener comida para los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_bring_supplies_text">
		<text>El escuadrón mercenario en los talleres de la subestación le ha pedido que les traiga seis latas de carne, trozos de salchicha o pan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_supplies_got_name">
		<text>Comida: llevar la comida a los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_supplies_got_text">
		<text>Debes llevar la comida que has recogido a los mercenarios en los talleres de la subestación.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_toolkit_2_substation_workshop_name">
		<text>Herramientas: investigar los talleres de la subestación</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_toolkit_2_substation_workshop_text">
		<text>Dicen que puede haber herramientas en los talleres de la subestación. Incluso puede encontrar los que el técnico busca.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_find_chimera_name">
		<text>Cazando la quimera: encuentra al mutante mientras duerme</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_find_chimera_text">
		<text>Debes encontrar la quimera antes de que se despierte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_found_soroka_name">
		<text>En busca de Urraca: informa Gonta</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_found_soroka_text">
		<text>Parece que Magpie, el stalker que montó el escuadrón de Gonta, ha sido encontrado. Se unió a Freedom y ahora se hace llamar Flint.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_kill_chimera_name">
		<text>Cazando la quimera: matar al mutante</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_kill_chimera_text">
		<text>La quimera está despierta y deberías matarla antes de que sea demasiado tarde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_meet_with_gonta_at_night_name">
		<text>Cazando la quimera: conoce a Gonta en el bar a las 3 AM</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_meet_with_gonta_at_night_text">
		<text>Debes conocer a Gonta antes del amanecer para unirte a su escuadrón en su búsqueda de quimeras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_receipt_reward_name">
		<text>Cazando la quimera: informa a Trapper</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_receipt_reward_text">
		<text>Debes informar a un stalker llamado Trapper que la caza de la quimera fue exitosa. Él debería darte una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_search_soroka_name">
		<text>En busca de Urraca: encuentra al acechador</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_search_soroka_text">
		<text>Un stalker llamado Magpie preparó al escuadrón de Gonta para ser atacado por una quimera. Te han pedido que encuentres al bastardo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_jupiter_name">
		<text>Lugares de evacuación: investigar la posición B205</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_jupiter_text">
		<text>El mapa que encontraste en uno de los helicópteros indicaba los lugares de evacuación. Debes verificar si los soldados fueron a la ubicación B205</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_1_name">
		<text>Lugares de evacuación: investigar la posición B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_1_text">
		<text>El mapa que encontraste en uno de los helicópteros indicaba los lugares de evacuación. Debes verificar si los soldados fueron al lugar B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_2_name">
		<text>Lugar de evacuación: encuentre las coordenadas de la ubicación B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_2_text">
		<text>La caja negra de uno de los helicópteros Stingray tenía una grabación donde el comandante del escuadrón designaba una posición en la que el escuadrón debía converger. Esta posición es el punto de evacuación B28 y necesita calcular sus coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_3_name">
		<text>Lugar de evacuación: llegar a la ubicación B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_3_text">
		<text>La posición en la que se supone que los soldados convergen es en Pripyat. Encuentra una manera de llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_zaton_name">
		<text>Lugares de evacuación: investigar la posición B2</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_zaton_text">
		<text>El mapa que encontraste en uno de los helicópteros indicaba los lugares de evacuación. Debes verificar si los soldados fueron a la ubicación B2</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_bring_strange_object_name">
		<text>Extraño fenómeno: llevar el artefacto a Barba</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_bring_strange_object_text">
		<text>La fuente del extraño resplandor era un artefacto igualmente extraño. Es probable que sea de interés para Beard.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_by_stalkers_name">
		<text>Extraño fenómeno: pregunta a los stalkeres sobre el artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_by_stalkers_text">
		<text>Los stalkeres pueden saber algo sobre el extraño artefacto o pueden sugerir a alguien que lo haga. Deberías hablar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_name">
		<text>Extraño fenómeno: encuentra la fuente del resplandor en la estación de dragado</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_text">
		<text>Un extraño resplandor se vio en la estación de dragado. Beard te pidió que buscaras su fuente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_take_artefact_name">
		<text>Extraño fenómeno: tomar el artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_take_artefact_text">
		<text>La fuente del extraño resplandor era un artefacto igualmente extraño. Deberías tomarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_tell_svyaznoy_about_all_name">
		<text>Extraño fenómeno: decirle a Beard sobre el artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_tell_svyaznoy_about_all_text">
		<text>La fuente del extraño resplandor era un artefacto igualmente extraño. Aunque no tengas el artefacto, debes contarle a Beard al respecto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_cross_the_teleport_name">
		<text>Llegar a la meseta: saltar a la anomalía</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_cross_the_teleport_text">
		<text>Parece que el camino hacia la meseta es a través de la anomalía. Necesitas saltar a ella.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_find_the_teleport_name">
		<text>Llegar a la meseta: encontrar el camino secreto de Noé</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_find_the_teleport_text">
		<text>PDA de Noah menciona su propio "camino secreto" a la meseta. Tienes que encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_plato_talk_to_noah_name">
		<text>Llegar a la meseta: descubra cómo llegar allí desde Noé</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_plato_talk_to_noah_text">
		<text>Dicen que un stalker llamado Noah conoce un camino hacia la meseta. Debes averiguar cómo llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_bring_proof_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: trae prueba de la participación de Tremor</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_bring_proof_text">
		<text>Debes llevar el PDA con las grabaciones de Tremor a Skadovsk y mostrárselo a Beard. Las grabaciones dejan en claro que el médico fue el responsable de las desapariciones de stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
		<text>Hola!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_find_proof_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: encontrar pruebas de la participación de Tremor</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_find_proof_text">
		<text>Debes comprobar si Tremor dejó alguna evidencia de su participación en las desapariciones de stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b28_heli_3_crash_name">
		<text>Stingray 3: investiga el sitio del accidente</text>
	</string>
	<string id="zat_b28_heli_3_crash_text">
		<text>Investigue el sitio del accidente de Stingray 3.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_1">
		<text>Debes traer el artefacto de Beard, pero el tiempo de inicio ha expirado. Ahora sus competidores también están buscando el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_2">
		<text>Tienes que traer a Beard el artefacto. Recuerde: sus competidores también lo están buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_3">
		<text>Debes traer el artefacto de Beard, pero hay un informe de que otro grupo ya encontró uno. Debe rastrear la señal e intentar completar el trabajo antes que sus competidores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_4">
		<text>Debes traer el artefacto a Beard, pero otro grupo ya lo ha hecho. Ahora solo obtendrá la mitad de su tarifa por el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_5">
		<text>Tienes que traer a Beard el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_16">
		<text>Orden de artefacto: trae de vuelta un Gravi</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_17">
		<text>Orden de artefacto: devuelve un ojo</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_18">
		<text>Orden de artefacto: traer de vuelta una burbuja</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_19">
		<text>Orden de artefacto: traer de vuelta un Shell</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_20">
		<text>Orden de artefacto: traer de vuelta un Goldfish</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_21">
		<text>Orden de artefacto: traer de vuelta una Llama</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_22">
		<text>Orden de artefacto: traer de vuelta una Luciérnaga</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_23">
		<text>Orden de artefacto: traer de vuelta un copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_1">
		<text>Necesita encontrar el artefacto para Beard, pero el tiempo de inicio de carrera ha expirado. Ahora sus competidores también están buscando el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_2">
		<text>Debes encontrar el artefacto para Beard. Recuerde: sus competidores también lo están buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_3">
		<text>Necesitas encontrar el artefacto para Beard, pero hay un informe de que otro grupo ya encontró uno. Debe rastrear la señal e intentar completar el trabajo antes que sus competidores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_4">
		<text>Debes encontrar el artefacto para Beard, pero otro grupo ya ha completado el pedido. Ahora solo obtendrá la mitad de su tarifa por el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_5">
		<text>Debes encontrar el artefacto para Beard.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_16">
		<text>Orden de artefactos: encuentre un Gravi</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_17">
		<text>Orden de artefacto: encuentra un ojo</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_18">
		<text>Orden de artefacto: encuentra una burbuja</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_19">
		<text>Orden de artefacto: encuentra un Shell</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_20">
		<text>Orden de artefactos: encuentre un Goldfish</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_21">
		<text>Orden de artefactos: encuentra una llama</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_22">
		<text>Orden de artefacto: encuentre una Luciérnaga</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_23">
		<text>Orden de artefactos: encuentra un copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_find_name">
		<text>Brújula: localice a Noah y descubra dónde puede obtener el raro artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_find_text">
		<text>Debes ubicar a Noah en la vieja barcaza y descubrir dónde puedes obtener el raro artefacto de Compass. Beard ha estado buscando el artefacto durante mucho tiempo y está dispuesto a pagar bien por ello.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_give_name">
		<text>Brújula: lleva el artefacto a Barba</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_find_name">
		<text>Brújula: descubre dónde puedes obtener el raro artefacto de Noah</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_find_text">
		<text>Sultan quiere interceptar el artefacto que Beard está buscando. Debes localizar a Noah en la vieja barcaza y descubrir dónde puedes obtener el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_give_name">
		<text>Brújula: llevar el artefacto a Sultan</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_give_text">
		<text>El artefacto que Noah te dio es la brújula que el sultán está buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_percent_task_name">
		<text>Negocio sombrío: recibe tu corte de Beard</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_percent_task_text">
		<text>Deberías obtener tu parte de los ingresos de Beard de él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_1_name">
		<text>Tentador de negocios: hablar con Sultan</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_1_text">
		<text>Owl, el comerciante, cree que Beard no se apega al acuerdo y le sugiere que se ponga en contacto con Sultán, el jefe criminal local, para obtener ayuda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_2_name">
		<text>Negocio sombrío: tomar detectores de stalkeres</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_2_text">
		<text>Debe hacer todo lo posible para quitar los prototipos del detector a los stalkeres que buscan artefactos para Beard. Si no tiene detectores, tendrá que aceptar los términos de Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_3_name">
		<text>Negocio sombrío: habla con Sultan</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_3_text">
		<text>Beard no tiene los detectores, por lo que debe hablar con Sultan para averiguar si ha resuelto el problema con otros proveedores de Beard.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_4_name">
		<text>Negocio sombrío: fuerza a Beard a trabajar para Sultan</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_4_text">
		<text>Ahora que Beard ya no tiene proveedores ni detectores, no puede hacer nada por su cuenta: obligarlo a trabajar para Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_6_name">
		<text>Negocio sombrío: descubra el negocio actual de Beard</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_6_text">
		<text>Necesita averiguar en qué negocio está involucrada Beard en este momento. Esto lo ayudará a cortar sus canales de suministro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_7_name">
		<text>Negocio sombrío: aleje el segundo detector de los stalkeres</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_7_text">
		<text>Debe hacer todo lo posible para quitar los prototipos del detector a los stalkeres que buscan artefactos para Beard. Si no tiene detectores, tendrá que aceptar los términos de Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_1_name">
		<text>Tentador negocio: trae Tukarev tres detectores Veles</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_1_text">
		<text>Owl the trader te ha ofrecido participar en una empresa lucrativa. Tu trabajo es encontrar tres detectores Veles y llevarlos a Tukarev en el búnker de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_2_name">
		<text>Tentador de negocios: espera hasta que Owl obtenga los detectores</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_2_text">
		<text>Tukarev aceptó los detectores y prometió devolvérselos a Owl. Debes esperar a que termine de trabajar con los detectores y luego averiguar los resultados de Owl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_3_name">
		<text>Tentador de negocios: habla con Owl</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_3_text">
		<text>Owl, el comerciante, se comunicó contigo por radio para decirte que está teniendo problemas y que quiere verte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_4_name">
		<text>Un negocio tentador: convencer a Beard para que se adhiera al acuerdo</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_4_text">
		<text>Owl, el operador, cree que Beard no se apega al acuerdo. Debes hablar con él y convencerlo de que deje de violar el acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_5_name">
		<text>Un negocio tentador: demandar un corte de Owl</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_5_text">
		<text>Beard cree que no le debe nada a Owl; debes averiguar quién tiene razón y exigir tu corte de esa persona.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_01">
		<text>Snag te ha pedido que le traigas su contenedor. Lo ocultó en un viejo automóvil Zaporozhets, que cayó en una grieta después de un terremoto. Snag tiene miedo de ir allí porque está lleno de buceos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_02">
		<text>Tienes el contenedor de Snag y ahora deberías devolvérselo al propietario para dividir su contenido de manera justa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_inform_stalkers_name">
		<text>Guarida de chupasangres: contar a los stalkeres</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_inform_stalkers_text">
		<text>Debes informar a los stalkeres sobre la guarida de chupasangres debajo del complejo de antenas Krug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_tell_barman_about_all_name">
		<text>Guarida de chupasangres: decirle a Barba</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_tell_barman_about_all_text">
		<text>Debe decirle a Beard sobre la guarida de chupasangre que se encuentra debajo del complejo de antenas Krug para que pueda decidir cómo proteger a los stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_clean_den_of_the_bloodsucker_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: seguir a Grouse</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_clean_den_of_the_bloodsucker_text">
		<text>Grouse te ha pedido que investigues el edificio complejo de antenas abandonado con él. Vio a los chupasangres y quiere comprobar si el cazador está allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_deal_with_medic_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: descubre lo que sucedió</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_deal_with_medic_text">
		<text>Parece que Tremor no es tan inocente como parecía. Necesitas resolver lo que sucedió.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_cop_near_port_krans_name">
		<text>Aficionados desaparecidos: encuentra a Grouse</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_cop_near_port_krans_text">
		<text>Grouse fue hacia las grúas de muelle por alguna razón, tal vez descubrió algo acerca de los stalkeres desaparecidos, por lo que debería buscarlo allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_out_where_is_cop_name">
		<text>Los stalkeres desaparecidos: descubre dónde está Grouse</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_out_where_is_cop_text">
		<text>Grouse no está donde normalmente está. Deberías preguntarle a Beard adónde fue.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_to_be_missing_hunter_name">
		<text>Aficionados desaparecidos: encuentra al cazador perdido</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_to_be_missing_hunter_text">
		<text>Grouse te ha pedido que ayudes a encontrar al cazador perdido. Se suponía que el cazador encontraría la guarida de chupasangre. De acuerdo con la información actual, son los sanguijuelas los responsables de las recientes desapariciones de stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_get_out_from_den_of_the_bloodsucker_name">
		<text>Los acechadores desaparecidos: salgan de la guarida de la sanguijuela</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_get_out_from_den_of_the_bloodsucker_text">
		<text>Descubriste una guarida de chupasangres en el sótano y sus residentes están algo aturdidos. Deberías salir de aquí y hacerlo en silencio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_24h_past_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: conocer a Grouse</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_24h_past_text">
		<text>Probablemente deberías conocer a Grouse y discutir la búsqueda del cazador perdido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_later_name">
		<text>Los stalkeres desaparecidos: conocer a Grouse más tarde</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_later_text">
		<text>No había rastro de Danila el cazador en el edificio complejo de antenas. Sin embargo, Grouse parece estar perplejo por lo que encontraste dentro y te pidió que te reunies con él más tarde para discutir el asunto con más detalle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_ment_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: conocer a Grouse</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_ment_text">
		<text>El lugar que Ortega indicó tenía una sanguijuela muerta y no había señales de Danila, el cazador. Sin embargo, parece que Grouse ha encontrado algo interesante y te está pidiendo que te unas a él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_tell_barmen_about_medic_text">
		<text>Resultó que los chupasangres no tenían nada que ver con las desapariciones de stalkeres: era Tremor, el médico de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_2_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_2_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga dos juegos de herramientas: una para el trabajo básico y otra para el trabajo fino. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_3_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_3_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga dos juegos de herramientas: una para el trabajo básico y otra para la calibración. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga un conjunto de herramientas para el trabajo básico. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_3_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_3_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga dos juegos de herramientas: una para el trabajo fino y otra para la calibración. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga un conjunto de herramientas para un trabajo excelente. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_3_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_3_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga un conjunto de herramientas para la calibración. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Herramientas: traiga herramientas de Cardan</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Cardan le ha pedido que obtenga tres juegos de herramientas: una para el trabajo básico, una para el trabajo fino y otra para la calibración. El técnico le pagará por las herramientas y podrá realizar modificaciones más avanzadas de arma y armadura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_01_name">
		<text>Campamento Mercenario: toma cualquier información que puedas encontrar</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_01_text">
		<text>Owl, el comerciante, prometió un buen pago por cualquier medio que pueda encontrar en el campamento de mercenarios en la estación de procesamiento de desechos. Él está interesado en los planes de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_02_name">
		<text>Campamento Mercenario: toma cualquier información que puedas encontrar</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_02_text">
		<text>Owl, el comerciante, prometió un buen pago por cualquier medio que pueda encontrar en el campamento de mercenarios en la estación de procesamiento de desechos. Él está interesado en los planes de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_barge_name">
		<text>Tres camaradas: descubre el destino de Barge</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_barge_text">
		<text>Cardano te pidió que le pasaras sus disculpas a su camarada, un stalker llamado Barge. Tuvieron una discusión y Barge se fue en una dirección desconocida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_both_name">
		<text>Tres camaradas: descubre el destino de Barge's and Joker</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_both_text">
		<text>Cardano te pidió que le pasaras sus disculpas a sus compañeros, stalkeres llamados Barge and Joker. Tuvieron una discusión y sus compañeros se marcharon en una dirección desconocida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_joker_name">
		<text>Tres camaradas: descubre el destino del Joker</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_joker_text">
		<text>Cardano te pidió que le pasaras sus disculpas a su camarada, un stalker llamado Joker. Tuvieron una discusión y Joker se fue en una dirección desconocida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_get_order_name">
		<text>Pedido especial: recoger los productos</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_get_order_text">
		<text>Los bienes han sido entregados, es hora de recogerlos de Nimble.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_wait_order_name">
		<text>Pedido especial: esperar la entrega</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_wait_order_text">
		<text>La orden ha sido hecha, así que ahora debes esperar a que Nimble obtenga los productos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_name">
		<text>Reputación: encontrar Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Nimble nunca se ha ocupado de bienes robados, mientras que Snag parece deshonesto la mayoría de las veces. Fue visto por última vez por las grúas de muelle, por lo que todavía podría estar allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_2">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Snag no está junto a las grúas de muelle, pero los bandidos podrían saber dónde está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_3">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Parece que los bandidos están involucrados en esto, por lo que deben saber dónde buscarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_4">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. No hay pistas sobre su paradero en este momento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_5">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. A juzgar por el PDA encontrado en uno de los bandidos, la gente de Sultan está buscando a Snag. Desafortunadamente, no hay pistas sobre dónde se puede encontrar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_name">
		<text>Reputación: descubre dónde desapareció Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text">
		<text>Snag no está donde solía estar, por lo que debes preguntarle a los lugareños si vieron a dónde fue.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text_2">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Él no está donde solía estar. Tal vez Sultan sabe dónde está Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text_3">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Él no está donde solía estar. Quizás Beard sabe dónde está Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_tell_snag_name">
		<text>Reputación: hablar con Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_tell_snag_text">
		<text>Debes encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Nimble nunca se ha ocupado de bienes robados, mientras que Snag parece deshonesto la mayoría de las veces.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_destroy_lair_name">
		<text>Guarida de sanguijuela: encontrar el eje de ventilación</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_destroy_lair_text">
		<text>Encuentra el conducto de ventilación para llenar la guarida de chupasangre con gas venenoso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_name">
		<text>Guarida de sanguijuela: encuentra gas venenoso</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_text">
		<text>Necesitarás gas venenoso para destruir la guarida de chupasangre. Owl debería saber dónde puedes conseguir algo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_text_2">
		<text>Necesitarás gas venenoso para destruir la guarida de chupasangre. Owl dice que encontrarás botes de gas en el convoy militar desierto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_get_gas_name">
		<text>Guarida de sanguijuela: encuentra las llaves del contenedor</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_get_gas_text">
		<text>Los documentos que encontró mencionan las llaves del contenedor del recipiente de gas. Necesitas encontrarlos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_gas_box_name">
		<text>Guarida de chupasangres: encuentre una manera de abrir el contenedor de bombonas de gas</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_gas_box_text">
		<text>El contenedor con el bote de gas está bloqueado. Necesitas encontrar una manera de abrirlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_place_gas_name">
		<text>Guarida de chupasangres: coloque el bote de gas</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_place_gas_text">
		<text>Coloque el recipiente de gas en el sistema de ventilación del sótano complejo de la antena. El gas debe entrar por el conducto de ventilación y llenar el sótano, lo que mata a los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_tell_stalkers_about_destroy_lair_name">
		<text>Guarida de sanguijuelas: informar a Beard que la guarida ha sido destruida</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_tell_stalkers_about_destroy_lair_text">
		<text>Informe a Beard que ha destruido la guarida de la sanguijuela, asegurando la seguridad de los stalkeres de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_twist_vintil_name">
		<text>Guarida de chupasangres: gira la válvula</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_twist_vintil_text">
		<text>Gire la válvula para permitir que el gas venenoso llene el sótano con la guarida de chupasangre a través del eje de ventilación.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_wait_destroy_name">
		<text>Guarida de chupasangres: espere hasta que el gas entre en vigor</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_wait_destroy_text">
		<text>Debes asegurarte de que el gas llene la guarida y los chupasangres estén muertos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_bandits_name">
		<text>Transacción: conoce a los bandidos en la estación de guardabosques</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_bandits_text">
		<text>Sultan le ha pedido que participe en una transacción con un operador. Tienes que acompañar a su gente y cubrirlos en caso de que algo suceda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_dealer_name">
		<text>Transacción: conocer al comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_dealer_text">
		<text>Owl te ha ofrecido un trabajo: proteger a un comerciante durante una transacción. Claramente, la transacción es sombría y podría no ir muy bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_stalkers_name">
		<text>Transacción: conoce a los stalkeres en la estación de guardabosques</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_stalkers_text">
		<text>Conoce a los stalkeres en la estación de guardabosques y ayúdalos a interrumpir la transacción entre los bandidos y el comerciante de armas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_cover_dealer_name">
		<text>Transacción: proteger al comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_cover_dealer_text">
		<text>El operador le explicó su trabajo, para protegerlo durante la transacción.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_intercept_talking_name">
		<text>Transacción: espiar la conversación</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_intercept_talking_text">
		<text>Los stalkeres quieren escuchar la conversación entre los bandidos y el traficante de armas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_dealer_name">
		<text>Transacción: interrumpir la venta de armas</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_dealer_text">
		<text>Haga lo que sea necesario para interrumpir la transacción entre los bandidos y el comerciante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_stalkers_name">
		<text>Transacción: eliminar testigos</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_stalkers_text">
		<text>La transacción del comerciante no funcionó, por lo que debe sacar a todos los testigos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_protect_dealer_name">
		<text>Transacción: proteger al comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_protect_dealer_text">
		<text>Debes proteger al comerciante. Además, le ordenó que sacara a todos los testigos de la transacción, incluidos sus clientes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_search_body_name">
		<text>Transacción: busca el comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_search_body_text">
		<text>El comerciante puede tener información importante que puede ser útil más adelante. Deberías tomarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_secure_bandits_name">
		<text>Transacción: cubre a los bandidos durante la transacción</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_secure_bandits_text">
		<text>Manténgase alerta y brinde cobertura a los bandidos mientras negocian con el comerciante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_speak_dealer_name">
		<text>Transacción: hablar con el comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_speak_dealer_text">
		<text>La transacción con los bandidos está completa, por lo que debes recoger tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_barmen_name">
		<text>Transacción: recoge tu recompensa de Beard</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_barmen_text">
		<text>Beard le prometió una recompensa si interrumpía la transacción entre los bandidos y el comerciante. Con la transacción positivamente fallida, puede continuar y cobrar su recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_to_sultan_name">
		<text>Transacción: hablar con el líder bandido</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_to_sultan_text">
		<text>Debe informar al líder del grupo que está listo para participar en la transacción.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_name">
		<text>El golpe: decidir qué hacer</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_name">
		<text>El golpe: atacar a los stalkeres</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_reward_name">
		<text>El golpe: recoge tu recompensa</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_reward_text">
		<text>El ataque al campamento fue repelido, por lo que puedes hablar con los stalkeres para obtener tu recompensa. Probablemente lo habrían pasado muy mal si no hubieran sido advertidos sobre el ataque.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_text">
		<text>Un grupo de stalkeres ha recurrido a la existencia de un bandido robando a su propia clase. Debes decidir si tomar parte en su asalto, advertir a los stalkeres o no involucrarse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_wait_name">
		<text>El golpe: esperar el tiempo acordado</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_time_name">
		<text>El golpe: espera el momento adecuado</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_name">
		<text>Alijo inalcanzable: toma el recipiente para enganchar</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_stalkers_name">
		<text>Transacción: hablar con el líder del escuadrón stalker</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_stalkers_text">
		<text>La transacción ha sido saboteada, el comerciante de armas está muerto. Habla con el líder del escuadrón stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_tell_barmen_about_medic_name">
		<text>Perseguidores desaparecidos: dile a la gente de Skadovsk lo que sucedió</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_container_text">
		<text>Debe abrir el contenedor con las llaves que encontró y sacar el tanque de gas venenoso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_container_name">
		<text>Guarida de chupasangres: sacar el tanque de gasolina del contenedor</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_backstab_name">
		<text>El golpe: atacar a los ladrones</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_backstab_text">
		<text>Atacar a los ladrones desde atrás ayudará a los acechadores a repeler su ataque.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_meet_name">
		<text>El golpe: conocer a los ladrones</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_text">
		<text>Únete a los ladrones en el ataque al campamento de stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_name">
		<text>El golpe: únete a los ladrones</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_text">
		<text>Los acechadores te han pedido que los ayudes a repeler a los ladrones R??-?... ataca. Deberías unirte a los ladrones. Cuando comiencen el asalto, podrás...... atacarlos por la espalda con impunidad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_meet_text">
		<text>Los ladrones deberían estar esperando por Shevchenko. You???-?... tendré que reunirme con ellos para tomar parte en su asalto a los stalkeres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_wait_text">
		<text>Espera la reunión con los ladrones. Quieren atacar el campamento de acechadores después de la medianoche, mientras que todavía está oscuro. El lugar acordado para la reunión es Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_reward_name">
		<text>El golpe: consigue tu corte</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_reward_text">
		<text>El ataque a los stalkeres fue exitoso y deberías obtener tu parte del botín.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_time_text">
		<text>Espera el momento adecuado cuando los ladrones se distraigan con el ataque. A continuación, puede atacarlos por detrás para ayudar a los stalkeres Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_8_name">
		<text>Negocio sombrío: comienza a trabajar para Beard</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_8_text">
		<text>Quitar los prototipos de detectores a los stalkeres que trabajan para Beard requiere que te mezcles en sus filas. Esto le permitirá saber dónde están sus competidores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_03">
		<text>Debe llevar el contenedor y entregarlo a su propietario.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_01_text">
		<text>La computadora de a bordo Stingray 2 tenía mapas del área entre Zaton y Júpiter. Debes encontrar a alguien que pueda usarlos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_ask_a_stalkers_name">
		<text>Llegar a la meseta: hablar con stalkeres</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_ask_a_stalkers_text">
		<text>Parece que aquí no hay una ruta directa a la meseta. Pregunte a los stalkeres locales sobre otras formas de llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_give_text">
		<text>El artefacto que obtuviste de Noah es la brújula que Beard quiere.</text>
	</string>
</string_table>
