<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- PART 1: Ask player to join --> 

	<string id="ds2_gonta_quest_task_name">
		<text>Ayuda a Gonta a proteger el campamento.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text1">
		<text>Espera a que llegue la noche.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text2">
		<text>Únete al destacamento.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text3">
		<text>Vacíe el campamento de bandidos.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text4">
		<text>Habla con Gonta.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor0A">
		<text>Hola chicos. ¿Por qué el estado de ánimo serio?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor0B">
		<text>Bueno, ¿cómo es el estado de ánimo?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text1A">
		<text>Trate de divertirse aquí... Hemos estado aquí durante mucho tiempo, hemos ayudado a otros en paz, hemos ayudado a los recién llegados a la Zona a sobrevivir... todo estuvo bien hasta que llegaron los bandidos. Creo que es hora de deshacernos definitivamente de este lío. Pero... solo somos tres y estoy muy preocupado, no podemos hacer esto solos. ¿Estarías dispuesto a unirte a nosotros? Necesitamos actuar rápidamente antes de que reúnan a más personas.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text1B">
		<text>¿Has decidido ir con nosotros mientras todavía tenemos la oportunidad?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor1A">
		<text>Sí, pase lo que pase, ¡estoy contigo!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor1B">
		<text>No, no puedo ahora.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text2A">
		<text>¡Aquí está nuestro hombre! ¡Excelente! Ahora, preparémonos lentamente, descanse, revise nuestro equipo. Atacaremos cuando esté oscuro, sería mejor para la medianoche. Les daremos un sabor de su propia medicina...</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text2B">
		<text>Entiendo. Ven con nosotros si decides hacerlo.</text>
	</string>


	<!-- PART 2: Ready, set, go! -->

	<string id="ds2_gonta_quest_text3A">
		<text>Bueno, ¿nos pondremos en marcha?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text3B">
		<text>Mis manos están picando... Pero es temprano, debemos esperar.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text3C">
		<text>¡Ahora no es el momento de charlar!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor3A">
		<text>Listo? ¡VAMOS!</text>
	</string>


	<!-- PART 3A: Grand Finale -->

	<string id="ds2_gonta_quest_complete1">
		<text>¡Esto es genial! ¡Acabo de recibir información de que no hay más bandidos en el campamento! ¿Cuántos de ellos estaban allí? Una docena... ¿más? Y todos cayeron? Por tal milagro, quítenme este regalo, ¡no todos los días sucede algo así en la Zona!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_complete2">
		<text>Gracias por su apoyo, la próxima vez van a pensar antes de cruzar con nosotros. Aquí, para tu alma.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_complete3">
		<text>Continúa, en paz.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_complete4">
		<text>Usted huyó y lo delató, ¿eh? ¿Crees que no nos daríamos cuenta de cómo se comportaron los bandidos después de tu llegada? Eres una rata!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor4?">
		<text>Yo tambien...</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_task_name">
		<text>Ayuda a los bandidos.</text>
	</string>


	<!-- PART 3B: TOP 10 ANIME BETRAYALS -->

	<string id="ds2_antigonta_quest_task_text">
		<text>Mata a Gonta.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_task_complete">
		<text>Eres un asesino en serie! Todo lo que puedo decir está bien hecho. Si necesitas recostarte o relajarte puedes dirigirte a nuestra base no lejos de aquí, les diré a nuestros muchachos que no te toquen.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_actor0">
		<text>Oye, hermano, aquí, esta información es interesante.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest01">
		<text>Bueno, vamos, ¿interesado en la información?</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest011">
		<text>En resumen, escuché que había problemas con los stalkers cercanos, por lo que decidieron reunir gente para un ataque.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest012">
		<text>Ya sabes, no es tan importante, olvídalo.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest0111">
		<text>¡Aquí está la maldita perra! Hablé con ellos, no hay necesidad de esperar, solo patearlos. Y aquí, para ti.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest0121">
		<text>¡Sal de aquí, payaso!</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest01111">
		<text>Tal vez necesitas algo de ayuda?</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest01112">
		<text>No hay problema, estaba feliz de ayudar.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest011111">
		<text>Oh, entonces tenemos un saboteador? Eso es todo, una luz en el cruce, y llegar rápido y hablaremos.</text>
	</string>
</string_table>
