<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>En la mañana del 26 de abril de 1986, el reactor del bloque de energía 4 de la central nuclear de Chernobyl se destruye después de una explosión térmica masiva. El polvo radiactivo resultante transportado por el viento desciende sobre la URSS, también dispersando focos de radiación en toda Europa e incluso llegando a América.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Las ramificaciones del desastre son tan graves que el gobierno de la Unión Soviética se ve obligado a evacuar urgentemente a los residentes de las ciudades y pueblos cercanos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Las áreas contaminadas dentro de un radio de 30 kilómetros de la planta de energía se convierten en una zona de exclusión estrictamente protegida.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>El funcionamiento del CNNP se reanuda después de la construcción de un sarcófago de hormigón armado sobre el bloque de energía destruido. La existencia de una fuente de energía masiva, junto con el hecho de que el área ya no está habitada, conduce a la creación de una red de laboratorios secretos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10 de junio de 2006. La zona se ilumina con un destello de luz cegadora. Esta explosión de luz es seguida por un momento de completo silencio y nubes que se evaporan en el cielo. Un repique de trueno entonces sacude la tierra. La mayoría de los soldados que protegen el perímetro mueren al instante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007. Los científicos aún no pueden explicar lo que sucedió. Las raras expediciones a la Zona generalmente terminan en tragedia, con extraños sobrevivientes contando historias de animales mutados con habilidades increíbles.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009. De acuerdo con diversas estimaciones, la Zona alberga entre uno y trescientos individuos no identificados. Estas personas se llaman a sí mismas stalkeras y se ganan la vida recogiendo formaciones anómalas conocidas como artefactos, que pueden venderse por sumas considerables de dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010. A pesar de los cordones militares en todo el perímetro, el fenómeno del stalker está creciendo en número. Sin embargo, solo se han explorado las áreas alrededor de los bordes de la Zona: los intentos de penetrar más profundamente en la Zona han terminado en fracaso.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. Un stalker llamado Strelok resuelve el secreto del Cauterizador Cerebral, un poderoso emisor capaz de destruir mentes humanas, y lo desactiva. Después de esto, los stalkers corren hacia el centro de la Zona en grandes cantidades: algunos con la esperanza de encontrar un tesoro oculto de artefactos, otros en busca del legendario Genio del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>En estas circunstancias cambiantes, el Consejo de Seguridad Nacional y Defensa de Ucrania decide lanzar una operación especial inmediata, conocida como Operación Fairway. Decenas de helicópteros militares que transportan tropas se dirigen al CNPP, utilizando mapas de campo de anomalía elaborados con antelación para navegar por los cielos. A pesar de una preparación meticulosa, la operación es un fracaso y ninguno de los helicópteros regresa de la misión.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>El Mayor Degtyarev, un agente especial del USS y ex stalker experimentado, es enviado a la Zona para investigar el fracaso de la operación.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Equipado con un rifle de asalto, dos semanas de suministros y una radio para comunicarse con la sede, comienza su viaje hacia el centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Hablar con stalkers no produce resultados... O no tienen la información o no quieren compartirla...</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>La Zona aprovecha cada oportunidad para recordarle al Mayor que no es un recurso. No pasa un día sin un ataque de mutantes o, peor aún, personas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>La comunicación con HQ no es útil en el mejor de los casos: la única información fiable disponible consiste en las coordenadas de los cinco helicópteros estrellados. Dentro de varios kilómetros del CNPP, la radio se apaga.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Degtyarev está solo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Para completar con éxito su investigación, Degtyarev fue recompensado con un ascenso temprano a Coronel. Rechazó una oferta de un puesto de oficina cómodo y en su lugar solicitó ser enviado a la Zona como observador permanente del Servicio de Seguridad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>La información sobre dispositivos psi obtenida por Degtyarev puso a sus superiores en alerta. Toda la información sobre los laboratorios designados por X fue eliminada de los archivos militares y archivada como Top Secret. El personal de USS que trabaja en la Zona recibió la orden de evitar la divulgación de información sobre el trabajo realizado en estos laboratorios a cualquier costo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Varias muestras experimentales se realizaron sobre la base de documentos técnicos para el ítem 62. Luego de una serie de pruebas, se decidió no continuar con el despliegue a gran escala del arma debido al alto costo de la munición. No obstante, hay evidencia de que está en curso un desarrollo secreto adicional del rifle Gauss.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Sultan y su pandilla abandonaron el Skadovsk después de que fracasaran sus intentos de capturar el barco. La consiguiente sensación de relativa seguridad entre los stalkers llevó a un aumento masivo en el número de artefactos vendidos a Beard, haciendo que su negocio floreciera, mientras que el Skadovsk se hizo casi tan popular como el famoso bar 100 Rads.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>El orden social de Sultan se estableció firmemente en su lugar en el Skadovsk, y el buque se convirtió en una base de bandidos. No dispuesto a seguir pagando las tarifas de protección, Beard se puso en camino con un grupo de stalkers para explorar las regiones todavía inexploradas de la Zona. Los intentos de Stalker de recuperar el control de la nave cesaron rápidamente después de que algunos personajes ingobernables se convirtieran en un ejemplo al ser arrojados del barco para morir en emisiones.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadovsk se mantuvo como el hogar de todos aquellos que tuvieron la suerte de alcanzarlo. Los bandidos intentaron establecer su llamado 'orden' en el barco, pero los stalkers los mantuvieron a raya. Una frágil paz estalló en el barco.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Desafortunadamente, no duró mucho. Los chupasangres de la guarida cerca del Skadovsk se dirigieron a la nave. Cuando los ataques de sangre comenzaron a ocurrir incluso a plena luz del día, se lanzó una misión para enfrentar el problema. Desafortunadamente, la operación no logró despejar los túneles, y poco después una ola de depredadores barrió a los residentes del barco en el olvido.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Después de la destrucción de la guarida de la chupasangre, los mutantes no pudieron afectar significativamente el estado de las cosas en el Skadovsk. Durante un tiempo, el viejo barco se convirtió en un centro de relativa estabilidad en el mundo en constante cambio que es la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Libertad logró ganarse la confianza de los stalkers en la estación de Yanov. Deber organizó un asalto en un intento por recuperar el terreno perdido, pero el teniente coronel Shulga murió en el tiroteo que siguió. El equipo de Deber se vino abajo rápidamente después de perder a su comandante.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Los nuevos reclutas y la creciente popularidad entre los stalkers permitieron a Deber expulsar a Libertad de la estación de Yanov. Loki y su escuadrón de la Libertad murieron después de una feroz batalla.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Se llegó a un equilibrio frágil entre los escuadrones de Libertad y Deber en la estación de Yanov. Cansadosde la lucha inútil, los combatientes de ambas facciones comenzaron a abandonar sus escuadrones y unirse a los stalkers libres.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>La expedición de investigación científica organizada por los profesores Hermann y Ozersky fue un éxito. La información que recopilaron facilitó el desarrollo de varios dispositivos y medicamentos únicos. A la luz de esto, el financiamiento de los programas de investigación en la Zona se incrementó enormemente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>La expedición de investigación científica organizada por los profesores Hermann y Ozersky no recopiló suficientes datos y fue retirada. Al regresar al mundo exterior, los dos científicos procedieron a participar en un trabajo no relacionado.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Las historias de Garry sobre la lucha del ejército contra los peligros de Pripyat interesaron a muchos, y varios grupos pronto comenzaron a explorar el pueblo fantasma. A pesar de los constantes ataques de Monolito, los stalkers lograron cavar en el antiguo campamento del ejército, que utilizaron como base para lanzar incursiones en las profundidades de la ciudad, logrando un progreso constante.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>La historia de Garry sobre el destino del ejército asustó a los stalkers lejos de Pripyat. Los pocos que se atrevieron a aventurarse en la ciudad se encontraron con fenómenos inexplicables y aterradores, que agregaron más trazos oscuros a una imagen ya sombría de la ciudad muerta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>El Oasis ya no era leyenda. La identidad de aquellos que lograron encontrar el camino para esta anomalía secreta se convirtió en un tema de conversación cada vez más frecuente entre los stalkers. El número de aventureros que intentan seguir el ejemplo sigue siendo alto, algo que los bandidos continúan aprovechando. Los novatos son engañados por sus ofertas para llevarlos al Oasis, que generalmente termina en asaltos a una distancia segura de otros stalkers.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Los escuadrones de mercenarios continúan activos en la Zona. Su interés en los laboratorios secretos ha crecido y atrajo la intensa atención del USS. A pesar de esto, los intentos de establecer la identidad del cliente detrás de los mercenarios resultaron infructuosos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>El área alrededor de la estación de Yanov continúa atrayendo un número creciente de stalkers. La falta de mutantes peligrosos y la abundancia de áreas de anomalías han llevado a que los stalkers mencionen el área como un "tesoro escondido" con una regularidad creciente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>El área alrededor de la estación de Yanov ganó la reputación de ser uno de los lugares más peligrosos de la Zona. Cada vez menos stalkers regresaron de las redadas, muchos murieron a manos de mutantes a la vista del campamento. Uno de esos desaparecidos es Zveroboi, quien se propuso rastrear una quimera en lo que parece haber sido su última cacería.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulu regresó a la base principal de Deber en la planta de Rostok. Nadie sabe lo que discutió con el líder de Deber, el general Voronin, pero varios días después fue visto al frente de un escuadrón grande que se dirigía al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Los rumores sobre el destino de Zulu llegaron al líder de Deber, el general Voronin. Para gran sorpresa de todos, Voronin decidió otorgar póstumamente Zulu con el escudo de plata, la decoración más alta de Deber.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Vano se dirigió a los almacenes militares controlados por la Libertad, donde su alegre personalidad y optimismo le valieron rápidamente la popularidad que merecían. En última instancia, se hizo cargo de un pequeño grupo de investigadores involucrados en la investigación de áreas de anomalías.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Los stalkers en la estación de Yanov todavía piensan en el alegre Vano de vez en cuando, recordando su despreocupación y sus habilidades de acechador natural. El consenso es que dada su suerte, Vano cometió un gran error al decidir buscar un camino a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>Un nuevo grupo stalker apareció en la Zona. Están bien entrenados pero sus objetivos son desconocidos. Los rumores no confirmados sugieren que solían ser luchadores de Monolito, con el escuadrón liderado por un hombre conocido como Strider.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Pocos notaron la desaparición de Strider, el único hombre preocupado por entender lo que sucedió con aquellos que cayeron bajo el hechizo del Monolito, y ayudarlos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>El Teniente Mayor Sokolov continuó volando sobre la Zona y fue derribado por mercenarios sobre Limansk. Dos semanas después, una patrulla cerca del Cordón lo recogió, y su supervivencia fue un pequeño milagro. Sokolov dejó la fuerza aérea poco después, uniéndose a una aerolínea civil en su lugar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>La lista de bajas sufridas en el curso de la Operación Fairway fue enmendada con otro nombre: "Teniente mayor O.N. Sokolov. Murió en el cumplimiento del deber ".</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Owl estableció buenos contactos con clientes fuera de la Zona. Intercambia información, y si los rumores son ciertos, uno de sus principales clientes es el USS.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Un grupo de stalkers fue forzado a buscar refugio en la vieja barcaza de Noé durante una emisión especialmente poderosa. La barcaza fue atacada por una horda de esnórquel poco después, y los stalkers rápidamente se dieron cuenta de que la barcaza era una pequeña pero formidable fortaleza. Aún más sorprendente fue una camada de cachorros pseudodog que el propio Noah lideró en la batalla contra los buceadores.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Al descubrir el destino de sus amigos, Cardan abandonó sus sueños de una carrera de stalker. Habiendo superado su alcoholismo, se mudó a Yanov, donde se asoció con Nitro para establecer un taller de reparación de servicio completo. Ambos técnicos dedican con mucho gusto todo su tiempo libre a la construcción de un vehículo adecuado para el medio ambiente implacable de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Habiendo superado su alcoholismo, Cardan dejó el Skadovsk. Stalkers dijo que fue a buscar a sus amigos desaparecidos. Varios días más tarde regresó, herido y sufriendo de intoxicación por radiación. Tan pronto como sus heridas sanaron, dejó la Zona para siempre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strelok transmitió la información que obtuvo en la central nuclear de Chernobyl a los comandantes del USS. Esto llevó al Gobierno a crear un Instituto Científico para la Investigación del Área Anómala de Chernobyl. Strelok asumió el puesto de Consultor Científico Principal del Instituto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>El conocimiento de Strelok se perdió con él. La información que encontró en la central nuclear de Chernobyl, que podría haberse utilizado para resolver los enigmas de la Zona, nunca llegó al mundo exterior. Parece que la Zona sabe cómo guardar sus secretos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Cuando el coronel Kovalsky, comandante del grupo Stingray, regresó de la Zona, informó a sus comandantes sobre las razones del fracaso de la Operación Fairway. Después de una investigación arrastrada y los intentos fallidos de echarle la culpa a él, el coronel finalmente recibió una baja honorable.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>El coronel Kovalsky, comandante del grupo Stingray, encontró su lugar de descanso no lejos de la mayoría de su escuadrón. Sus cuerpos fueron tomados por la Zona, con nada más que viejas fotografías desvaídas en un museo militar especializado para recordar al país su sacrificio.</text>
	</string>
</string_table>
