<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_loadout1_caption">
		<text>Puntos utilizados:</text>
	</string>
	<string id="st_loadout2_caption">
		<text>Puntos disponibles:</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_points">
		<text>%c[0,93,0,116] • %c[0,170,170,170]Puntos requeridos:</text>
	</string>


	<string id="st_loadout_1">
		<text>Equipamiento básico</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_1_descr">
		<text>\n \nUna simple chaqueta de cuero y una vieja escopeta es el mínimo indispensable para protegerse de la realidad circundante. Al examinar el contenido de la chaqueta, uno puede encontrar una máscara de tela, una linterna y un paquete de cigarrillos. Lo mínimo, pero mejor que nada.\n \n
  .</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_2">
		<text>Conjunto de armas adicional</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_2_descr">
		<text>\n \nUn AKS-74U pasado de moda con munición, varias granadas y un cuchillo de alta calidad; todo ello constituye un conjunto versátil de armas contra cualquier amenaza viva y coleando. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_3">
		<text>Conjunto de provisiones y medicinas</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_3_descr">
		<text>\n \nUn pequeño suministro de alimentos y medicinas, diseñado para sobrevivir y adaptarse a los primeros días en un ambiente amenazante para la salud. Incluye varias latas de comida, un botiquín de primeros auxilios, vendajes, píldoras antirradiación, un paquete de carbón activado y una botella de bebida casera.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_4">
		<text>Kit de caza de artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_4_descr">
		<text>\n \nUn kit con el equipo necesario para explorar áreas de anomalías: una máscara de gas, un contador geiger, un detector de artefactos, un contenedor de plomo y, por supuesto, una mochila de gran capacidad. El resto depende de la habilidad y el ingenio del usuario.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_5">
		<text>Kit de técnico principiante</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_5_descr">
		<text>\n \nKit para aquellos que lamentan el tiempo pasado en que no han reparado o desmantelado algo. Un conjunto básico de herramientas, un tubo de pegamento de calidad, un poco de aceite y cinta aislante azul; un conjunto para cualquier técnico que se precie. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_6">
		<text>Kit de stalker experimentado</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_6_descr">
		<text>\n \nUn conjunto fuerte con elementos excelentemente equilibrados. La muerte de los dos dueños anteriores del traje no ha afectado, afortunadamente, su aspecto o condición, y por tu falta de escrúpulos y cualquier prejuicio, el comerciante local ha ofrecido una linterna funcional.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_7">
		<text>Equipo de mercenario</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_7_descr">
		<text>\n \nUna buena armadura con diferentes tipos de bolsillos y bolsas para almacenar una variedad de objetos pequeños. Baterías cargadas, pistola con silenciador, componentes de radio, una página rasgada de una revista y un encendedor viejo; no está claro si será de utilidad guardar toda esta basura para tí. Por otra parte, algo de esto podría ser útil en el futuro.\n \n</text>
	</string>


	<!-- 20 -->

	<string id="st_loadout_8">
		<text>Habilidad: Maestro de la espada</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_8_descr">
		<text>\n \nEl arma blanca siempre te ha atraído; su brillo uniforme y metálico tiene un efecto calmante. Las armas de fuego son una buena opción, por supuesto, pero con un cuchillo en la mano, te sientes completo.\n \n</text><!--???????????????????????????????.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_9">
		<text>Habilidad: Inventor</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_9_descr">
		<text>\n \nDe niño, ensamblaste una radio con partes viejas de la caja de herramientas de tu padre. En tu juventud, reparaste tu motocicleta con repuestos de un mercadillo. Ahora, crees que encontrarás algún uso en los desechos técnicos que se encuentran en la Zona de exclusión.\n \n</text><!--??????????????????????????????????????.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_10">
		<text>Habilidad: Estómago fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_10_descr">
		<text>\n \nLa comida sabrosa y de alta calidad en la Zona es una rareza, pero tú puedes consumir y digerir lo que cualquier otra persona en su sano juicio no consideraría comer.\n \n</text><!--?????????????????????????????????.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_11">
		<text>Habilidad: Mochila de plomo</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_11_descr">
		<text>\n \nLos dones que ofrece la Zona son atractivos pero extremadamente peligrosos. No hace mucho tiempo, adquiriste una mochila especial, que debería poder neutralizar parte de su radiación. Ha llegado el momento de ponerlo en práctica.\n \n</text><!--????????????????????????????????,????????? ??????.\n \n-->
	</string>


	<!-- 30 -->

	<string id="st_loadout_12">
		<text>Habilidad: Mano firme</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_12_descr">
		<text>\n \nEn cualquier situación en la que te encuentres, ya sea en shock emocional, una resaca salvaje o un pequeño terremoto mientras viajas en transporte público, tu mano nunca falla. El agarre de tu arma es lo suficientemente fuerte como para abollar el guardamanos y la culata.\n \n</text>
		<!--
		????????????,??????????,??????????
		
		?????????,????????????????????????????,??????????????????????????????.????? ????????????????????????????,?????.??????????????????????? ?????, ???????????????,????????????????????????.
		
		???????????????????.????????????????????.???????????????????????????????? ???????.
		
		
		
		?????????????????????????,????????? ???????????????????, ?????????????????????????????? -?????????????. 
		????????????? ????????????????????????, ????????????? 
		-->
		<!--????????????????????????????????????.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_13">
		<text>Habilidad: Carnicero</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_13_descr">
		<text>\n \nTu presencia infunde miedo en las criaturas de la Zona; no es sorprendente, porque eres lo último que ven en su vida en la gran mayoría de los casos. Después de haber aprendido cómo lidiar con el cadáver de un mutante después de un combate, la gente comienza a temerte.\n \n</text><!--?????????? ????????????????????????????????.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_14">
		<text>Habilidad: Autoridad</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_14_descr">
		<text>\n \nYa sea a través del encanto, una habilidad natural para socializar, o tal vez un conocimiento sutil de la psicología humana; eso no importa. Te ganas fácilmente el corazón de cualquier persona, ya sea un codicioso tendero o un psicópata evidente.\n \n</text><!--?????????????????????????,????????????????????????,??????????????????????????,?????????????? ???????.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_15">
		<text>Habilidad: Atento</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_15_descr">
		<text>\n \nHas aprendido a notar los detalles más insignificantes no solo en el comportamiento de las personas, sino también en el entorno. Durante tus búsquedas, ni un solo kopeck, tornillo o persona se las arregla para esconderse de tí...\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_16">
		<text>Habilidad: Geólogo</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_16_descr">
		<text>\n \nTarareando, siseando, escupiendo; ningún tipo de anomalía es capaz de intimidarte nunca más, y tu deseo de explorar te anima a viajar a áreas llenas de ellas.\n \n</text>
	</string>

	<!--
	<string id="st_loadout_9">
		<text>Habilidad:?????</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_9_descr">
		<text>\n \n???????? st_loadout_9_descr</text>
	</string>
	-->

	<!--
	<string id="st_loadout_12">
		<text>Habilidad:????</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_12_descr">
		<text>\n \n????????,???????????????.?????????????????????,?????????????????????????.????????????????????? ????????????,???????????????????????.</text>
	</string>
	-->

</string_table>