<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="not_enough_money_actor">
		<text>Dinero insuficiente</text>
	</string>
	<string id="not_enough_money_partner">
		<text>El personaje no tiene suficiente dinero</text>
	</string>
	<string id="quick_use_str_1">
		<text>$$ACTION_QUICK_USE_1$$</text>
	</string>
	<string id="quick_use_str_2">
		<text>$$ACTION_QUICK_USE_2$$</text>
	</string>
	<string id="quick_use_str_3">
		<text>$$ACTION_QUICK_USE_3$$</text>
	</string>
	<string id="quick_use_str_4">
		<text>$$ACTION_QUICK_USE_4$$</text>
	</string>
	<string id="st_activate_artefact">
		<text>activar artefacto</text>
	</string>
	<string id="st_attach_gl_to_rifle">
		<text>acoplar lanzagranadas a</text>
	</string>
	<string id="st_attach_scope_to_pistol">
		<text>acoplar mirilla a</text>
	</string>
	<string id="st_attach_silencer_to_pistol">
		<text>acoplar silenciador a</text>
	</string>
	<string id="st_base_cost">
		<text>Precio</text>
	</string>
	<string id="st_community">
		<text>Grupo:</text>
	</string>
	<string id="st_condition">
		<text>Condición</text>
	</string>
	<string id="st_detach_gl">
		<text>desmontar el lanzagranadas</text>
	</string>
	<string id="st_detach_scope">
		<text>desmontar la mirilla</text>
	</string>
	<string id="st_detach_silencer">
		<text>desmontar el silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_dress_outfit">
		<text>equipar traje</text>
	</string>
	<string id="st_drop">
		<text>soltar</text>
	</string>
	<string id="st_drop_all">
		<text>soltar todo</text>
	</string>
	<string id="st_eat">
		<text>comer</text>
	</string>
	<string id="st_perc">
		<text>%</text>
	</string>
	<string id="st_perc_min">
		<text>%/min</text>
	</string>
	<string id="st_kg">
		<text>kg</text>
	</string>
	<string id="st_g">
		<text>gramo</text>
	</string>
	<string id="st_kcal">
		<text>kcal eq.</text>
	</string>
	<string id="st_kcal_sec">
		<text>kcal/seg eq.</text>
	</string>
	<string id="st_msv">
		<text>mSv</text>
	</string>
	<string id="st_msv_sec">
		<text>mSv/sec</text>
	</string>
	<string id="st_microg">
		<text>µg de adren.</text>
	</string>
	<string id="st_microg_sec">
		<text>µg de adren./sec</text>
	</string>
	<string id="st_ml_min">
		<text>ml/min</text>
	</string>
	<string id="st_kw_m2">
		<text>kW/m2</text>
	</string>
	<string id="st_kv">
		<text>kV</text>
	</string>
	<string id="st_mt">
		<text>mT</text>
	</string>
	<string id="st_ppm">
		<text>C1 ppm eq.</text>
	</string>
	<string id="st_j">
		<text>H/mm2</text>
	</string>
	<string id="st_move_on_belt">
		<text>acoplar al cinturón</text>
	</string>
	<string id="st_move_to_bag">
		<text>mover a la bolsa</text>
	</string>
	<string id="st_unequip">
		<text>desequipar</text>
	</string>
	<string id="st_move_to_slot">
		<text>equipar</text>
	</string>
	<string id="st_no_trade_tip_1">
		<text>El comerciante no está interesado en artículos como este.</text>
	</string>
	<string id="st_no_trade_tip_2">
		<text>El artículo está demasiado dañado para ser intercambiado.</text>
	</string>
	<string id="st_play">
		<text>reproducir</text>
	</string>
	<string id="st_sell_item">
		<text>vender artículo</text>
	</string>
	<string id="st_ui_armor_static">
		<text>Condición de armadura</text>
	</string>
	<string id="st_ui_main_sensor">
		<text>Intoxicación por radiación ionizante \n \n %c[0,170,170,170]La exposición a radiaciones ionizantes representa un riesgo extremadamente alto para un stalker. Por esta razón, se requiere que cada stalker se someta a un entrenamiento que les proporcione la capacidad de medir adecuadamente los niveles de radiación. Esta habilidad se convierte en un factor clave en su actividad dentro de la Zona de exclusión de Chernobyl. La unidad básica en la escala de radiación ionizante es millisievert %c[0,210,210,210](mSv) %c[0,170,170,170]. Un nivel de aproximadamente %c[0,210,210,210]8000 mSv %c[0,170,170,170]generalmente es letal sin posibilidad de recuperación. Los niveles de radiación por encima del umbral de 1000 mSv (consultar a continuación) pueden afectar negativamente de forma gradual en el rendimiento del stalker. En caso de exposición, se recomienda encarecidamente administrar fármacos antirradiación de potencia adecuada lo antes posible. La Tabla 3.2 presenta niveles de radiación con síntomas típicos: \n \n %c[0,102,255,0]250 - 1500 mSv: %c[0,140,140,140]Los síntomas son imperceptibles. Las consecuencias a largo plazo son insignificantes.\n \n %c[0,255,255,0]1500 - 3000 mSv: %c[0,140,140,140]Náusea notoria de moderada a fuerte, mareo, manchas en la piel. Los síntomas a largo plazo son leves. La recuperación total es posible si se trata oportunamente.\n \n %c[0,255,122,0]3000 - 4500 mSv: %c[0,140,140,140]Enfermedad, confusión y mareos muy fuertes que conducen a la muerte prematura si no se trata en un tiempo relativamente corto. Desaparación por completo del hambre y la sed, manchas, diarrea, descamación de la piel y pérdida del cabello. Alto riesgo de pérdida permanente de la capacidad de reproducción. La restauración de las funciones corporales es factible con un uso extenso de agentes de limpieza.\n \n %c[0,204,0,51]4500 - 6000 mSv: %c[0,140,140,140]Intensificación de los síntomas anteriores. Además, daño permanente al sistema nervioso central. Muerte altamente probable.\n \n %c[0,204,0,51]6000 mSv y superior: %c[0,140,140,140]Muerte inminente. A menudo después de la pérdida rápida de la conciencia.\n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]unidad: %c[0,170,170,170]mSv (milisivert) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]radiación letal inminente: %c[0,170,170,170]~6000 +mSv \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]potencia rad. media exterior puntos críticos: %c[0,170,170,170]~900 mSv/min \n \n\n.</text>
	</string>
	<string id="st_undress_outfit">
		<text>quitar el traje</text>
	</string>
	<string id="st_unload_magazine">
		<text>descargar</text>
	</string>
	<string id="st_use">
		<text>utilizar</text>
	</string>
	<string id="st_item_place">
		<text>colocar</text>
	</string>
	<string id="st_item_pour"> 
		<text>verter</text>
	</string>
	<string id="st_item_sort">
		<text>ordenar</text>
	</string>
	<string id="st_item_dismantle">
		<text>desmontar</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_scanner_place">
		<text>colocar escáner</text>
	</string>
	<string id="st_weight">
		<text>Wgt.</text>
	</string>
	<string id="ui_ammo_count">
		<text>Tamaño carg.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_accuracy">
		<text>Precisión</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_ammo_pistol">
		<text>Compre munición básica para pistola (Q)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_ammo_rifle">
		<text>Comprar rifle munición (W)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_bleeding">
		<text>Control de sangrado</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_cancel">
		<text>Cancelar</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_cant_buy_item">
		<text>No puedo comprar arma</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_count_restr">
		<text>Cantidad de restricciones</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_damage">
		<text>Daño</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_default(F5)">
		<text>Predeterminado (F5)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_exit">
		<text>Volver</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_granadelauncher_rifle">
		<text>Comprar lanzagranadas acoplado al cañón para rifle (D)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_granades_rifle">
		<text>Comprar granadas para lanzagranadas acopaldo al cañón (E)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_reliablility">
		<text>Fiabilidad</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_handling">
		<text>Manejo</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_condition">
		<text>Condición</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_has">
		<text>Ahora</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_health">
		<text>Restauración de salud</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_heavy_weapons">
		<text>Pesado</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_last_buy">
		<text>Compre la última rutina comprada</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_last_buy(F4)">
		<text>Anterior (F4)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_money">
		<text>Dinero</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_need">
		<text>Necesario</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_not_enought_money">
		<text>Dinero insuficiente</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_ok">
		<text>Ok</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_additional_weight">
		<text>Peso transportado</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_burn_protection">
		<text>Térmica</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_chemical_burn_protection">
		<text>Química</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_fire_wound_protection">
		<text>Blindaje</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_radiation_protection">
		<text>Radiación</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_shock_protection">
		<text>Descarga eléctrica</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_telepatic_protection">
		<text>Psíquica</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_wound_protection">
		<text>Heridas</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_burn_protection">
		<text>Protección contra la radiación térmica \n \n %c[0,170,170,170]Una anomalía de fuego típica en la Zona de exclusión de Chernobyl se compone de dos elementos separados: %c[0,170,170,170]campo de radiación térmica en forma de hemisferio %c[0,170,170,170]- produciendo un flujo constante de densidad hasta %c[0,210,210,210]50 kW/m2 %c[0,170,170,170], temperaturas de inducción de hasta %c[0,210,210,210]430 °C %c[0,170,170,170], y %c[0,210,210,210]"anomalías de quemador" - %c[0,170,170,170]Emisiones destructivas de llamas de hasta %c[0,210,210,210]1000 °C %c[0,170,170,170]lanzando hacia arriba desde un único punto ubicado habitualmente aprox. 10 cm sobre el suelo. A efectos de evaluación de las anomalías de fuego de la Zona de Exclusión y para indicar las contramedidas disponibles, se utiliza una escala de %c[0,210,210,210]kW/m2 %c[0,170,170,170](kilovatios por metro cuadrado equivalente). Esta unidad indica la densidad del flujo de calor generado por la anomalía y, por lo tanto, el volumen de energía.\n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]dentro de una fogata promedio: %c[0,170,170,170]500 °C o 29 kW/m2 \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]rad térmico media flujo de campo: %c[0,170,170,170]620 °C o 51,5 kW/m2 \n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]expulsión promedio del quemador: %c[0,170,170,170]1000 °C o 212 kW/m2 \n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]aprox. tiempo de supervivencia sin protección: %c[0,170,170,170]RF: 1,5 min/BU: 0,5 sec \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo degr. aprox. armadura completa: %c[0,170,170,170]RF: 10 min/BU: 6 sec \n \n %c[0,140,140,140]RF = campo de radiación; BU = "anomalía del quemador" \n \n %c[0,210,210,210]2. Ácido \n \n %c[0,170,170,170]Es sabido que en las zonas de alta toxicidad de la Zona de Exclusión ("anomalías tóxicas") se pueden encontrar pozos de ácido potentes (denominados "anomalías del trozo de fruta"). Estos "tanques" gravitacionalmente sostenidos son extremadamente inestables y pierden su forma en el momento en que entran en contacto con la materia sólida. Cualquier evento de este tipo produce un estallido potente equivalente al uso de hasta %c[0,210,210,210]0,5 litros %c[0,170,170,170]de oxidantes potentes/ácido sulfúrico de %c[0,210,210,210]50 % %c[0,170,170,170]condensación. Estos estallidos implican la erupción de la solución líquida que se extiende en forma de gotitas que se disparan hacia arriba en aproximadamente %c[0,210,210,210]2 metros por ciento %c[0,170,170,170]de radio. Para facilitar la comparación, la potencia de los ácidos se mide generalmente en una escala de radiación térmica de %c[0,210,210,210]kW/m2 %c[0,170,170,170]equivalentes.\n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]potencia media de gotita de "punch de fruta": %c[0,170,170,170]270 °C o 70 kW/m2 eq. \n \n\n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_chemical_burn_protection">
		<text>Protección contra la toxicidad \n \n %c[0,170,170,170]Debido a la naturaleza aún no conocida por completo de las sustancias que se encuentran dentro de las llamadas %c[0,210,210,210]"anomalías tóxicas" %c[0,170,170,170], la evaluación del peligro debe realizarse de conformidad con el estándar universal %c[0,210,210,210]CL50 (humano) %c[0,170,170,170]. \n \n %c[0,170,170,170]Esta norma mide la toxicidad global de los agentes gaseosos en función de su nivel de concentración e indica la dosis que se requiere para matar el %c[0,210,210,210]50% %c[0,170,170,170]de cualquier "grupo de prueba" aleatorio humano durante la exposición que dure %c[0,210,210,210]1 hora %c[0,170,170,170]. \n \n %c[0,170,170,170]Como en la mayoría de los casos solo toma 10 partes por millón de %c[0,210,210,210](ppm) %c[0,170,170,170]de condensación los agentes anómalos, bioquímicos de la Zona de exclusión, que excedan %c[0,210,210,210]50%/1 h %c[0,170,170,170]de tasa de mortalidad, están justificados incluirlos en %c[0,210,210,210]Clase I (C1) grupo %c[0,170,170,170]que comprenden las sustancias tóxicas más potentes conocidas por la ciencia. Las áreas tóxicas anómalas de la Zona de exclusión han demostrado tener una concentración media de hasta %c[0,210,210,210]C1 200 ppm %c[0,170,170,170](partes por millón), mientras que "200" indica el número de "partes" (partículas) de la típica sustancia de Clase I diluida en 1,000,000 de partes de la solución. Este nivel de toxicidad hace que las anomalías de la Zona de Exclusión sean uno de los entornos más peligrosos del planeta, lo suficientemente fuertes como para matar a un ser humano medio no protegido con equipamiento científico en aproximadamente %c[0,210,210,210]3 minutos %c[0,170,170,170].\n \n %c[0,170,170,170]Por esta razón y para fines de evaluación, la potencia de áreas de anomalías y la efectividad del equipo de protección se gradúa en función de la cantidad de partes de Clase I %c[0,210,210,210](C1) %c[0,170,170,170]sustancia tóxica por millones de partes %c[0,210,210,210](ppm) %c[0,170,170,170]de la solución. Este enfoque da como resultado una unidad de toxicidad "anómala" universal de %c[0,210,210,210]C1 ppm equivalente %c[0,170,170,170]. En el caso del equipo, este valor indica la concentración de toxicidad de C1 ppm que un determinado elemento puede proteger.\n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]potencia media de anomalía tóxica: %c[0,170,170,170]~200 C1 ppm eq. \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]máx. potencia de anomalía tóxica registrada: %c[0,170,170,170]~600 C1 ppm eq. \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo medio de supervivencia desprot.: %c[0,170,170,170]~3 min \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tiempo medio para compl. degr. armadura: %c[0,170,170,170]~25 min. \n \n\n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_fire_wound_protection">
		<text>Nivel de blindaje de la armadura \n \n %c[0,170,170,170]El nivel de blindaje de la armadura indica %c[0,210,210,210]propiedades anti-balísticas %c[0,170,170,170]de una cierta pieza de armadura corporal. Para fines de evaluación, utilizamos un sistema de graduación de ropa de protección reconocido internacionalmente, del Instituto Nacional de Justicia de los Estados Unidos (NIJ) basado en un nivel de energía de proyectil de arma de fuego que una determinada pieza puede soportar.\n \n %c[0,210,210,210]TABLA DE GRADUACIÓN DE ARMADURA: \n \n %c[0,210,210,210]CLASE I: %c[0,170,170,170]cartuchos 12x70, granada \n \n %c[0,210,210,210]CLASE IIA y II: %c[0,170,170,170]9x18 mm, 9x18 mm +P +, 9x19 mm FMJ, 9x19 JHP, 45 ACP \n \n %c[0,210,210,210]CLASE IIIA: %c[0,170,170,170]357 HP, 45 Hydro, 5,56x45 mm FNJ \n \n %c[0,210,210,210]CLASE III  %c[0,170,170,170]9x18 mm AP, 9x19 mm AP, 7,62x39 mm FMJ, 7,92x33 mm FMJ, 5,45x39 mm FNJ, 12x76 slug \n \n %c[0,210,210,210]CLASE IV: %c[0,170,170,170]9x39 mm SP -5, 7.62x51 mm OTAN,.300 Win Mag, 45 AP, 7.92x33 mm AP \n \n %c[0,210,210,210]CLASE V (exoesqueleto): %c[0,170,170,170]5.45x39 AP, 5.56x45 AP, 7.62x39 mm AP, 7.62x51 mm OT OT, 7.62x54 PP, 9x39 mm SP-6, 7.62x54 mm 7H1 \n \n %c[0,204,0,51]IMPORTANTE: \n \n %c[0,170,170,170]Los niveles de protección mencionados anteriormente sólo se refieren a las propiedades de contra-penetración de la armadura. El impacto de bala, incluso si no logra perforar la armadura, todavía es capaz de infligir daño mediante %c[0,210,210,210]trauma contundente %c[0,170,170,170]debido a la energía cinética pura de la bala. Más comúnmente, el efecto del impacto es solo edema de los tejidos blandos, pero en ciertos casos y si la fuerza es lo suficientemente fuerte puede provocar %c[0,210,210,210]fracturas óseas %c[0,170,170,170]causando una herida sangrante que, si no se trata, puede resultar en la muerte. Los trajes mejorados con %c[0,210,210,210]metal %c[0,170,170,170](especialmente titanio o acero) reducen significativamente la probabilidad de fracturas óseas abiertas y los efectos negativos generales del impacto de la bala.\n \n \n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_radiation_protection">
		<text>Protección contra fuentes de radiación externas \n \n %c[0,170,170,170]Las mediciones actuales indican que la radiación más comúnmente encontrada en la Zona de Exclusión viaja mediante partículas %c[0,210,210,210]alfa %c[0,170,170,170]sólidas que están presentes en tierra, arena, agua y otros objetos y por lo tanto en todos los organismos que viven en el área por períodos prolongados de tiempo. Dicha radiación no puede penetrar en la piel y es dañina solo si las partículas cargadas entran en contacto directo con los tejidos y llegan al torrente sanguíneo, por ejemplo, al inhalar aire contaminado con polvo o al comer alimentos contaminados. Por esta razón, se recomienda enfáticamente usar un aparato de respiración filtrada en la Zona de Exclusión en todo momento y evitar la dependencia de las fuentes de agua y alimentos locales.\n \n %c[0,170,170,170]En cuanto a la penetración de la radiación %c[0,210,210,210]beta %c[0,170,170,170]: nuestros datos confirman que todavía se concentra principalmente alrededor del sarcófago de la Unidad 4 de la Central Nuclear. Sin embargo, recientemente se ha descubierto que ciertas especies dentro de la Zona de exclusión emiten un campo de radiación ionizante penetrante a corta distancia. Por razones desconocidas, los efectos de este campo cesan tan pronto como la criatura muere.\n \n %c[0,170,170,170]La fuente final y más peligrosa de radiación ionizante dentro de la Zona de Exclusión son las emisiones repentinas durante las cuales explosiones gamma de diversa potencia han sido detectadas. Debido a la cantidad de energía pura liberada y la potencia de penetración de la radiación gamma, se recomienda encarecidamente ponerse a cubierto en lugares seguros siempre que se produzca una emisión.\n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tasa de protección de máscara de tela: %c[0,170,170,170]45% \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tasa de protección de los filtros respiratorios: %c[0,170,170,170]90% \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tasa de protección ambiental del traje: %c[0,170,170,170]100% \n \n %c[0,204,0,51]IMPORTANTE: \n \n %c[0,170,170,170]Todos los trajes y artículos para la cabeza han sido sometidos a fuertes pruebas de campo contra todo tipo de radiación. Los resultados de estas pruebas se han incluido en el manual, pero se deben considerar como incompletos y proporcionar solo pautas aproximadas.\n \n \n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_shock_protection">
		<text>Protección contra descargas eléctricas \n \n %c[0,170,170,170]Las anomalías eléctricas de la Zona de exclusión de Chernobyl son, sin duda, una de sus creaciones potencialmente más beneficiosas. Los potentes y constantes arcos eléctricos estirados en lo que parece ser una simple composición de gases podrían, si se aprovechan, proporcionar enormes cantidades de energía pura. Lamentablemente, todos los intentos de obtener electricidad a partir de estas anomalías fueron en vano, ya que son extremadamente inestables y cualquier contacto con la materia sólida da como resultado estallidos masivos de energía. Tales fenómenos son inauditos en la ciencia moderna ya que nuestros sensores han registrado un aumento repentino tanto de voltaje como de corriente que causaría que cualquier condensador actualmente producido se sobrecaliente debido a la naturaleza errática de la anomalía.\n \n %c[0,170,170,170]Los picos de voltaje producidos durante tales explosiones ascienden a %c[0,210,210,210]4,0 megavoltios (MV) %c[0,170,170,170], lo que permite que la corriente alcance hasta %c[0,210,210,210]3,5 metros %c[0,170,170,170]sobre el suelo. Dado que los estallidos duran alrededor de %c[0,210,210,210]50 milisegundos %c[0,170,170,170], la energía producida dentro de la anomalía por cada estallido a menudo no es suficiente para matar a un hombre adulto sano. Sin embargo, debe esperarse un daño extenso a la salud y un trauma severo, y el segundo estallido (que es muy probable que ocurra si uno no sale del campo rápidamente) es en la mayoría de los casos fatal.\n \n %c[0,170,170,170]Como es el caso con todas las descargas eléctricas estáticas, el mejor medio de protección es aumentar la resistencia eléctrica del cuerpo. Esto se puede lograr de varias maneras, principalmente usando ropa protectora, no conductiva.\n \n %c[0,170,170,170]Para los propósitos de los stalkers en la Zona de Exclusión, se mide la efectividad de todos los medios de resistencia eléctrica y armaduras de combate en el número de kilovoltios %c[0,210,210,210](kV) %c[0,170,170,170]que un determinado equipo puede resistir durante una sola explosión de una anomalía eléctrica de %c[0,210,210,210]3000 kV %c[0,170,170,170]/ %c[0,210,210,210]50 ms  %c[0,170,170,170]. \n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]potencia media de anomalía eléctrica: %c[0,170,170,170]~3 MV \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]tasa de daño cuerpo desprot. explosión única: %c[0,170,170,170]95% \n \n\n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_telepatic_protection">
		<text>Protección contra influencia psíquica \n \n %c[0,170,170,170]Los datos científicos sobre el origen y la naturaleza de los denominados "campos psíquicos" que se encuentran comúnmente dentro de la Zona de exclusión de Chernobyl están %c[0,204,0,51]clasificados %c[0,170,170,170].\n \n %c[0,170,170,170]Sin embargo, es esencial que cualquier stalker tenga en cuenta el hecho de que estas fuerzas representan un peligro extremo para cualquier ser humano y deben evitarse a toda costa. Tales campos generalmente toman una forma semiesférica con la fuente en su centro. Es de destacar que son capaces de matar de inmediato o inducir un coma irrecuperable en cuestión de segundos después de la exposición (esto se aplica a cualquier ser humano que no esté protegido con equipo adicional). La potencia del campo psíquico varía dependiendo de la distancia desde la fuente: el más débil está en los bordes del campo y aumenta a una velocidad geométrica más cercana a la fuente.\n \n %c[0,170,170,170]Se ha establecido que junto a la principal "radiación psicológica", cada campo también produce un campo magnético tenue, de baja frecuencia %c[0,210,210,210](50-60 Hz) %c[0,170,170,170]que parece completamente inofensivo; este campo puede ser fácilmente detectado y medido a los efectos de la evaluación de la fuerza principal del campo psíquico. La potencia de los campos psíquicos (y efectividad de las contramedidas) se da en militeslas %c[0,210,210,210](mT) %c[0,170,170,170]que indican la intensidad de un campo magnético acompañante.\n \n %c[0,210,210,210]FUENTES CONOCIDAS: \n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]emisión de sobretensión: %c[0,170,170,170]35 mT (flujo constante); 660 mT (onda expansiva) \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]media anomalía psíquica: %c[0,170,170,170]E 3mT; C45 mT \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mutante controlador: %c[0,170,170,170]E 5 mT; C 75 mT; R33 m \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mutante poltergeist: %c[0,170,170,170]E 8 mT; C 90 mT; R52 m \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mutante burer: %c[0,170,170,170]E2 mT; C50 mT; R26 m \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]mutante psy-dog: %c[0,170,170,170]E 0,1 mT; C15 mT; R 23 m \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]complejo Yantar (inactivo): %c[0,170,170,170]E 0,001 mT; C 1800 mT (est.); R ~3,5 km \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]"Cauterizador cerebral" (inactivo): %c[0,170,170,170]E 0,001 mT; C 6500 mT (est.); R ~20 km \n \n %c[0,140,140,140]E = borde del campo \n %c[0,140,140,140]C = epicentro del campo \n %c[0,140,140,140]R = rango \n \n\n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_wound_protection">
		<text>Protección contra heridas \n \n %c[0,170,170,170]El nivel de protección contra heridas sigue siendo un factor importante cuando se opera dentro de la Zona de exclusión de Chernobyl y no debe subestimarse. Esto se debe a una fauna extremadamente agresiva y carnívora que ha mutado excesivamente debido a las características especiales de la Zona de Exclusión.\n \n %c[0,170,170,170]El término colectivo %c[0,210,210,210]"mutantes" %c[0,170,170,170]se refiere a seres de origen animal y posiblemente humano que son el resultado de esta evolución anormal. Pueden tomar una variedad de formas y formas dependiendo de su ascendencia y el alcance de la mutación, y tienen a su disposición varios medios para infligir daño y matar a su presa. Los tipos comunes de ataques incluyen morder, cortar la piel y la ropa con garras afiladas, apuñalar con colmillos prominentes, cargar a la presa, así como patadas y golpes.\n \n %c[0,170,170,170]El medio más popular de protección contra este la amenaza es usar ropa fabricada de tal manera que la haga virtualmente impenetrable ante ataques de animales. Aunque normalmente incluso una capa delgada de material de protección puede mantenerlo fuera de peligro, en la Zona de exclusión se recomienda utilizar únicamente fibras antidesgarro diseñadas especialmente.\n \n %c[0,170,170,170]Valores de protección contra ruptura de una armadura determinada pieza están en conexión directa con su clase de protección antibalística. Esto es especialmente cierto para cualquier NIJ %c[0,210,210,210]Clase AIII %c[0,170,170,170]y superior que tiene un gran número de placas de metal %c[0,210,210,210]integradas %c[0,170,170,170].\n \n %c[0,204, 0,51]IMPORTANTE: \n \n %c[0,170,170,170]Aunque la ropa de alta durabilidad y grosor puede reducir significativamente el daño infligido por proyectiles de arma de fuego y ataques de animales de todo tipo, los materiales de los que está hecha la ropa no son indestructibles y se degrada lentamente, disminuyendo gradualmente sus valores de protección física y ambiental. La velocidad a la que la armadura se degrada %c[0,210,210,210]no es un valor constante %c[0,170,170,170]y depende de la condición de la unidad, lo que significa que %c[0,210,210,210]la condición del equipo se deteriorará cuanto más rápido cuanto más dañado esté. \n \n %c[0,170,170,170]Por esta razón, se %c[0,210,210,210]recomienda encarecidamente %c[0,170,170,170]llevar a cabo el mantenimiento de trajes y cascos con la mayor frecuencia posible y evitar daños estructurales graves. \n \n\n</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_power">
		<text>Recuperación de energía</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_power_restore">
		<text>Recuperación de energía \n \n %c[0,170,170,170]Su nivel de energía/resistencia representa la energía física disponible almacenada en el cuerpo. Esta energía se utiliza para una variedad de propósitos, especialmente correr, y la pérdida severa de resistencia puede provocar que no pueda moverse. Por lo tanto, es vital comer, beber y dormir para recuperar su energía y controlar el peso de su mochila, ya que la cantidad que lleva influye en la velocidad a la que se cansa. Las drogas y los artefactos pueden proporcionar un impulso a la recuperación de energía.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_preset1(F1)">
		<text>Rutina 1 (F1)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_preset2(F2)">
		<text>Rutina 2 (F2)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_preset3(F3)">
		<text>Rutina 3 (F3)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_radiation">
		<text>Radiación</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_rank_restr">
		<text>Restricción de rango</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_rate_of_fire">
		<text>Cadencia</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_reset_items(C)">
		<text>Claro (C)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_rifles">
		<text>Rifles de asalto</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_satiety">
		<text>Eliminación del hambre</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_scope_rifle">
		<text>Comprar alcance óptico para rifle (S)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_sell_items(X)">
		<text>Vende todos los artículos en la mochila (X)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_shotguns">
		<text>Rifles</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_silencer_pistol">
		<text>Comprar silenciador para pistola (A)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_silencer_rifle">
		<text>Comprar silenciador para rifle (F)</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_sniper_rifles">
		<text>Francotirador</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_time">
		<text>Hora</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_you_already_have">
		<text>Ya tengo uno</text>
	</string>
	<string id="ui_st_err_gs_not_available">
		<text>Los servicios Online S.T.A.L.K.E.R. no son accesibles</text>
	</string>
	<string id="ui_st_err_sb_master_server_conn_fail">
		<text>No se puede conectar al servidor maestro.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_outfit_protect">
		<text>Proteccion:</text>
	</string>
	<string id="ui_st_preset_def">
		<text>Por defecto</text>
	</string>
	<string id="ui_st_preset_stored_to">
		<text>Rutina comprada guardada como</text>
	</string>
	<string id="ui_total_weight">
		<text>Peso total:</text>
	</string>
	<string id="st_drink">
		<text>beber</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_power_restore">
		<text>Recuperación de energía</text>
	</string>
	<string id="st_ui_bleeding_sensor">
		<text>Sangrado \n \n %c[0,170,170,170]El sangrado puede drenar la energía vital (salud) a una velocidad muy rápida si no se trata rápidamente. Las heridas hemorrágicas son a menudo el resultado de la fuerza física externa de cualquier tipo que penetra la armadura del cuerpo y rompe la piel, y a veces se acompaña de daño a los órganos internos. El sangrado también puede ser el efecto de fracturas óseas abiertas causadas por traumatismo cerrado.\n \n %c[0,170,170,170]Un stalker promedio puede soportar una pérdida de sangre de hasta aproximadamente %c[0,210,210,210]2,7 litros %c[0,170,170,170]sin perder conciencia. Las heridas extremadamente graves (o numerosas) pueden causar una pérdida de sangre de esta magnitud en %c[0,210,210,210]de 5 a 10 minutos %c[0,170,170,170]. Los vendajes o los kits de costura de heridas pueden detener el sangrado, mientras que los medicamentos que aumentan la densidad sanguínea o los agentes coagulantes pueden usarse para reducir la tasa general de sangrado.\n \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]volumen de sangre corporal:  %c[0,170,170,170]~5,5 litros \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pérdida de sangre mortal: %c[0,170,170,170]~2,7 litros \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]disparo de 5.45 cal. ante torso desprot.: %c[0,170,170,170]~320 ml/min \n %c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]efectividad del vendaje: %c[0,170,170,170]~270 ml/min \n \n %c[0,170,170,170]Tabla: \n \n %c[0,102,255,0]0 - 100 ml/min: %c[0,140,140,140]leve \n %c[0,255,255,0]100 - 200 ml/min: %c[0,140,140,140]significativo \n %c[0,255,122,0]200 - 300 ml/min: %c[0,140,140,140]grave \n %c[0,204,0,51]300+ml/min: %c[0,140,140,140]crítico \n \n\n.</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_weight">
		<text>Peso máximo</text>
	</string>
	<string id="st_ui_health_sensor">
		<text>Salud</text>
	</string>
	<string id="st_ui_health_sensor_inv">
		<text>Salud \n \n %c[0,170,170,170]Lo que se conoce como salud general podría describirse mejor como la %c[0,210,210,210]capacidad y voluntad %c[0,170,170,170]para seguir adelante sin importar las circunstancias. La Zona es un lugar implacable. Aunque el dicho "abandonad toda esperanza los que enstréis aquí" no se aplica en la Zona, no debes esperar que alguien te ofrezca una mano amiga. Estás solo y si fallas, es probable que mueras de una forma miserable. Culpe a los mutantes, el clima, las emisiones o la propia Zona por eso, pero recuerda: es tu culpa, usted tiene la culpa, y depende de tí sobrevivir. No importa cómo lo mires, es la ley de la naturaleza: la supervivencia del más fuerte. Aquellos que no están hechos para esta norma de trabajo sin duda morirán, y aquellos con más perseverancia vivirán para ver otro día.\n \n %c[0,170,170,170]Mientras que una herida de bala superficial no lo inmovilizará por completo, ciertamente causará %c[0,210,210,210]dolor %c[0,170,170,170], y el dolor es peligroso: puede hacer que su cuerpo %c[0,210,210,210]deje de funcionar %c[0,170,170,170]. Puede producirse un shock, pérdida de la conciencia y agotamiento físico, y entonces estará prácticamente muerto, así que muévete con cuidado.\n \n %c[0,170,170,170]Ni la armadura ni el equipo pueden protegerte de todos los peligros ni los objetos son el factor más importante para tu supervivencia. Es la mente. Es precisamente la mente que te da fuerza de voluntad para resistir la presión de la Zona y la determinación de perseguir tus objetivos. Sin embargo, la mente no es una constante, es una variable. Cambia dependiendo de las circunstancias. El trauma psicológico te debilita y drena tu salud. Esto es especialmente cierto en casos de gran potencia como emisiones o anomalías. Por otro lado, puedes fortalecer tu mente comiendo, bebiendo, durmiendo, en una palabra: %c[0,210,210,210]cuidándote %c[0,170,170,170]. También puedes participar en ciertas actividades para mantener vivo tu espíritu y tomar varias sustancias que mejoran el rendimiento si las cosas van demasiado lejos.\n \n %c[0,170,170,170]Incluso si fallas, al menos puedes estar seguro de que hiciste todo lo que pudiste, por pequeño que sea el consuelo. Sólo eres un cadáver después de todo, un festín para cuervos, gusanos y mutantes. Sólo te queda tener fe en tus compañeros, en los que no cometieron los mismos errores, en los que aún están vivos.\n \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_ui_stamina_sensor_inv"> 
		<text>Saciedad \n \n %c[0,170,170,170]El hambre es el estado del cuerpo que ocurre en la ausencia prolongada de alimento como resultado de la excitación de los núcleos laterales del hipotálamo. La satisfacción da la sensación opuesta, una sensación de saciedad. El cuerpo obtiene la mayor eficiencia cuando conserva la cantidad correcta de energía, lo que le permite soportar numerosas actividades físicas con una resistencia mínima. Un estómago vacío conducirá a un agotamiento gradual de la reserva de fuerzas. La disminución de sustancias nutritivas conducirá a un deterioro gradual de la salud, y el ayuno prolongado conducirá al resultado conocido como "inanición", y más tarde: la muerte.\n \n %c[0,170,170,170]\n \n\n</text>
	</string>
	<string id="ui_ammo_types">
		<text>Munición</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_effect_time">
		<text>Duración</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_seconds_short">
		<text>segundo</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_seconds">
		<text>segundos</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_survive_surge">
		<text>Te protege de una emisión o tormenta psíquica</text>
	</string>
	<string id="st_dress_helmet">
		<text>equipar casco</text>
	</string>
	<string id="st_undress_helmet">
		<text>quitar el casco</text>
	</string>
	<string id="st_ui_containers">
		<text>Contenedores</text>
	</string>
	<string id="st_ui_artifacts">
		<text>Artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_ui_container_remove">
		<text>Eliminar del contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_ui_container_place">
		<text>Poner en el contenedor</text>
	</string>

	<!-- Call of Chernobyl -->
	<string id="st_donate">
		<text>Donar</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_af_condition">
		<text>Eficiencia</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_explosion_protection">
		<text>Explosión</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_hit_fraction_actor">
		<text>Impenetrable</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_outfit_strike_protection">
		<text>Impacto</text>
	</string>
	<string id="ui_st_repairable_equipment">
		<text>Reparable</text>
	</string>
	<string id="ui_st_usable_parts">
		<text>Partes</text>
	</string>
	
	<!-- DEAD AIR -->
	<string id="trade_dont_make">
		<text>No es posible comerciar.</text>
	</string>
</string_table>
