<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>


	<string id="encyclopedia_survival"> 
		<text>Supervivencia</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_equipement">
		<text>Equipo</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_equipement_text">
		<text>Los cuchillos se dividen en clases. Lo más simple es no cortar mutantes con una piel gruesa, como un jabalí. Los cuchillos tienen la propiedad de deteriorarse por el corte de cadáveres y el uso de combate. Los nuevos son baratos, y los kits para afilarlos son más baratos. \n \nEl cinturón está diseñado para acceder rápidamente a cartuchos y proyectiles, con la capacidad de sujetar módulos, algunas partes de mutantes y contenedores con artefactos. Cada clase de armadura inicialmente tiene limitaciones en el número de ranuras para cinturón: chaquetas, impermeables y monos livianos están equipados con 4 ranuras; los overoles medianos, los overoles de asalto pesados y los trajes blindados pesados tienen 5 ranuras cada uno; trajes científicos con un sistema de respiración cerrada - las 7 máquinas tragamonedas, la excepción es el "SEVA" en general con 5 ranuras. Los técnicos están listos para realizar una fijación para una nueva ranura en el cinturón si tienen el conjunto de herramientas necesario. \n \nMuniciones. Los cartuchos normales son un consumible raro y costoso en la Zona. Adquirido de comerciantes y militares de renombre, bastante raro en stalkers comunes. Apreciar el hecho de que afectan ligeramente el desgaste de las armas. Los cartuchos viejos se encuentran de forma regular, son más baratos, pero su uso tiene un efecto negativo en el uso de armas. Las balas de tales cartuchos tienen las mismas propiedades dañinas que en los cartuchos convencionales.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_radiation">
		<text>Radiación</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_radiation_text">
		<text>Al estar en la Zona de contaminación por radiación sin la protección adecuada, la transferencia del artefacto radiactivo fuera del contenedor, así como el uso de productos con un fondo de radiación que excede la norma, causan daños en el cuerpo, lo que en el futuro puede provocar una muerte Salir. Para eliminar el efecto de la exposición a la radiación, se usan medicamentos contra la radiación, kits de primeros auxilios científicos, kits de supervivencia y líquidos que contienen alcohol. La radiación tiene la propiedad de acumularse en el cuerpo, pero un nivel bajo de radiación es inofensivo. Para controlar la dosis de exposición de la radiación recibida por el dispositivo (y para quienes lo usan) se usa un dosímetro.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_hunting">
		<text>Caza</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_hunting_text">
		<text>Puedes despellejar mutantes no solo por vender trofeos, sino también por comida. Un horno portátil o un multivark y el problema del hambre ya no serán los más terribles. Solo conoce el carbón. Sin embargo, nada se da por nada. La carne, cocida incluso en el mejor horno, es radiactivamente peligrosa y el combustible ocupa un lugar precioso en la mochila. Simplificar la caza ayudará a un kit de caza especial, que permitirá cortar trozos y mutantes de carne con mayor frecuencia.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_energy">
		<text>Bateria cargada</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_energy_text">
		<text>Casi todos los componentes electrónicos consumen energía y cuanto más se enrolla, más rápido se sientan las baterías. El PDA casi no descarga la batería, los detectores de las anomalías "comen" dependiendo de la potencia y el radio de detección de artefactos, el faro consume una carga moderadamente, y el NVP durará solo un par de horas. "Eterno" solo un dosímetro y una antorcha de mano, pero salvo que una pistola o un acero frío con él no se arme. Reponer la energía del cargador universal es posible con la ayuda de baterías o cargando con técnicos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_repair">
		<text>Reparación</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_repair_text">
		<text>En un granero, con una máscara de gas con fugas, un baúl de cuña y un centavo en el bolsillo, ¿qué hacer? Repare usted mismo. Encuentra o compra kits de reparación diseñados para cada tipo de arma y traje con casco. Los kits hacen que el equipo funcione. Las herramientas industriales convencionales como martillos, telas y palas se utilizan como materiales auxiliares para reparaciones, ya que esto aumentará ligeramente su eficacia, pero no vale la pena comenzar el estado del equipo, de lo contrario tendrá que despedirse de su baúl favorito o diseñar una cantidad considerable de equipos para su reparación. \n \nLas armas, debido incluso a una pequeña cantidad de experiencia laboral en condiciones de CEOs, pueden perder su batalla anterior debido al daño a varios mecanismos. Reparar de inmediato todas las fallas solo llevará al técnico. Dañar un mecanismo de armas es mejor que te corrijas con la ayuda de correas. Para la reparación de cada tipo de mal funcionamiento, el conjunto de hormigón se ajusta: rotura - rem. conjunto, deformación - un conjunto de herramientas, contaminación - agentes de limpieza.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_craft">
		<text>Crear elementos</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_craft_text">
		<text>Los kits de herramientas para trabajos duros y finos le permiten hacer varias cosas útiles, desde vendas hasta detectores, desde materiales improvisadosque se pueden encontrar en lugares abandonados durante mucho tiempo. Esto puede ahorrar significativamente el dinero gastado en comprar equipos o repararlos. Cada conjunto corresponde a su propia lista de elementos creados.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_cooking">
		<text>Cocinando comida</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_cooking_text">
		<text>En la Zona no es rico en comida orgánica. Los mutantes de la carne constituyen la mayor parte de la dieta del stalker. Comerlo crudo significa obtener una dosis significativa de partículas radiactivas. La preparación de carne extraída no solo reduce la cantidad de partículas radiactivas en ella, sino que también aumenta la saturación de dichos alimentos. En condiciones de zona, puede preparar la comida usted mismo con la ayuda de estufas portátiles especiales. Los diferentes tipos de hornos son adecuados para diferentes tipos de carne, lo mismo se aplica al combustible para ellos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_containers">
		<text>Contenedores</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_containers_text">
		<text>Para transportar artefactos radioactivos, necesita un contenedor especial que lo proteja de la radiación dañina. Los contenedores se dividen en varios tipos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_anomalies">
		<text>Zonas de anomalías</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_anomalies_text">
		<text>Uno de los peligros que se encuentran en el camino de los stalkers son las zonas anómalas, pequeñas áreas en las que las leyes físicas. La entrada en tales zonas casi siempre conduce a la muerte o lesiones graves, la fuerza del daño depende de la concentración de la anomalía. Después de la eyección, las formaciones anormales producen varios tipos de objetos con propiedades únicas: artefactos, seguidos de perseguidores de caza. Las dimensiones de la mayoría de las anomalías no superan unos pocos metros cuadrados. Al mismo tiempo, hay anomalías muy grandes: anomalías arcaicas, por regla general, que combinan las propiedades de varias más pequeñas. Pequeñas anomalías ocurren individualmente y en grupos que pueden ser bastante grandes y luego se llaman "campos anómalos". Se observa que las anomalías surgen después de la eyección y pueden cambiar su ubicación. Las anomalías reaccionan a los pernos, que son el principal medio para detectarlos. En este caso, algunas anomalías se pueden "descargar", mientras que otras solo reaccionan a objetos grandes. Los grupos de investigación en la Zona lograron desarrollar detectores que determinan casi todos los tipos de formaciones anómalas, pero tal detector costará un centavo.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_weight">
		<text>Peso transportable</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_weight_text">
		<text>El hombre no es un camión, y no puede cargar una tonelada sobre él. Cuanto más lleva, más fatiga y más rápido pierde su fuerza. La velocidad de movimiento también depende del peso del equipo. Al final, si las cosas son demasiado, será difícil moverse.</text>
	</string>
	

	<string id="encyclopedia_personae">
		<text>Personajes</text>
	</string>


	<string id="encyclopedia_personae_comms">
		<text>Facciones</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_comms_text">
		<text>Militares \nSoldados que han pasado el entrenamiento de servicio especial después de la experiencia de servicio en la Zona, o acosadores que firmaron un contrato con el ejército. Provisto de una gran cantidad de equipos auxiliares, bien armados y equipados. Se utilizan principalmente para estudiar las causas y las consecuencias de un desastre, y también se dedican a mapear la Zona. En su mayoría caminan en grupos de cinco. Los acosadores comunes a sí mismos no están permitidos; inmediatamente disparan. \n \nKhorunzhy caminó y sintió la mirada pesada de Melekhov en la parte posterior de su cabeza. Y aunque el comandante le dijo a la joven estrella que Khorunzhiy, de los acosadores militares, aún no confiaba en él. O, tal vez, se encontraron antes, cuando Khorunzhim era un caminante libre de la Zona. Stalker incluso miró hacia atrás, una vez más mirando la cara del teniente. Sí, no, como, no se encontró. \n... \n \nBandidos \nRepresentantes del mundo delictivo que llegaron a la Zona por varias razones: ganar en la venta de artefactos, esconderse de la ley, comprar o vender armas. En la Zona hay mucho nivel de elemento, desde punks hasta criminales serios. La mayoría de ellos están unidos en pandillas. Aunque todavía no hay una sola organización de mafiosos en la Zona, son muy molestos para los acosadores comunes. \n \nUn voló hacia ellos justo cuando estaban hurgando en los bolsillos de su compañero. Tres se sentaron en la mochila de la víctima y compartieron la presa, una más enjambrada en sus bolsillos. La sangre golpeó al acechador en la cabeza, cegándolo, y él abrió fuego para vencer. La munición es la moneda de la Zona, pero no se lo perdonó, repartiendo generosamente regalos a asesinos y merodeadores. \n
		\n \nSolitarios \nStalkers explorando la Zona solos. Tal mayoría, ya que la membresía en el grupo selecciona un tiempo precioso, reduciendo así las ganancias; Además, algunos están simplemente por naturaleza inclinados a la soledad y la independencia. \n \nBásicamente, los solteros mueren en la Zona, no pueden estar aquí solos. Pero en cualquier regla hay excepciones. La anguila era solo una excepción. Ya había pasado dos años acechado, pero no se unió a ninguno de los clanes, prefiriendo ser el dueño de sí mismo. Al mismo tiempo, no podría ser superado por bandidos, monstruos, fuerzas especiales o la propia Zona. \n... \n \n "Monolito" \nOrdenoso grupo, ubicado en el centro de la Zona y que no permite a nadie. "Monolito" muestra una intensa hostilidad hacia los demás acosadores, tanto solitarios como representantes de varios grupos. Son de pocos lados, no hacen ningún contacto o compromiso, se distinguen por una adhesión fanática a lo que está en el centro de la Zona. No se sabe qué creen en este "algo", pero su culto ya se ha convertido prácticamente en un rito de culto religioso, obligatorio para todos los miembros de la agrupación. Pero, sorprendentemente, este compromiso no tiene forma de orden, sino que es aceptado voluntariamente por todos los monolitos. Los acosadores restantes prefieren no tratar con estos "fanáticos religiosos", como comúnmente se los llama. Creen que los monolitos son limitados y están obsesionados con su fanatismo, pero su resistencia a los intentos de los demás de penetrar en el centro de la Zona habla de fuerza, experiencia y destreza, que es algo divergente de la opinión del fanatismo y el zombi.
		La disponibilidad de armas de primera clase de los monolitos basadas en los últimos desarrollos tecnológicos, uniformes pesadosy otros medios técnicos sugiere la existencia de una fuente desconocida de financiación. \n \nMonolitos eran fanáticos incluso antes de tener un "techo completamente". Todos hablaban de extraterrestres, la exclusividad de la Zona, los experimentos de los alienígenas y, por supuesto, su amado Monolito. E incluso creyeron, a pesar del hecho de que no había testigos vivos. Por supuesto, Balabolov, quien dijo que vieron el monolito por su cuenta, tuvo suficiente. ¿Pero quién creerá en Sanya Red o Govorun, que ni siquiera llegaron al Agroprom? Y ahora los monolitos han desaparecido por completo de los carretes. Incluso han dejado de hablar con nadie. Simplemente comienza shmalyat con cualquiera que vean. Una palabra: fanáticos. \n... \n \n "Deber" \nUn grupo paramilitar caracterizado por una disciplina estricta: sus miembros en realidad viven según el estatuto. Solo los representantes de la "Deber" no intercambian las creaciones únicas de la Zona con el mundo exterior: según los rumores, todos los artefactos encontrados por estas personas se entregan a los científicos. Todo deudor considera que su principal objetivo es proteger al mundo del impacto de la Zona. La mayoría de las operaciones de agrupamiento están asociadas con el exterminio de monstruos, por lo que los ataques "Deber" a menudo libran a los acosadores habituales de muchos problemas acuciantes. Durante mucho tiempo y furiosamente pelea con el grupo "Libertad". \n \nChicos en camuflaje con imágenes de escudos en parches no solo toman el sol en las cercanías del campamento "Libertad".
		Se sentaron en silencio, escondiéndose detrás de árboles y ruinas y sin hacer ruido. Incluso cuando aparecieron "objetivos" en el campo de visión, esperaron. Solo dejando que sus enemigos se acercaran, abrieron fuego para vencer. Ese día, ninguno de los "Fremen" no los dejó. El último fue asesinado por el arnés, que fue conducido al segundo piso de la casa en ruinas. Disparó por un largo tiempo, evitando que los deudores se acercaran. Entonces Shmelev ordenó arrojarle granadas. El torniquete todavía estaba vivo cuando se acercaron a él. El brazo derecho fue arrancado, y una astilla cayó al estómago. Shmelev tuvo que gastar en él un cartucho más. \n... \n \n "Libertad" \nAnarchistas y temerarios que se declararon luchadores por la libertad en el territorio de la Zona y, por lo tanto, constantemente en conflicto con los acosadores militares y el grupo "Deber". Svobodovtsy cree que la información sobre lo que está sucediendo en la Zona no puede esconderse de la humanidad, desafiando así el monopolio de las organizaciones gubernamentales para poseer secretos locales y milagros. \n \nDe los Fremen, aprendí que la Zona se originó como resultado de pruebas militares de un arma secreta. Un acosador llamado Lukaevy de "Libertad" me aseguró que lo sabe con certeza. Al igual, la información es precisa y verificada. No sé si esto es así, pero todo realmente converge: la naturaleza incomprensible de la catástrofe y el interés de los militares en la Zona desde el primer día de su aparición, y su aversión por los acosadores comunes y el deseo de obtener al centro - a donde, de acuerdo con las garantías de Lukavoy, hasta ahora es el arma más secreta. \n... \n \nMercenarios \nPersonas que pueden hacer cualquier trabajo por dinero. Conozca la Zona y sus descendientes son peores que el acosador ordinario, y a menudo mueren donde el principiante verde se daría cuenta del peligro. Pero en lo que se refiere a la guerra con las personas, saben el punto: los profesionales en su campo, se ocuparán rápidamente de cualquier acosador e incluso pueden eliminar completamente una pequeña agrupación. \n \nLos trajes azules brillaban en todas partes.
		Lo condujeron, como una manada de lobos, a la víctima deseada. Poplar se dio cuenta de que era demasiado tarde. Siguió mirando hacia atrás, hacia atrás, cuando de repente una figura oscura apareció repentinamente frente a él y un débil golpe sonó. Stalker cayó, agarrándose una herida en el costado. Los perseguidores corrieron y se alinearon en semicírculo. El que disparó, fue al herido y puso el cañón. \n- "¿Para qué?" croaked Poplar. - "Nada personal. Nos pagaron", dijo una voz detrás de la máscara. Después de la respuesta, sonó un disparo. Controlar. \n... \n \nCientíficos \n Investigadores de la naturaleza de la Zona y sus generaciones. Con una buena actitud de su parte, un acosador afortunado puede vender bien a los científicos que se encuentran en la Zona de Khabar sin un intermediario. \n \n Solíaverlo de vez en cuando en el campo de investigación. Solíarenunciar a un truco. Normal era un hombre. Sano, bombeado, y no digas eso de los cabezas de huevo. El precio era bueno para los artefactos, para una vida con él siempre era posible hablar... y absurdamente se metió en problemas. Cerca del "carrusel" algo estaba afuera con sus instrumentos cuando estos chacales comenzaron a disparar. Fue arrojado a una anomalía, sin torsión. Cuando terminamos la pelea, solo los restos de su traje espacial cerca de la anomalía se fueron. \n... \n \n "Clear Sky" \nRescuechers of the Zone, un clan poco conocido, perdido en algún lugar de las marismas. Nadie sabe con certeza cuáles son sus números, qué hacen y qué objetivos persiguen. Pero esos raros acosadores que venían de las marismas hablan de los tipos disfrazados de azul celeste. \n \nSkif se levantó de la rodilla y bajó el cañón, los extraños eran mucho más grandes. Le sorprendió el color de su camuflaje: azul, con inserciones blancas, como el cielo fuera de la Zona. Para las marismas fue, por decirlo suavemente, una bata desenmascaradora. "Combatientes de ellos, por supuesto, como una mierda de bala", pensó el acosador para sí mismo, "pero también me asusté, estos hombres guapos me dejaron entrar tan cerca".</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_leaders">
		<text>Jefes de facciones</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_leaders_text">
		<text>El hombre sigue siendo un hombre incluso en condiciones tan terribles como en la Zona. Estas personas reunieron grupos de personas de ideas afines y persiguieron sus objetivos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_traders">
		<text>Comerciantes</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_traders_text">
		<text>Los principales proveedores de todo y todo en la Zona, gracias a los comerciantes, usted puede comprar varias cosas necesarias para la supervivencia. El surtido a menudo depende de las pertenencias de las cosas, por ejemplo, accesorios de guerra, cartuchos, comida, basura, equipos y armas, pero también de pertenecer a una agrupación. Vale la pena recordar que cada operador desea recuperar sus costos para el pedido y la entrega de los productos, por lo que los precios "como en la tienda" no deben contabilizarse. Pero si uno u otro comerciante es benevolente, entonces es posible contar con un descuento. También vale la pena señalar la dependencia del valor de los bienes sobre la relación de una persona con una agrupación particular. En promedio, el surtido de los comerciantes se actualiza una vez a la semana, cada 3 días. La variedad de cosas secundarias no es estable. Con la mejora de las relaciones, los comerciantes amplían el rango, algunos aumentan la estabilidad de la apariencia de los productos. El comerciante no ofrecerá sus mejores equipos y armas para la venta con una reputación insuficiente entre el grupo al que pertenece.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_medics">
		<text>Médicos</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_medics_text">
		<text>Queridas personas en la Zona, en su cuenta se salvaron cientos de vidas. Trabajar como médico en la Zona es realmente difícil, tienen que curar heridas tan terribles que no encontrarás en la "gran tierra", una quemadura por la quema de lo que cuesta. A veces vale la pena visitar y verificar la salud, ya que no vale la pena vivir con una moneda monetaria. Además, los médicos pueden comprar medicamentos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_techs">
		<text>Técnicos</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_techs_text">
		<text>Los técnicos reparan equipos y armas, salvando a los stalkers la oportunidad de sobrevivir. Muchos regresaron vivos de las redadas, ya que no se olvidaron de reparar y mejorar sus equipos. En los hábitats relativamente seguros de los stalkers, a veces vale la pena visitar maquinaria. Hay casos en que el costo de reparar una cosa en particular es varias veces mayor que el costo de un comerciante. A menudo, dicho costo se ve afectado por el estado de las cosas o la relación de una persona con la agrupación de tecnología. Pero no se olvide de la rareza de las armas buenas en la Zona, a veces es mejor gastar dinero en reparaciones que encontrar una nueva.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_reputation">
		<text>Reputación</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_reputation_text">
		<text>La reputación da una idea de cómo un jugador interactúa con otros stalkers. La asistencia siempre implica mejorar las relaciones, en la comunidad stalkera y mejorar la reputación en general. La reputación es similar al rango, pero difiere en que no es lineal, existe la posibilidad de aumentar y disminuir, y está relacionada con las relaciones con otros stalkers y no con la actividad en el juego. Las formas más simples de mejorar la reputación son realizar tareas, proporcionar primeros auxilios a los heridos y matar a los enemigos de la agrupación del jugador. Con el aumento de la reputación, los miembros del grupo se vuelven más leales: los comerciantes ofrecen un surtido más grande, descuentos, y los miembros del grupo pueden tomarse en equipo. Las formas simples de perder reputación son fallas o rechazos de tareas y la muerte de stalkers neutrales o amistosos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_surrender">
		<text>Interrogatorios</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_surrender_text">
		<text>Con cierta probabilidad, un hombre herido puede arrodillarse y poner sus manos detrás de su cabeza, entonces usted puede interrogarlo. Cuéntele sobre la ubicación del escondite o devuélvala al PCCh, o envíela... Es necesario evitar a los fanáticos heridos que explotan por la gloria de su ídolo, solo para evitar ser capturados.</text>
	</string>
	
	
	

	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Mutantes</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Rata</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>Una rata es una criatura pequeña e inofensiva. Enfrentar a la gente, generalmente, las ratas entran en pánico. Se mueven en manadas, caóticamente. \n \nCuando te encuentres con roedores como ratas, no deberías disparar con luz blanca, mientras la bandada está en movimiento, para no agotar la munición por nada. La mejor manera es disparar con una sola toma. Con las ratas, no hay nada especial que tomar, sus pequeños cadáveres irán solo para ser comidos por sí mismos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Tushkano</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>Tushkano es un pequeño roedor escolar. Diestro, molesto, pero solo no representa un peligro. Las bandadas de tushkans son más numerosas que la rata. Los problemas con su detección no surgen, en principio, porque difieren del carácter más ruidoso por unidad de tiempo: rugido incesante, movimientos de la pelvis y olfateo. Al darse cuenta de la persona, corte inmediatamente la distancia para la mordida. Se mueven, por lo general, estrictamente en línea recta. Más a menudo, la Toscana se puede encontrar en complejos industriales, cuartos de servicio y cerca de carreteras. \n \n¿Tiene sentido buscar a los tushkans? Un tema controvertido. Tienen una cabeza grande, por lo que se valoran, aunque es relativamente barato. La caza del tushkan es simple y directa: provocar un sacrificio casi total, permitir que se acerque y masacre. Las escaramuzas con cadáveres son fugaces.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Felino Baiyun</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>Kot-banyun - un descendiente salvaje de gatos y gatos domésticos, este chernobylets ahora - un frecuentador de pequeñas arboledas y espacios abiertos, pero es raro. Le gusta organizar "lezhki" a lo largo de las carreteras y no lejos de los campamentos. Los gatos aburridos generalmente les gusta acostarse debajo de un árbol, por lo que aquellos que son sensibles a los ojos y los ojos de esta bestia lo notarán fácilmente. Al igual que otros mutantes de la Zona, el gato-bayun es agresivo hacia los humanos. Al darse cuenta de un extraño, el gato silba enojado y se precipita hacia la víctima. La peculiaridad del mutante es que es increíblemente rápido y usa su velocidad con la mente: comienza a rodear a la presunta víctima y de repente se precipita en el ataque. Los Cats-bayuns no desdeñan caminar en pequeñas bandadas, para 2-6 personas y reaccionan ante cualquier amenaza juntos. Vulnerabilidad del gato - en su debilidad física y baja resistencia. \n \nLa caza de gatos está justificada, a pesar del hecho de que los científicos no compran cat colas mucho más que los perros, pero los perros ciegos, a diferencia de los gatos, no son tan agresivos. Las tácticas de la caza de gatos son bastante simples. Lo más importante: concentrarse y no entrar en pánico, cuando la bestia comience a circular desde diferentes lados. El uso de granadas no es razonable: demora demasiado manual, y podstvolnye simplemente una pena gastar. Cualquier "perrito" con un gato se las arreglará fácilmente.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_dog">
		<text>Perro ciego</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_dog_text">
		<text>El perro ciego es el habitante más común de los páramos anormales. Por sí mismo, el mutante no es tan peligroso, pero el paquete ya es algo de fuerza, lo que no vale la pena subestimar. Como saben, estos perros llevan una forma de vida seminómada, por lo tanto, pueden atacar en un lugar inesperado. Por naturaleza, los perros de esta subespecie son más bien cobardes, pero, al estar en la manada, obtienen la impudicia y la impudicia de atacar incluso a las personas amenazantes. También se puede notar que la mente colectiva del grupo reacciona de manera muy sensible a la pérdida de personal: matar suficientes mutantes, y los demás, lloriqueando, intentarán esconderse. No hagas que los perros tímidos, como muchos otros mutantes, ataquen a otros mutantes, excepto aquellos que son ciertamente más fuertes que ellos. Las bandadas a menudo practican emboscadas en los arbustos, mientras observan el silencio absoluto de la radio. \n \nLa caza de perros vale la pena casi por completo. Los perros ciegos siempre están en bandadas. Al atacar tal paquete, lo principal no es entrar en pánico, sino fría y metódicamente disparar a los mutantes, devolverlos. A menudo, con una interrupción en la moral, los perros restantes comienzan a lanzar de repente entre correr y atacar.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Pseudo perro</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>Los pseudo perros son el primer mutante serio. Un perro salvaje que vivió durante mucho tiempo bajo irradiación y degeneró en una nueva especie. El pseudo perro es muy agresivo y astuto. Le gusta sentarse en silencio en una emboscada. Al ver al objetivo, con un rugido se precipita en el ataque. Tiene los comienzos del control mental. El hábitat principal es el norte de la Zona. \n \nPseudo-perro y su variedad - psi-perro se considera para fines beneficiosos. La mejor manera de eliminar al mutante es acercarse sigilosamente y poner una bala en la sien. Pero esto no es fácil, el estilo de estos perros hoo. Si el perro ha notado a una persona antes de que la tenga, la clave para derrotar a esta criatura es revelar al individuo vivo a tiempo entre los fantasmas inducidos. La ventaja es el uso de pliegues del terreno y retroceder a la altura, si el paquete ataca. Más o más granadas lanzadas correctamente, o fuego de daga preciso de un arma automática.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Psi Dog</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>Psi-dog es un mutante, peligroso incluso solo. El peligro principal es que el psi-perro ataca en un salto. Aún más peligroso es que para garantizar un ataque exitoso y para su protección, el perro tiene la capacidad de crear fantasmas ilusorios. Cuando se enfrentan a un psi-perro, los stalkers experimentan dolores de cabeza y una violación del espectro visual. Al ver a la víctima, el mutante comienza a proyectar una orden de fantasmas indistinguibles del original y los envía a la batalla, y él mismo permanece fuera del alcance del fuego recíproco del acechador, o circula silenciosamente entre los fantasmas para infligir un golpe fatal. Además, el psi-perro es bastante resistente para su tamaño. A veces parece que el psi-perro y los stalkers son enemigos jurados que se merecen el uno al otro. Representantes particularmente hábiles a menudo se reúnen alrededor de ellos una bandada de perros ciegos y lo dirigen. Tales paquetes representan un gran peligro y son capaces de atacar incluso pequeños campamentos de stalkers, desorientando a los defensores con fantasmas y ganando por sorpresa. El hábitat principal es el norte de la Zona. \n \nPseudo-perro y su variedad - psi-perro se considera para fines beneficiosos. La mejor manera de eliminar a un mutante es acercarse sigilosamente y poner una bala en la sien. Pero esto no es fácil, el estilo de estos perros hoo. Si el perro ha notado a una persona antes de que la tenga, entonces la clave para derrotar a esta criatura es revelar al individuo vivo a tiempo entre los fantasmas inducidos. La ventaja será el uso de pliegues del terreno y retroceder a la altura si el rebaño ataca. Lanza granada adicional o correctamente, o fuego de daga precisa de un arma automática.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Carne</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>La carne es un mutante que no sabe, a menos que sea un recién llegado completamente verde. Según los informes de científicos, así como la información que circula entre los stalkers, la carne es un descendiente distorsionado de un cerdo común. Este es un mutante de libros de texto, a menudo interpretado por stalkers en el folclore local, chistes y otras historias, a menudo expresadas en fogatas. Este tipo de atención sarcástica por parte de la gente fue recibida por la carne, en primer lugar, gracias a su carácter cobarde y mezquino. En el entorno de la Zona, el mutante es menos común que otros mutantes mutantes. Sin embargo, a pesar de un séquito tan alegre, la carne sigue siendo el mismo mutante peligroso, capaz de que todo lo demás sea igual, para complicar la vida del stalker o incluso matarlo. De repente, atacar o simplemente acabar con una persona seriamente herida con golpes poderosos de las articulaciones puntiagudas de las patas delanteras, tales son los hábitos podridos de la carne. Luchar contra el mutante es bastante fácil, atacar la carne no es rápido, y se mueve ruidosamente al acompañamiento de gruñidos uterinos. \n \nPara follar la carne definitivamente debería. Extracción del trofeo: los ojos a menudo los ordenan los grandes comerciantes de la Zona y los científicos. Al ser una criatura bastante perezosa, a la carne le gusta organizar estancias en los arbustos, sentarse y descansar entre las ruinas o cerca de los estanques. Llegar a la carne sin ser notado es bastante fácil en vista de su estilo de vida inactivo, y esto debería usarse. Al ser atrapados por sorpresa, la carne por un tiempo se entregan al desastre antes de que entiendan lo que está sucediendo y de dónde viene la amenaza. En estos segundos, el daño abrumador generalmente se aplica. Si la carne es una, entonces en esto todo, como regla, también termina. En el caso de una bandada, una parte de los ejemplares que sobreviven, cuando ven a un stalker, corren hacia él. Debe tenerse en cuenta que un mutante asustado corre bastante rápido y resueltamente para detener los intentos de escapar. La mejor arma contra la carne son las escopetas y escopetas.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Jabalí</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>El jabalí es uno de los mutantes bien conocidos y conocidos de la Zona. Prácticamente sin cambios bajo la influencia de la radiación. Vale la pena señalar un aumento en el tamaño, la aparición de un número excesivo de dientes extendidos de la boca, los ojos a menudo carecen del iris. El mutante tiene un carácter muy agresivo y obvio mezquindad. Al darse cuenta de la víctima, ataca indiscriminadamente a todo y a todos. El principal peligro de encontrarse con un jabalí es que, abrumado por la ira sangrienta, pierde por completo todos los instintos de autoconservación y, incluso cuando está mortalmente herido, lucha hasta que las fuerzas lo abandonan. Las tácticas de combate del jabalí son extremadamente simples, en el menor tiempo posible para reducir la distancia con la víctima, embestirla y destriparla con sus colmillos. Al mutante le encanta acostarse en silencio entre los arbustos y abrocharse, esperando a la víctima del perezoso. Pero no se engañe a sí mismo, creyendo que el mutante es un cadáver lento: el jabalí alarmado es bastante rápido y rápido. El característico gruñido explosivo y el pisoteo de los cascos le permitirá al atento stalker saber acerca del peligro. \n \nEl jabalí es un objetivo muy bueno para la caza. Y a menudo puedes encontrarte con un jabalí incluso en los territorios del sur de la Zona. Se sabe que el jabalí es bastante duro. La mejor opción: escopeta automática/semiautomática. Los Maestros permiten que el mutante se acerque, pero en el último momento antes del ataque el jabalí se lanza bruscamente a un lado y dispara al lado vulnerable de la bestia.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Zombi</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>Zombies: se rebelan bajo la influencia de energías anómalas Zonas de los muertos. Preservando pequeños pedazos de memoria y guiados por los instintos más primitivos, los zombis llevan su pseudo vida en la Zona. Hay zombies sedentarios en un cierto territorio y viceversa - deambulando por extensiones anómalas con solo su objetivo conocido. A menudo pueden verse entre las ruinas de las casas y en las aldeas abandonadas, pero sucede que uno puede tropezarse con los muertos y en el bosque con mayor frecuencia, los recolectores de alcantarillas, las comunicaciones, con menos frecuencia en espacios abiertos. Aparentemente, esto se debe al lugar donde, mientras aún era un hombre, el zombi encontró su final. Por lo general, estos esqueletos podridos no muestran agresión si no se acercan a ellos. Después de haber escuchado, uno puede distinguir en sus murmullos incoherentes acusaciones contra la Zona yt. re. \n \nLos zombis son atacados en combate cuerpo a cuerpo, el daño es infligido por el promedio. La caza planeada para zombies no está justificada, ya que el precio de la mano no es alto. Los zombis son resistentes al daño, es poco probable que la munición gastada rinda frutos. Eliminación: atraer la atención de un medio tubo, permitir una distancia conveniente para disparar y golpear la cabeza. Puede guardar cartuchos al terminar con armas frías, solo en la cabeza, sin dejar que los zombis se eleven.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Fractura</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>La fractura es una parodia pervertida de un hombre. Una vez que fue, a juzgar por la túnica, tal vez un residente de las aldeas, a las que las áreas infectadas llegaron en pruebas cercanas o desconocidas, ese lote fue llevado a la CHZO para las necesidades de una serie de secretos del gobierno y laboratorios privados. Las rupturas, tal vez, son personas que han estado en la Zona durante mucho tiempo o que han caído bajo la Expulsión, pero que lograron sobrevivir de alguna manera. La principal fealdad y la característica más notable de la fractura es la mano hipertrofiada, que el mutante oculta cuidadosamente de la apariencia extraña debajo de la ropa. Stalkers le dio este nombre a un mutante por dos razones. El primero, en realidad debido a la apariencia y una mano terrible, resultó en un ángulo antinatural. El segundo - las muertes asesinadas siempre tienen rastros de los golpes más poderosos de la mano, literalmente rompiendo los cuerpos de las víctimas. Las fracturas son insidiosas y rencorosas por naturaleza de su naturaleza. Se disfrazan de personas e intentan ponerse en contacto con las solicitudes de alimentos. Con la aparición de un humanoide en movimiento con el uso de las cuatro extremidades. Si no hay nada interesante en la vecindad, entonces la fractura se sienta en el suelo con las piernas estiradas y algo murmura. Al ver al stalker, inmediatamente salta y se precipita hacia la víctima. \n \nTodos pueden manejar un descanso, pero los principiantes deben tener mucho cuidado. El mutante es peligroso solo a corta distancia, pero puede matar un par de rayos de su mano. Escopetas, armas automáticas, granadas podstvolnye para ayudar. Dispara al enemigo desde lejos, no permitiéndote. Un punto importante: a corta distancia puede agarrar a la víctima y golpear, es bastante difícil salir y es mejor pelear.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Snork</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>Snork - un hombre reencarnado por la Zona. Parece que la buena parte de los stalkers desaparecidos se convierten en tubos de respiración bajo el impacto de la eyección. Estos mutantes solo se preocupan por unos pocos instintos básicos, los principales de los cuales son la caza y el hambre. Quitando todo de los tubos humanos, Zona generosamente los dotó de fuerza física, vitalidad y destreza increíble. Mover a la criatura en cuatro patas, a menudo saltando. La extraña conexión de los esnórners a fragmentos de máscaras de gas no ha sido explicada hasta ahora. Los stalkers creen que los olfates inconscientemente tratan de ocultar su cara desfigurada, incluso más confinando a la bestia dentro de sí mismos. Alguien cuenta historias de que los snorkels son stalkers que se rebelaron de sus tumbas y se pusieron máscaras antigás en la cruz para esconder las caras podridas. Si el mutante está en relativa calma, entonces es bastante difícil aprender acerca de su enfoque, porque inconscientemente el snork se mueve silenciosamente y sigilosamente, se presiona contra el suelo. El peligro más serio de un snark radica en su destreza sobrehumana. Puede hacer saltos rápidos de hasta 20 metros de largo. Esto siempre es inesperado, porque el mutante no necesita ningún arranque o aceleración en marcha: salta desde el lugar, golpea a la víctima y aturde con golpes. El Snorka se puede encontrar en áreas completamente diferentes de la Zona desde intransitables hasta relativamente seguras. \n \nCazar es bueno. El costo de los trofeos entre la fraternidad de investigación es alto. Un stalker móvil, con coordinación bien desarrollada y reflejos refinados, puede hacer frente fácilmente a un snorkel. Con el grupo será más difícil. Es necesario conocer la distancia aproximada con la que el mutante hace un salto, y a tiempo para esquivarlo. Después de aterrizar, el snark, agrupado, hace una voltereta sobre la cabeza para extinguir el impacto de la caída. Aquí se puede disparar a corta distancia. Sucede que el snark, habiendo notado a la víctima, se levantará en pleno crecimiento. Muchos abren fuego en este mismo momento, logrando una mayor precisión de golpear. Pero la manera más segura: un disparo certero en la cabeza. Por lo general, el mutante se mueve hacia los lados, por lo tanto, apuntando a él en la cabeza, uno tiene que hacer una enmienda a la misma.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Burer</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>Burer - uno de los legendarios mutantes de la Zona. Una vez que un hombre, Burer es un maestro de telekinesis. Los restos de información obtenida por stalkers veteranos de laboratorios secretos diseminados por la Zona, que han llegado a la desolación, indican que el burócrata es el resultado de un complejo de experimentos. Los científicos, bajo la supervisión de los militares, intentaron desarrollar habilidades mentales entre los prisioneros. Y a juzgar por lo que ahora tenemos para luchar contra los stalkers en los territorios contaminados, han logrado ciertos éxitos. No se sabe en qué condiciones los futuros burócratas lograron salir de los laboratorios cerrados. Quizás, el desastre de 2006 causó una serie de situaciones de emergencia o las bureurs se rebelaron y destruyeron a sus torturadores. Hasta la fecha, la situación es la siguiente: los descendientes de las bureurs se asentaron en complejos subterráneos abandonados, destruyeron laboratorios y mazmorras. Esto se debe al hecho de que estos mutantes sufren de una forma excepcional de fotofobia, es decir, no tolera la luz. Se caracterizan por la cleptomanía y la reunión. Las hamburguesas son de carácter vil. Cualquiera que haya penetrado en su dominio, los mutantes atraen más profundamente y luego atacan a todo el número. Por sí solo, el administrador no es terrible, sus poderosas habilidades paranormales son peligrosas. Por el poder del pensamiento, estos enanos pueden mover objetos en el espacio, impartirles una fuerte aceleración y matarlos con un caparazón tan improvisado. Para protegerse contra las armas pequeñas, el burócrata puede erigir un escudo mental a su alrededor, deteniendo las balas en contacto. Encontrarse con un burer puede ser poco frecuente, porque su hábitat se limita a las mazmorras, pero hay lugares donde se pueden ver en la superficie. El acechador experimentado a tiempo nota un zumbido creciente en los oídos - burer cerca. \n \nBurer es un oponente serio y peligroso, pero el valor de su cerebro entre los científicos es alto. Incluso un stalker con experiencia no vencerá fácilmente al burer, y el grupo no podrá arreglárselas con el maestro. Hay dos tácticas principales. El primero es destruir al mutante desde lejos con un disparo bien dirigido en la cabeza. El segundo es reducir imperceptiblemente la distancia y usar armas poderosas para eliminar rápidamente al enemigo. En el segundo caso, uno debe tener cuidado de que el burócrata puede, por su voluntad, debilitar instantáneamente a una persona, convirtiéndola en una presa fácil, noqueando armas. Por otro lado, a poca distancia, el buró comienza a entrar en pánico y a lanzarse, huir o entrar en un cuerpo a cuerpo.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Chupasangre</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>Bloodsucker es la siniestra leyenda de la Zona. Después de que los científicos con la ayuda de los stalkers lograron obtener y estudiar la muestra del cuerpo del mutante, la cuestión del origen de los cuerpos humanos momificados en territorios anormales fue respondida lógicamente. Estas son las víctimas del chupasangre. Él es el asesino-depredador perfecto en el entorno de la Zona. Ella le dio la oportunidad de cambiar la composición química de sus células para que comiencen a refractar la luz de una manera especial, haciendo que el chupasangre sea prácticamente invisible. Resulta una alternativa biológica al camuflaje termo-óptico. Parece sanguijuela misteriosamente. Similar a un humanoide aplastado y encorvado con brazos largos, que termina en un tamaño impresionante con pinceles y garras, produce esa impresión inmóvil. Como saben, la Zona generosamente da una mano y la otra le quita severamente. Para todos los regalos que el chupasangre pagó con una mirada: un cráneo calvo, terribles ojos malvados, pómulos anchos, una ausencia completa de la mandíbula inferior, cuyo lugar estaba ocupado por tentáculos largos, ondulantes y viles. El principal peligro del chupasangre en sus datos físicos: disfraz, fuerza extraordinaria, agilidad, velocidad y gran resistencia. Él da golpes monstruosos a los oponentes, matando o mutilando con la intención de "preservar" la comida para un uso futuro. Si el chupasangre está sentado en una emboscada, a veces le da una respiración entrecortada o "slugging" de tentáculos. El color de la piel de los chupasangres depende de su hábitat. \n \nCaza para el chupasangre: prerrogativa de los profesionales. Pero la extracción vale la pena. Las partes del chupasangre son simplemente un festín para los cerebros, superando a las enzimas mutantes especiales, capaces de digerir al instante las proteínas y coagular la sangre. La opción más exitosa para eliminar al chupasangre es calcularlo "en reposo" y sin enmascarar. Un disparo preciso en el templo del mutante debería cerrar la pregunta. Pero esto es difícil de hacer, porque el chupasangre es muy perspicaz y observador, es muy raro atraparlo por sorpresa. La batalla abierta es un gran problema, necesitas una elevación. Determinar la ubicación del enemigo se puede controlar mientras se está ejecutando. Con el tiempo, es más fácil distinguir el contorno transparente de un chupasangre disfrazado del resto del fondo. Lo principal, en cualquier caso, no dejar que el chupasangres se cierre.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>Poltergeist - uno de los mutantes más misteriosos, secretos e inexplorados de la Zona. Sus hábitos se parecen a los brownies épicos. A Poltergeist le encanta jugar con aquellos que accidentalmente cayeron en su poder. Los objetos alrededor comienzan a volar en el aire. El personaje de poltergeist es impredecible. Puede limitarse a la lepra, y puede caer en una rabia y atacar con derechos de telequinesia. Levanta unas pocas cajas en el aire, objetos de metal pesado, estructuras y derríbalo sobre un hombre para un poltergeist. Como corresponde a las leyendas, un poltergeist habita siniestro, disfrutando de la gloria más malvada, especialmente ama el espacio limitado de las mazmorras. Poltergeist tiene la imagen de un coágulo de luz flotando sobre el suelo, pero los stalkers experimentados dicen que se encontraron con esta criatura en otra vista... \n \nPoltergeist como un objeto de beneficio no es interesante. Hacer frente a esto no es fácil, porque es difícil determinar su lugar vulnerable. Pero suficientes pares de ráfagas precisas de ectoplasma. A diferencia de Burer, Poltergeist puede usar ataques telequinéticos incluso a través de obstáculos.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_controler">
		<text>Controlador</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_controler_text">
		<text>El controlador es un mutante de la Zona, que hasta cierto punto es temido por cada stalker. De los documentos que NIICAZ suministró a un stalker legendario, se supo que la apariencia del controlador es el resultado de los experimentos de los laboratorios "X" para irradiar a las personas experimentales con ondas psi generadas por el prototipo del radiador Caymanov. Hay una analogía con la historia de Bührer. El mismo tipo de impacto en el cuerpo humano, luego el escape de los sujetos experimentales durante la insurrección o debido a los eventos de 2006. De cualquier forma, los supervisores se establecieron en muchas áreas de áreas contaminadas. Físicamente, el controlador es débil y no representa un peligro, se mueve lentamente, pero estas deficiencias mutantes mutan más que compensadas por asombrosas habilidades telepáticas. Una criatura puede tomar el control de casi cualquier bestia o persona y, suprimiendo por completo su voluntad, administrarla como una muñeca a distancia. Se rumorea que inspectores especialmente manejables "condujeron" a la Zona desde el perímetro a todo el personal de todo el puesto de control. Muchos argumentan que una persona que se ha convertido en un esclavo cojo de un mutante, aún retiene la autoconciencia y la razón hasta que el inspector se come vivo a la desafortunada persona o su impacto mental devastador finalmente "disuelve" a la persona, convirtiéndola en otro zombi. Para muchos, esto es peor que cualquier otra muerte en la Zona. Guarida su controlador arregla en las mazmorras, pueblos o aldeas abandonadas, así como en laboratorios. Ataca al controlador desde lejos, inflige un golpe mental que desorienta a la víctima y destruye las sinapsis en el cerebro, pero puede matar inmediatamente a un stalker no preparado. Debe recordarse que para un ataque de este tipo, el mutante necesita establecer contacto visual con la víctima. Además, el controlador proyecta en algún radio alrededor de sí mismo un desastroso psi-aura que causa alucinaciones visuales y auditivas, y eventualmente mata el cerebro de cualquier ser. \n \nLos científicos siempre están felices de pagar un buen dinero por las partes del cuerpo y los órganos del controlador, por lo que tiene sentido obtener estos trofeos. La eliminación de este mutante es trabajo para un buen tirador. Si hay dónde girar, entonces la mejor opción para castigarlo es la destrucción del controlador del alcance máximo posible por disparos de francotiradores. En un espacio cerrado, las cosas son más complicadas. Necesita protección psi de psi-aura, y la destrucción debe ser repentina y segura. Debe recordarse que el controlador se puede encontrar con una comitiva en forma de tubos y zombies.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Quimera</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>Quimera es un verdadero azote de un stalker. Depredador asesino increíblemente astuto e insidioso. Muchos stalkers están de acuerdo en que la quimera tiene una autoconciencia humana y casi la misma inteligencia. Los científicos en conversaciones informales sostienen que la quimera es el resultado de una serie de experimentos... Algunos argumentan que el ancestro de la quimera es un gato ordinario. El mutante actúa como un animal cuadrúpedo. Tiene un sistema duplicado de órganos internos, la cabeza también es dos, uno está subdesarrollado. Esto permite que la quimera sobreviva incluso después de lesiones que aparentemente son incompatibles con la vida y continúan la lucha. Al ver a un hombre, la criatura lo perseguirá hasta que mate. Chimera es muy agresiva y ataca a cualquier persona con quien pueda lidiar. Un mutante es peligroso porque prácticamente no tiene debilidades ni defectos. Fuerza, resistencia, extrema destreza, velocidad de movimiento rápida, movimiento silencioso: todo esto está en el arsenal de la quimera. Ella también puede discutir con un tubo de esnórquel en la longitud del salto. Los brazos del mutante son de impresionantes garras de tamaño en las patas delanteras. El ataque letal de la quimera está en su salto. Se retira rápidamente y comienza a correr, realizando ataques repentinos, si la víctima pudo evadir el impacto en el salto. El mutante se puede encontrar incluso en áreas relativamente seguras. \n \nLos científicos están interesadosen partes de la quimera más que en los materiales de otros mutantes, digno de pago. Pero tres veces piensas en la caza deliberada de este depredador. Atención y concentración en la batalla con el monstruo: la clave de la victoria. Cuando la quimera comience a dar vueltas, deberías moverte con ella como en un baile. Es necesario confundir al mutante, realizar falsos ataques, esquivar y adivinar sus saltos. Para golpear la cabeza con un poderoso calibre, un lanzagranadas bajo el cañón puede salvar una vida.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_giant">
		<text>Gigante</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_giant_text">
		<text>Gigante: un enorme cadáver que pesa un par de toneladas. Un mutante conocido en círculos stalkers. El habitante más grande de áreas contaminadas, no difiere en inteligencia e ingenio por todo su poder colosal y su resistencia simplemente inimaginable. Existe la opinión de que el progenitor de este monstruo es un asador de pollos común, muy similar a la estructura de sus cuerpos y especialmente las piernas. Debido a sus grandes dimensiones, el gigante está constantemente en busca de alimento y lleva un estilo de vida nómada o se establece donde regularmente hay algo para beneficiarse. La tarjeta de visita del mutante es un estruendoso rugido, del cual suenan los zumbidos en los oídos y los poderosos pasos, que hacen que la tierra se estremezca y camine tambaleante, que revela su presencia en espacios abiertos. Los gigantes son en su mayoría solteros. \n \nCazar para un gigante en un lado es costoso, porque el monstruo es tenaz y es raro, pero por otro lado el costo de sus partes del cuerpo entre los científicos es alto. Al reunirse con el gigante, la regla principal es mantener la distancia, usar granadas o un lanzagranadas debajo del cañón. Prepárate para saltar cuando el gigante golpea el suelo con un agarre en el suelo. Esto evitará la contusión de la onda de choque.</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	<string id="encyclopedia_documents">
		<text>Documentación</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_1_of_2">
		<text>Diario de un stalker, parte 1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_1_of_2_text">
		<text>Un cuaderno viejo y descolorido, envuelto en una especie de cubierta, para que las páginas no se estropeen. Sin embargo, el diario ya está tan estropeado por el tiempo que solo se puede analizar una parte del texto: \n \n %c[0,170,170,170]Tengo que empezar a grabar en algún lado, necesito derramar mi alma sobre el papel y arrojar la carga de mis hombros. Espero dejar al menos algo después de mi muerte a quienes lean este diario. Aunque él no repite mis errores. Casi no tengo amigos, y no hay amigos en la Zona, y más aún. Todos estos traders me ven como un paria. Este tipo barbudo en Zatone sonríe sarcásticamente cada vez que me ve, y un comerciante hawaiano se burla de mí constantemente con un tipo descarado. Maldito todos estos bastardos, solo necesito de vez en cuando un poco de munición, comida y agua de ellos. \n \n %c[0,170,170,170]Decidí anotar todo lo que pasó esa noche para que al menos alguien supiera por lo que tenía que pasar, para que al menos alguien pudiera entender por qué prefiero estar siempre solo. Vine por mi cuenta, pero pronto conocí a un recién llegado. Resultó que era muy aficionado a las rocas minerales locales. Tenía un pasatiempo de la Gran Tierra: recoger piedras y cuanto más se sentía atraído por los artefactos locales, piedras extrañas que inundaban la Zona. Él, por supuesto, más tarde recogió muchos artefactos, pero a costa de todo se formó un gran tumor en su estómago. Vómitos frecuentes, diarrea, estrés constante... Parecía una mujer embarazada, pero en lugar de un niño en el estómago desarrolló un enorme tumor maligno. Incluso la llamó después de su primera mascota. Por supuesto, no me importó. Me gustaba, casi nos hicimos amigos. Nunca nos pusimos en contacto con los bandidos, no solo atacamos a los mutantes, simplemente deambulamos por las anomalías, elegimos las formaciones de piedra más interesantes y, a veces, cuando teníamos suerte, también había artefactos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_2_of_2">
		<text>Diario de un stalker, p.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_2_of_2_text">
		<text>Un cuaderno viejo y descolorido, envuelto en una especie de cubierta, para que las páginas no se estropeen. Sin embargo, el diario ya está tan estropeado por el tiempo que solo se puede desmontar una parte del texto: \n \n %c[0,170,170,170]Una vez la conversación surgió como una anomalía, como se vio después, ubicada en lo profundo de la cueva o una agrietarse en el suelo, no sé cómo llamar. Debería haber habido una gran cantidad de artefactos, pero nadie quería ir con nosotros por alguna razón. "Bragas y tontos", - entonces pensamos. ¿Por qué nadie quería hacerse rico y vivir una vida fácil? Entonces, un repentino estallido de coraje rodó sobre nosotros, inmediatamente nos reunimos y fuimos directos a la cueva. Ni siquiera tuvimos tiempo de mirar hacia la cueva, ya que una sombra oscura nos sobrevoló. Tropecé, me golpeé la cabeza y me desmayé. Después de un rato volví en mí y escuché a alguien quejándose. "Animales", como pensé inicialmente, pero de repente me di cuenta de que estaba mintiendo y gimiendo frente a mi amigo. Su piel estaba desgarrada por todo su cuerpo, en sus heridas sangrantes podía ver todos los músculos. Se arrastró fuera de la cueva, en conciencia, arrastrando sus tripas con él... Fue un milagro que no muriera en el acto. No entendí nada, saqué mi pistola y comencé a disparar hacia esa cueva. Tenía 20 cartuchos para la pistola, cuando tenía 7 cartuchos, algo me agarró del brazo. Continué disparando, presionando frenéticamente el gatillo. Después de un momento, el agarre se debilitó, pero seguí apretando el gatillo incluso cuando mi munición se agotó. Entonces ni siquiera entendí lo que acababa de hacer con mi amigo. Ni siquiera tuve el coraje de tomar sus cosas, solo corrí. Como después de eso, podría hablar con alguien o hacer nuevos conocidos, cuando la Zona en cualquier momento pueda repetir su broma malvada. Es mejor estar solo. La amistad tiene su precio y riesgo. No es necesario tener una amistad particularmente cálida, porque todo esto se puede perder en un momento. Sí, me di cuenta de esto por mi propia experiencia, me metí un bache en la cabeza, lo que no me permite olvidarlo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_1_of_2">
		<text>Realización de interrogatorios, parte 1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_1_of_2_text">
		<text>Folletos de entrenamiento con un gran emblema de "Libertad" en la esquina superior derecha y un pequeño dibujo de una pistola y un hombre de rodillas. Se llama "Métodos de interrogación: aspectos básicos" y está escrito en un grupo de jerga informal.: \n \n %c[0,170,170,170]Ni siquiera debería mencionar esto, porque es todo obvio y así. Pero, de hecho, lo compartiré con usted, pero no se agache a derecha e izquierda, o no lo entenderá. Tirar este folleto, quemarlo o dárselo a alguien en quien confíe. ¿No quieres que todos sepan sobre esto? Después de todo, puedes ser tú mismo una vez, en el lugar del interrogado, ¿verdad? ¿Tienes un caché? Así que guarda estas hojas para ti y no digas luego que no fuiste advertido. \n \n %c[0,170,170,170]Todos tienen su propio caché. Incluso el bandido más pobre y desafortunado que vive en la Zona tiene un alijo de un par de picos de sopa y algunas balas. Aquí todo funciona de acuerdo con tales leyes. Recoges algo de dinero, vendes algunos artefactos, partes de mutantes, robas a los muertos, pero por lo general aún calientas los cuerpos, compran alimentos y armas. Incluso cuando la mierda vuela directamente al viento en su cara, se queda con una sonrisa en su rostro, porque tiene una carta de triunfo en la manga que puede salvar su piel. Tales son las leyes severas de la Zona, aquí nadie te ayudará.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_2_of_2">
		<text>Realización de interrogatorios, parte 2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_2_of_2_text">
		<text>Folletos de entrenamiento con un gran emblema de "Libertad" en la esquina superior derecha y un pequeño dibujo de una pistola y un hombre de rodillas. Se llama "Métodos de interrogación: aspectos básicos" y está escrito en un grupo de jerga informal.: \n \n %c[0,170,170,170]Pero ahora no hablaremos de ayuda externa ni de las relaciones de los stalkers. Si desea obtener información importante sobre el paradero del escondite de otra persona, comience con la elección de la víctima. Cuando pienses en todo, elige un lugar tranquilo donde no haya nadie: dispara directamente a las manos y los pies, libera tanto dolor como puedas hasta que se dé cuenta de que eres su mejor amigo en este momento. Y luego arrojarán el arma y se arrodillarán ante ustedes. Hábleles con firmeza y convicción, pero no mate, después de todo en el distrito y tantos mutantes, terminarán este trabajo por usted. No hagas que la Zona empeore... Di que te irás, los atemorizarás lo más posible, hazles entender que el final ya está cerca. Por lo general, entienden esto y se rinden.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_1_of_2">
		<text>Memorias, Parte 1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_1_of_2_text">
		<text>Un par de páginas arrancadas de las memorias de alguien. El manuscrito está en tinta azul, que está casi borroso por la influencia del entorno, lo que hace que el texto sea casi ilegible. autor desconocido. \n \n %c[0,170,170,170]Todavía siento el calor de esa anomalía en mi espalda. Se quema incluso cuando me siento en Skadovsk, en un lugar seguro, lejos de los peligros y de todos los aparatos de calefacción. Ni siquiera sabes por lo que estoy pasando cada vez, acercándome a estas jodidas anomalías. Demonios, mi espalda se quema aún más, ahora es mi detector de anomalías. Después de entrar en una anomalía ardiente o ácida con quemaduras simples, no podrá bajarse. Es como si tomaras la parte de la Zona para siempre dentro de ti. "Bajo el signo de la Zona", así lo llamo. Horror, ninguna ley física actúa en la Zona. Simplemente no sé qué esperar de las anomalías locales. Puedo vencer fácilmente a una docena de chupasangres en una noche oscura, pero cada vez me pierdo al ver una anomalía... ¿Es posible? Esto en general, ¡no puede ser una realidad en absoluto! No dejo de pensar que toda esta Zona es una sola pesadilla continua que se repite una y otra vez.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_2_of_2">
		<text>Memorias, parte 2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_2_of_2_text">
		<text>Un par de páginas arrancadas de las memorias de alguien. El manuscrito está en tinta azul, que está casi borroso por la influencia del entorno, lo que hace que el texto sea casi ilegible. autor desconocido. \n \n %c[0,170,170,170]Cada vez que lo pienso, mi espalda tiembla de dolor y se convierte en una sola bola roja. Durante los últimos 4 meses y no me acerqué a estas anomalías, me gano la vida matando mutantes. Pero en esto no durarás mucho, y la espalda aún reacciona, como si tuviera su propia mente. A veces siento que no he dejado este infierno ardiente. Tal vez hubiera sido más beneficioso para mí si me hubiera convertido en comida para esos jabalíes. Aunque no... Los verracos son criaturas estúpidas. Pero si atacan al mismo Skadovsk, caerá en unos días. No serán detenidos por balas. Los verracos generalmente son criaturas inútiles, su carne es terrible, incluso un cocinero experimentado no puede hacerlo comestible. A veces elijo pasear por Zaton, mi espalda apenas soporta una mochila. Voy allí, porque siempre me parece que dejé algo ahí, eso me llama de vez en cuando. Debido a estos terribles dolores en la espalda, tengo que dormir boca abajo o de costado. No me gusta dormir de mi lado, no duermo bien. La zona nos cambia sin pedir permiso.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_1_of_3">
		<text>"O zombie", Parte 1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_1_of_3_text">
		<text>Texto escrito en una máquina de escribir con referencia a pertenecer al Grupo de estudio ambiental, a juzgar por los sellos y emblemas. Está clasificado como estrictamente confidencial y firmado: \n \n %c[0,170,170,170]Arkady Tsvetkovsky \n %c[0,170,170,170]Investigador junior del laboratorio y búnker de investigación RX12 \n \n %c[0,170,170,170]Información extraída sobre muertos vivientes, informe 39B enmienda. 2 \n \n %c[0,170,170,170]Fecha: 19. 03. 2014 \n %c[0,170,170,170]Carpeta: 34 \n %c[0,170,170,170]Página: 1 de 3 \n \n %c[0,170,170,170]"Zombie "- este es el término utilizado por la población local cuando se trata de muestras de criaturas medio vivas, que difícilmente pueden considerarse razonables. La evidencia científica ha demostrado que su cerebro no realiza ningún proceso de pensamiento y la actividad neurológica de la estructura del cerebro está prácticamente ausente, lo que confirma la muerte de las células cerebrales a un nivel crítico. Sin embargo, los ensayos de campo han demostrado que, por razones desconocidas para la ciencia, su cerebro necrótico es capaz de emitir impulsos para reacciones mecánicas simples (algo que recuerda a los instintos, pero con una diferencia significativa en la lógica del comportamiento). Según una versión, esto se debe al resultado de reacciones neuroquímicas interminables en el cuerpo que hacen que el cuerpo se mueva de cierta manera en respuesta a ciertos estímulos específicos. Cuando se sienten amenazados por algo, demuestran un comportamiento extremadamente agresivo, por lo que es mejor acercarse a ellos con gran precaución. Las pruebas mostraron que su fisiología está tan modificada que los tejidos pueden mantener de forma independiente una conexión neuronal, t. mi. incluso separados de las partes del cuerpo pueden funcionar independientemente sin obtener ningún nutriente para la producción de energía. Uno de los experimentos más exitosos de este tipo es el mantenimiento de la capacidad del hígado y el corazón durante 3 meses sin ataduras y conexiones con otros órganos y la circulación sanguínea. Los análisis adicionales podrán sugerir características moleculares y subatómicas ".</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_2_of_3">
		<text>"O zombie", Parte 2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_2_of_3_text">
		<text>Texto escrito en una máquina de escribir con referencia a pertenecer al Grupo de estudio ambiental, a juzgar por los sellos y emblemas. Está clasificado como estrictamente confidencial y firmado: \n \n %c[0,170,170,170]Arkady Tsvetkovsky \n %c[0,170,170,170]Investigador junior del laboratorio y búnker de investigación RX12 \n \n %c[0,170,170,170]Información extraída sobre muertos vivientes, informe 39B enmienda. 2 \n \n %c[0,170,170,170]Fecha: 19. 03. 2014 \n %c[0,170,170,170]Carpeta: 34 \n %c[0,170,170,170]Página: 2 de 3 \n \n %c[0,170,170,170]Los resultados obtuvimos ayudará a explicar el enigma del hecho de que, siendo lesionados repetidamente en la extremidad, en la región pélvica, órganos periféricos y otras áreas, pueden funcionar sin fin, sin experimentar dificultades especiales. Moverlos suele ser difícil, no se trata de hacer nada, pero los reflejos de manejar las armas y apretar el gatillo no se modificaron. Muy posiblemente, esto también se aplica al uso de otras herramientas simples y dispositivos tecnológicos. \n \n %c[0,170,170,170]No se deben usar los términos "matar" y "destruir" cuando se trata de muestras desactivadas. Esto es más racional desde un punto de vista psicológico, ya que el término "descontaminación" es más neutral que "destrucción", por lo tanto puede evitar el estrés en la psique y suprimir un sentido de arrepentimiento. La descontaminación de la muestra requiere la interrupción de las conexiones del cerebro con el aparato musculoesquelético, que es preferible a un trauma balístico en la región del cerebro o la médula espinal. Cada miembro del equipo científico debe tener en cuenta que sus extremidades siguen siendo funcionales incluso después de la desactivación de la muestra, por lo tanto, se deben tomar medidas de seguridad adicionales. Más eficaz es la eliminación de las vértebras o del tallo cerebral mediante intervención quirúrgica.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_3_of_3">
		<text>"O zombie", Parte 3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_3_of_3_text">
		<text>Texto escrito en una máquina de escribir con referencia a pertenecer al Grupo de estudio ambiental, a juzgar por los sellos y emblemas. Está clasificado como estrictamente confidencial y firmado: \n \n %c[0,170,170,170]Arkady Tsvetkovsky \n %c[0,170,170,170]Investigador junior del laboratorio y búnker de investigación RX12 \n \n %c[0,170,170,170]Información extraída sobre muertos vivientes, informe 39B enmienda. 2 \n \n %c[0,170,170,170]Fecha: 19. 03. 2014 \n %c[0,170,170,170]Carpeta: 34 \n %c[0,170,170,170]Página: 3 de 3 \n \n %c[0,170,170,170]En extremo En casos raros, el comportamiento de algunos individuos "zombis" se asemeja al comportamiento de animales más inteligentes: arrojan armas o se niegan a manifestar agresión en general. Estas muestras son de la mayor importancia para la investigación, por lo tanto, no es deseable desactivarlas. La captura de individuos y el análisis adicional en laboratorios es de suma importancia. La parte más interesada en este tipo de investigación es neuropsicólogos en relación con el potencial de la investigación del tronco encefálico y su trasplante. Teóricamente, esto podría ayudar a los pacientes en las últimas etapas de la enfermedad de Alzheimer y otras enfermedades complejas. \n \n %c[0,170,170,170]Si es posible, evite dañar los riñones y el corazón durante la descontaminación. Estos cuerpos tienen un gran potencial para la investigación en el campo del trasplante a otros organismos viables. También es posible recolectar órganos de "zombis" muertos, pero se necesita precaución, ya que los stalkers locales pueden tener conexiones emocionales con algunos especímenes. Si una reunión con stalkers es inevitable, entonces puede tomar dos opciones para evitar un encuentro militar. En primer lugar, cuando se trabaja en un grupo con un stalker novato, uno no debe cortar los ojos de la muestra, es elemental inhumanamente. En segundo lugar, cuando se trabaja en un grupo con un stalker veterano, es mejor motivarlo con algo, ya que restringen las emociones con más moderación. Además, al trabajar con la población humana local, también se pueden sacar algunas conclusiones sobre los exámenes psicológicos.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_1_of_3">
		<text>Oración a "Monolito", Parte 1</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_1_of_3_text">
		<text>Un documento sin un nombre específico, que contiene varios párrafos uno debajo del otro. Las referencias frecuentes al Monolito indican el carácter religioso del texto escrito. El documento está bien conservado, lo que muestra el cuidado en la compilación y la actitud cuidadosa en el futuro. El texto de la oración dice: \n \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito!\n %c[0,170,170,170]¡Te rezamos!\n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito!\n %c[0,170,170,170]Nuestra única luz en la oscuridad \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Espero que inspires en nuestros corazones! \n %c[0,170,170,170]¡Seguimos adelante con los infieles! \n \n %c[0,170,170,170]Acerca de, ¡Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Perdona nuestros pecados! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Muéstranos nuestro destino! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito! \n %c[0.170,170,170]¡Danos el poder para alcanzar nuestras metas! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Da esperanza para aplastar a tus enemigos! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Ozary tu luz! \n \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Te lo suplico! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Somos tus descendientes! \n %c[0,170,170,170]¡Oh monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Nuestra única esperanza de redención! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito! \n %c[0,170,170,170]¡Tu nombre está en nuestros corazones!</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_2_of_3">
		<text>Oración a "Monolito", Parte 2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_2_of_3_text">
		<text>Un documento sin un nombre específico, que contiene varios párrafos cada uno debajo del otro. Las referencias frecuentes al Monolito indican el carácter religioso del texto escrito. El documento está bien conservado, lo que muestra el cuidado en la compilación y la actitud cuidadosa en el futuro. El texto de la oración dice: \n \n %c[0,170,170,170]¡Guerreros del monolito, detente!\n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito, alumbra nuestro camino!\n %c[0,170,170,170]Toma nuestras almas, nuestra ¡mentes \n %c[0,170,170,170]Y limpiarlos! \n %c[0,170,170,170]¡Ahórcalos de duda y vacilación! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito, eres nuestra esperanza! \n %c[0,170,170,170]Nosotros ¡Son tus soldados para siempre! \n %c[0.170,170,170]Queremos dar nuestras vidas por ti \n %c[0,170,170,170]Queremos darte almas \n %c[0,170,170,170]¡Queremos reunirnos contigo! \n %c[0,170,170,170]¡Oh, monolito, eliminaremos a todos de tu camino! \n %c[0.170,170,170]¡Toma nuestra carne! \n %c[0.170,170,170]¡Toma nuestra sangre! \n %c[0.170,170,170]¡Toma nuestras almas! \n %c[0.170, 170,170]¡Y resucítalos de nuevo! \n %c[0,170,170,170]Vives en nosotros, oh, Monolito.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_3_of_3">
		<text>Oración a "Monolito", p.3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_3_of_3_text">
		<text>Un documento sin un nombre específico, que contiene varios párrafos cada uno debajo del otro. Las referencias frecuentes al Monolito indican el carácter religioso del texto escrito. El documento está bien conservado, lo que muestra el cuidado en la compilación y la actitud cuidadosa en el futuro. El texto de la oración dice: \n \n %c[0,170,170,170]¡Oh, Monolito!\n %c[0,170,170,170]Tú eres nuestro destino.\n %c[0,140,140,140]Y todos somos hermanos.\n %c[0,140,140,140]Somos hermanos del monolito ligero.\n %c[0,140,140,140]Entregaremos nuestras vidas por nuestra causa.\n %c[0,140,140,140]Pereceremos a su nombre.\n %c[0,140,140,140]Nosotros ' moriré bajo tu luz. \n %c[0,140,140,140]la muerte es solo el comienzo. \n %c[0,140,140,140]Vamos con tu nombre en tus labios, ¡oh monolito!</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolithian_thoughts">
		<text>Diario de "Monolito"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolithian_thoughts_text">
		<text>Hoja de papel manuscrita. Al comienzo del texto, el estilo de escritura es extremadamente caótico y desordenado, como si la persona que lo escribió sufriera un trastorno mental grave. Lo más interesante es que el siguiente texto se vuelve más claro, más nítidamente narrado por el final del texto del diario es casi perfecto. La nota decía: \n \n %c[0,170,170,170]Por lo que recuerdo ahora, había una oscuridad a mi alrededor, no podía ver nada. Nada... Incluso el tiempo. ¡Pero de repente una luz apareció ante mí! La luz es tan brillante, tan acogedora... Quería tocarla, quería sentirla. Entendí, me di cuenta de que estaba tratando de ayudarme, tratando de salvarme. Lo sabía... \n \n %c[0,170,170,170]Y después de tocar la luz, me olvidé de todo. No había vida pasada; detrás de mí estaba la oscuridad total. La única fuente de luz estaba frente a mí. Su nombre era Monolito. Él me salvó, y estoy infinitamente agradecido por ello. A veces frente a mí hay rostros, rostros del pasado... Una mujer y un niño... ¿Mi familia? Estoy vestido con un uniforme blanco... Tal vez era un científico... Qué palabra tan extraña... Radar... ¡NO! Ahí está la oscuridad? Ella quiere que muera! ¡No dejaré que me maten! No, no hay vuelta atrás! ¡Solo hacia adelante, solo hacia la luz! A la luz! Por el monolito!.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_to_outside">
		<text>Carta de Natalie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_to_outside_text">
		<text>Una carta escrita por uno de los stalkers a alguien fuera de la Zona de exclusión, muy probablemente una esposa o amante. El hecho de que la carta caiga en sus manos demuestra que nunca llegará a su destinatario. \n \n %c[0,170,170,170]Hola, Natalie! \n \n %c[0,170,170,170]¿Cómo estás? Como los niños? Dile a Sashka que si él no obedece, lo azotaré bien cuando llegue a casa... ¿Qué hay de mí? Bueno, no creo que me entiendas ahora... Pero escucha: La zona... Este lugar... Único. Solo aquí puedo sentirme conectado con otras personas. Solo que aquí veo personas como realmente son. No hay máscaras, solo una dura verdad. Te contaré todo más colorido más tarde, cuando me encuentre. ¡He ganado buen dinero aquí! Finalmente podemos comprarte el collar que tanto tiempo querías. Sí, y gracias por escribirme, no me olvides. Tus cartas realmente me ayudan y me levantan el ánimo incluso en los momentos más difíciles. Cuando pienso en ti, el mundo se vuelve mucho más fácil. Te veo pronto. ¡Diles a los niños hola de mí!\n \n %c[0.170,170,170]Con mucho amor, tu Michael. Tu valiente stalker.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_military_stalker">
		<text>Una nota de un stalker militar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_etter_military_stalker_text">
		<text>Una nota encontrada entre la basura. Es difícil determinar para qué estaba escrito, lo más probable es que alguien estuviera matando el tiempo, pasando la noche oscura y agotadora, y luego simplemente se olvidó de arrojar sus obras al fuego. El texto de la nota dice: \n \n %c[0,170,170,170]Ah, sí. Soy un stalker militar. ¡Es directo de una serie de algo increíble! El mejor equipo Las tareas más urgentes. La mejor arma ¡Mejor de todo! Finalmente, logramos establecer una tregua entre militares y stalkers. ¡No debemos dispararnos el uno al otro! Todos somos eslavos, es por eso que todos debemos permanecer unidos. Bueno, excepto los merodeadores, ¡solo quieren disparar una bala justo entre sus ojos! Aunque soy nuevo en todo el equipo, pero siento que me he convertido en un verdadero hombre, fuerte y valiente, y es genial.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_mercenary">
		<text>Nota del mercenario</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_mercenary_text">
		<text>Una nota escrita por uno de los mercenarios. Parece que decidió escribir algunos pensamientos sobre sus actividades en la Zona. Sus intenciones son incomprensibles.\n \n %c[0,170,170,170]Bueno, en general, lo que veo aquí no es nada especial. Todos somos los mismos mercenarios, seguimos siendo los mismos soldados de la suerte. Sin embargo, podemos elegir espontáneamente lo que hacemos y lo que no debemos hacer. A veces ni siquiera aceptamos aplicaciones para el trabajo, porque es demasiado "sucio" incluso para nosotros. Si un cliente quiere matar a varias personas buenas que honestamente se ganan la vida perdiendo el sudor y la sangre (olvídate de este bastardo en la Zona), tales problemas se pueden resolver sin nosotros, los mismos merodeadores y bandidos, ¡faltan bastardos! Pero cuando necesitas proteger a alguien, ¡este es otro asunto! Entonces, si necesitas matar a alguien, debes contactar a los trapos. No son tan legibles en los asesinatos. Somos diferentes. Tenga esto en cuenta la próxima vez que meta su dinero en nuestra cara.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_military_log">
		<text>Informe de información/Operación MSRC</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_military_log_text">
		<text>La parte impresa de la transmisión de señales de radio entre las unidades militares ubicadas en la Zona. El hecho de que este documento haya sido encontrado entre la tripulación del SKAT indica que debería haber estado involucrado en un fraude clandestino para obtener datos de vigilancia. Dice: \n \n %c[0,170,170,170]- HQ, este es MSSRC 1-03. Obtuvimos fotos del instituto de investigación, así como 240 fotografías del pantano anormal, alrededor de 1400 fotografías de la base central. ¿Cuándo debemos devolver?\n %c[0,170,170,170]- MSRC 1-03, esto es HQ. El regreso no es posible en este momento. Hay algunos problemas en los almacenes militares. MSRC 4-07 solicita ayuda. Una vez más, sin embargo, su señal de SOS es muy fuerte por ahora, esperamos que todavía estén vivos. \n %c[0,170,170,170]- Esto es HQ. Envía el helicóptero. \n %c[0,170,170,170]- No, en absoluto. Ahora hay demasiada actividad anómala en el Instituto de Investigación "Agroprom", demasiado peligrosa. Múdate a Yantar, nuestro MI-24 te llevará desde allí. \n %c[0,170,170,170]- Roger. ¿Hay alguna información sobre la próxima versión?\n %c[0,170,170,170]- Entonces exactamente. Sakharov dice que todavía quedan dos días para la próxima actividad. Pero aún así apúrate, su información no debe basarse en, no fiable. \n %c[0,170,170,170]- Te entiendo. Estamos avanzando, dile a Bird que esté en Yantar a las 7 en punto. MSRC 1-03, fin de la comunicación. \n %c[0,170,170,170]- Espera, 1-03. ¿Y el túnel N-2? ¿Has encontrado algo allí?\n %c[0,170,170,170]- Exactamente. Encontramos en ella una nueva anomalía. Parece una especie de teletransportador. Debería ser de interés para esos cabezas de huevo en Yantar, nuestros productos electrónicos se extinguieron cuando nos acercamos a medir campos psi. No puedo entender de dónde vinieron esas ondas electrónicas tan fuertes. \n %c[0,170,170,170]- Roger, MSRC 1-03. Buena suerte en el camino a Amber. El helicóptero será a las 7 en punto. HQ, fin de la comunicación.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_stalker_letter_3">
		<text>Carta a Nikolai</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_stalker_letter_3_text">
		<text>Una carta escrita a mano dirigida a Nikolai. Muy probablemente parte de la correspondencia entre dos stalkers. Aunque la correspondencia en la Zona se lleva a cabo principalmente con la ayuda del PCC, muchos stalkers prefieren las cartas tradicionales, especialmente sobre asuntos personales. Estas cartas se envían a los correos que las entregan a la Zona. Muy a menudo, la carta llega al destinatario en unos pocos días: la probabilidad de interceptación de dicho mensaje es mucho menor que la del PDA. La profesión de mensajería es ampliamente valorada entre los stalkers. La carta dice: \n \n %c[0,170,170,170]Nikolai, \n \n %c[0,170,170,170]Acabo de regresar del camino al centro de la Zona. Oh, fue solo el infierno! "Monolito" y los guerreros tratan de limpiarse unos a otros de la faz de la tierra. Hay momentos de calma cuando parece que han concluido un acuerdo de alto el fuego, pero de hecho no hay acuerdo. Constante caos y destrucción, no tuve más remedio que salir de allí. Casi me mataron fanáticos fanáticos, pero generalmente es mi culpa, simplemente perdí la vigilancia. De todos modos, vine a Pripyat, planeo quedarme aquí por un tiempo. Entonces, tendremos que posponer nuestra misión discutida previamente hasta que sea más segura. Realmente no duermo después de venir aquí, pero me siento muy bien. Mantenerse en contacto. \n \n %c[0,170,170,170]Cuídate, Ryuk.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_reputation">
		<text>Reputación</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_reputation_text">
		<text>La reputación da una idea de cómo un jugador interactúa con otros stalkers. La asistencia siempre implica mejorar las relaciones, en la comunidad stalkera y mejorar la reputación en general. La reputación es similar al rango, pero difiere en que no es lineal, existe la posibilidad de aumentar y disminuir, y está relacionada con las relaciones con otros stalkers y no con la actividad en el juego. Las formas más simples de mejorar la reputación son realizar tareas, proporcionar primeros auxilios a los heridos y matar a los enemigos de la agrupación del jugador. Con el aumento de la reputación, los miembros del grupo se vuelven más leales: los comerciantes ofrecen un surtido más grande, descuentos, y los miembros del grupo pueden tomarse en equipo. Las formas simples de perder reputación son fallas o rechazos de tareas y la muerte de stalkers neutrales o amistosos.</text>
	</string>
	
</string_table>
