<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>Â</text>
	</string>

	<list_renderer x="200" y="5" width="188" height="20" list_length="5" always_show_scroll="0">
		<options_item entry="renderer" group="mm_opt_video" depend="restart"/>
		<list_font r="170" g="170" b="170" font="letterica16"/>
		<text_color>
			<e r="170" g="170" b="170"/>
			<d r="70" g="70" b="70"/>
		</text_color>
	</list_renderer>

	<string id="ls_tip_number">
		<text>XRay Engine 1.6.0</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_1">
		<text>txt1</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_2">
		<text>S.T.A.L.K.E.R.: Dead Air</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_3">
		<text>La mayoría de los mecánicos requieren herramientas básicas, avanzadas y expertas para realizar ciertas mejoras en armas y conjuntos. Dichos artículos a menudo se pueden encontrar en stashes recibidos como recompensas por completar tareas.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>La falta de sueño es una característica opcional en la que el paso del tiempo y el uso de consumibles drenarán gradualmente al jugador, lo que finalmente requerirá que descanse cuando se le solicite. No hacerlo puede tener consecuencias nefastas.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Se pueden ver helicópteros artillados patrullando muchas de las ubicaciones de la Zona. Cuando participan en el combate, los miembros de la facción del helicóptero a menudo pueden solicitar apoyo aéreo para ayudar a destruir las fuerzas atacantes o defensoras.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>El modo Ironman le da un verdadero sentido de mortalidad. Cuando el jugador muere, todos los rescates para ese personaje específico se eliminan y nunca se pueden restaurar. Elige tu facción y comienza la ubicación sabiamente.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Los kits de armero y costura se utilizan para reparar sus armas y trajes, respectivamente, cuando están en el campo. Cada uno permite hasta tres usos y se usan mejor para reparar artículos de mayor valor que los propios kits.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Las mochilas se pueden comprar o encontrar y luego se pueden usar para crear un escondite personalizado. Las estrategias creadas por el jugador nunca se deshacen ni son saqueadas por otros stalkeres. Son permanentes hasta que se eliminen todos los elementos.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Los sacos de dormir son una excelente manera de descansar en la Zona si no puede encontrar una cama decente donde dormir. Se pueden comprar en la mayoría de los principales comerciantes o se pueden encontrar en el escondite de otro stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Cementerio de camiones es un gran cementerio de vehículos agrícolas, civiles y militares irradiados. Como un gran lugar para esconder un alijo, un stalker de ojos de águila puede encontrar muchos objetos de valor entre los restos.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Los tipos de artefactos son indicativos de las anomalías en las que se encuentran. ¿Desea uno que aumente su resistencia a la combustión? Busque una anomalía de "Quemador" o "Cometa" y vaya a cazar con su detector.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Completar las tareas de las facciones aumentará su buena voluntad con ellas. A medida que aumenta, sus operadores gradualmente le ofrecerán mayores descuentos en sus productos y servicios.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>A medida que consigas más en el juego aumentará tu rango, los rangos disponibles son los siguientes: "Novato", "Aprendiz", "Experimentado", "Profesional", "Veterano", "Experto", "Maestro" y "Leyenda".</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>La mayoría de las tareas se pueden cancelar después de que usted acuerde completarlas. Puedes hacerlo hablando con el stalker que te dio la tarea. Solo recuerde que cancelar una tarea disminuirá su reputación y buena voluntad.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>La reputación es una representación de cómo un stalker es visto por su facción. Se gana y se pierde al ayudar o dañar a los stalkeres no hostiles, respectivamente.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>La reputación es dinámica y puede cambiar con frecuencia; las reputaciones disponibles son las siguientes: "Terrible", "Sombrío", "Terrible", "Malo", "Neutro", "Bueno", "Excelente", "Brillante" y "Excelente". "</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Darkscape es un gran bosque entre Cordon y Dark Valley. Si bien hay pocas razones para visitar, se utiliza con frecuencia como un escondite por parte de solitarios y bandidos con una recompensa colocada en sus cabezas.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Recuerde preguntar a los stalkeres regulares si tienen trabajos disponibles. El hecho de que no sean importantes no significa que no estén dispuestos a pagarle para que haga su trabajo sucio.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>La arena de Rostok alberga dos tipos de competiciones: las luchas tradicionales donde los acechadores luchan entre sí por recompensas en efectivo, o desafíos donde intentan matar a los mutantes cada vez más duros.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>El radio de exclusión en línea se puede establecer a través de las opciones del juego y el valor predeterminado es 25m. Crea un área sin generación alrededor del jugador que evita que los mutantes y otros stalkeres se reproduzcan de manera injusta y peligrosa.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Cold, Spore y el resto de los personajes principales de Clear Sky pueden preguntar sobre su historia. Esto te ayudará a reconstruir cómo sobrevivió la facción después de los eventos de S.T.A.L.K.E.R.: Clear Sky.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>La libertad ocupa por completo la Estación Yanov en Júpiter después de que un misterioso stalker los ayudó hace varios años. Algunos de sus conocidos miembros se han mudado a su nueva base del norte.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>El logro "Completionist" se recibe para desbloquear todos los demás logros disponibles. El número de logros disponibles depende de tu facción y de si el modo historia está habilitado o no.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Es mucho más fácil evitar la detección cuando se viaja durante la noche o bajo una lluvia intensa. Sin embargo, corre el riesgo de encontrarse con feroces mutantes nocturnos.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_25">
		<text>Deberíamos prohibir la venta de productos importados. No hay nadie para verificar su calidad, por lo que deben apestar. Come solo alimentos producidos por Zone si quieres ser un verdadero Stalker.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_26">
		<text>¿Dónde demonios está mi mochila? Freaking sistema de liberación rápida. Ahora no tengo ni idea de dónde lo puse.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_27">
		<text>Si las cosas se ponen un poco difíciles para ti, relájate, bebe un poco de vodka y fuma.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_28">
		<text>Muévete sin vacilación o perderás tu enfoque.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_29">
		<text>Mess with Duty, Freedoms te ama. Mess with Freedom, Duty te ama. Y me encanta el conflicto, así que me meto con ambos.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_30">
		<text>Quien pelee con monstruos debería asegurarse de que en el proceso no se convierta en un monstruo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_31">
		<text>Libro de texto de Guide: "La noche es una bestia en sí misma. Si tienes que abandonar el refugio después del anochecer, asegúrate de tener siempre las estrellas (y la luna) para guiarte".</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_32">
		<text>Tome cada bala sin importar el tipo y la esconda, tal vez mañana la necesite. Y tal vez no, pero tómenlo, sin embargo, la munición también es una buena fuente de ingresos.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_33">
		<text>No ignores un arma solo porque no has sido especialmente entrenado con ella. La munición es escasa, e incluso el mejor francotirador tendrá que escapar apresuradamente de vez en cuando.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_34">
		<text>Nunca le pegarás a tu objetivo si tienes miedo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_35">
		<text>Confía en tus oídos. El sonido transporta colinas y densos arbustos. Un sonido débil pero familiar puede ser todo lo que necesita para prepararse para un ataque furtivo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_36">
		<text>No tires esta pistola. Guárdelo y algunas municiones como refuerzo. Nunca sabes cuándo lo necesitarás.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_37">
		<text>Si sobrevives a los peligros de la Zona pero dejas que tu conciencia muera, no eres mejor que un mutante que será perseguido y destruido.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_38">
		<text>Siempre ten cuidado con el cielo. Las aves y las nubes son una maravilla, pero si ves una bengala, no lo pienses, simplemente corre.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_39">
		<text>Cuando estás en una pelea, la única regla es ganar. Trucos si es necesario. Ser justo es menos importante que estar vivo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_40">
		<text>Si te disparan, mantén la calma, cuenta sus rondas y ataca cuando vuelvan a cargar.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_41">
		<text>Más vale prevenir que curar. ¡La supervivencia es tu responsabilidad!</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_42">
		<text>No hay pájaros carpinteros en la Zona. ¿Me escuchas? ¡Sin pájaros carpinteros! Whoa, ¿qué fue eso?</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_43">
		<text>¿Crees que Beard paga regalías por tocar la música en Skadovsk?</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_44">
		<text>¿Alguna vez te dije cuál es la definición de locura? Va a la caza de artefactos sin el equipo apropiado.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_45">
		<text>Prevenido vale por dos. Recopila información antes de continuar.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_46">
		<text>Si se enfrenta a un controlador, intente conseguir que un objeto bloquee su línea de visión (árbol, roca, pared). Si no te ve, no puede controlarte. Y no escuches a este idiota de Flint.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_47">
		<text>Tu mejor medio de defensa contra mutantes son otros Stalkers</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_48">
		<text>Stimpacks son bastante útiles. Te sanarán mucho más rápido que los botiquines.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_49">
		<text>Usar un casco afecta tus capacidades de sprint.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_50">
		<text>Debo decir que tienes que amar tu munición. Perforación de armadura, chamarra metálica completa, uranio empobrecido, punta hueca, barras de chocolate... ¿Qué demonios están haciendo aquí las barras de chocolate?</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_51">
		<text>Entonces... volviendo loco... pesado... Nunca... acero... platos...</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_52">
		<text>Nunca confíes en los bandidos. Incluso los amigos solo quieren tus artefactos, para que no lo piensen dos veces antes de apuñalarte por la espalda.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_53">
		<text>El ejército NO está aquí para protegerte de la Zona, así que si ves a un soldado, huye para salvar tu vida. Y no te mires en el espejo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_54">
		<text>Mantenga su equipo para que pueda mantenerlo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_55">
		<text>Deje que cada loco que se atreva a levantar su mano contra la Zona, asegúrese de que la Zona corte esta mano sin remordimiento.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_56">
		<text>No vale la pena ayudar a otras personas cuando están en apuros. Todo lo que puedes esperar es una bala en la cabeza cuando bajas la guardia. Entonces no te molestes</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_57">
		<text>Evita el combate siempre que sea posible. Sé un ratón hasta que te fuercen a rugir.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_58">
		<text>La Zona esta, la Zona que. No me importa un comino, y generalmente nos mantenemos al margen del otro.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_59">
		<text>Al reparar armas muy dañadas, los técnicos le cargarán un brazo y una pierna. Las piezas de repuesto no aparecen de la nada, y pagas extra por ellas, por lo que no vale la pena.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_60">
		<text>Escuche los sonidos de las anomalías: su sentido del oído a veces puede indicar mejor la posición de una anomalía que su vista.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_61">
		<text>Asegúrate de que tu tirador siempre esté cargado. Solo los anarquistas mantienen sus clips medio vacíos.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_62">
		<text>Siempre lleve drogas para que no comience una emisión y no haya ningún refugio cerca. Es posible que no lo protejan por completo, pero tal vez, solo tal vez le permita llegar a un lugar seguro antes de ser asado.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_63">
		<text>Comience a recoger municiones para su tirador favorito tan pronto como obtenga el efectivo, incluso si sabe que va a ser una larga espera. Pero va a doler, si no encuentras el arma en absoluto.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_64">
		<text>Lleve lo menos posible al salir, para que pueda recoger más golosinas y venderlas a los comerciantes cuando regrese. Lo siento, "si" vuelves.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_65">
		<text>Haga que su detector de artefactos salga con la mayor frecuencia posible. A veces, los artefactos aparecen después de las tormentas psi.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_66">
		<text>Si escuchas a un chupasangre y te sientes afortunado, quédate quieto. Gire hacia el sonido, ubíquelo y sonría. Es una broma.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_67">
		<text>Nunca pase el territorio enemigo con la luz solar directa en sus ojos o con la luz solar directa en su espalda. Mejor aún, no pases por territorio enemigo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_68">
		<text>Será mejor que abandones todas las nociones de moralidad. La Zona se rige por su propio conjunto único de reglas que no tiene nada que ver con lo que aprendes en la Gran Tierra.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_69">
		<text>No seas un héroe Nunca tengas miedo de huir de un enemigo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_70">
		<text>Recuerda, no tienes amigos en la Zona. Si escuchas a alguien en apuros, sigue caminando como si nada hubiera sucedido a menos que te apetezca una muerte rápida.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_71">
		<text>Recuerde los sonidos emitidos por mutantes. Saber qué le está subiendo hace que sea más fácil lidiar con la situación de la mejor manera posible.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_72">
		<text>Siempre lleve un clip de rondas perforantes para cualquier arma que tenga. Los mutantes pueden no usar armadura, pero los Stalkers hostiles sí.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_73">
		<text>Lleve al menos una botella de vodka en todo momento. Cuando te quedes sin anti rads en medio de una anomalía, me lo agradecerás.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_74">
		<text>Un paquete de cigarrillos al día mantiene a raya el hambre.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_75">
		<text>Al tratar de acercarse sigilosamente a alguien o algo, recuerde apagar su linterna.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_76">
		<text>Mantenerse sano. Evite las drogas si puede, coma alimentos limpios, beba agua purificada y duerma regularmente.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_77">
		<text>Tome nota de su estado mental, relájese cuando pueda y encuentre un pasatiempo favorito para aliviar el estrés. La mayoría de los Stalkers se atienen a la pornografía, pero puedes ser un poquito más original.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_78">
		<text>Examina un área cuidadosamente antes de pasar. Al detectar a un chupasangre antes de que descubra que seguramente salvará su vida.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_79">
		<text>La Zona está viva, te puedo decir eso. Come, respira y miente. Y cuando se caiga, será mejor que te cubras si no te apetece que te tiren al inodoro.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_80">
		<text>La belleza de todo es lo que más me llamó la atención. Sin embargo, no tienes tiempo para admirarlo, porque la Zona puede llamarte la atención cuando menos lo esperas.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_81">
		<text>Los tontos son aquellos que no temen a nada, sin embargo afirman saber todo.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_82">
		<text>Nunca subestimes a un perro hambriento. Cuando hay uno, hay una docena.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_83">
		<text>Tenga cuidado al acercarse a un compañero Stalker. Los corazones de los hombres mantienen las sombras más oscuras que la propia Zona.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_84">
		<text>La amistad es mágica. Incluso en la Zona.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_85">
		<text>Día 1: mi cabello comenzó a caerse. Día 2: Mi piel se está desprendiendo. Día 3: No me puedo mover. La avaricia. Quería ahorrar en medicamentos. Y ahora es demasiado tarde.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_86">
		<text>Sultan es una escoria. Va a golpear a cada Stalker que se le oponga. Así que se bueno, y él será gentil.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_87">
		<text>Cada vez que se sienta deprimido, descanse en una fogata y escuche un poco de música.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_88">
		<text>Siempre explore cada rincón y grieta... Nunca se sabe lo que alguien puede haber escondido allí.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_89">
		<text>El mundo entero se fue al infierno. Colapso económico en la Gran Tierra y la Zona... La Zona es el infierno en la tierra, y sus fuegos te consumirán.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_90">
		<text>El Diablo ha hablado, y por sus palabras surgió la Zona. Y engendró a sus poderosos siervos que difundieron su palabra y que llevarán al mundo a su perdición.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_91">
		<text>Cuando baje la cabeza por la noche, siempre mantenga su pistola al alcance de la mano.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_92">
		<text>Las dos cabezas de Chimera reflejan su naturaleza. Huirá solo para regresar un segundo después para asesinarte sin piedad. Te atacará desde atrás solo para saltar a la oscuridad una vez más.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_93">
		<text>Los chupasangres son dueños de la sombra y querrías verlos antes que en el fogonazo de tu arma.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_94">
		<text>Solo aventúrate en los territorios de Monolith y Merc por la noche: las patrullas son menos frecuentes y sus bases están menos ocupadas.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_95">
		<text>Los controladores pueden tratar de detener su mente con sus poderes, pero no pueden detener un juego de rol en su cara.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_96">
		<text>Contrariamente a la creencia popular, usar una máscara de gas no evitará que comas o bebas.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_97">
		<text>No hay vergüenza en golpear F9 cuando las cosas van hacia el sur.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_98">
		<text>Eres más fácil de matar cuando dejas de moverte, entonces. no lo hagas detener. emocionante.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_99">
		<text>Mantente alerta Stalker, la muerte siempre está cerca. Si lo ves, apunta a la cabeza.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_100">
		<text>Morirás en una semana si no comes. Pero puedes morir en cuestión de segundos si una bala te golpea. Siempre mantenga su traje en buenas condiciones para que pueda vivir un poco más de tiempo.</text>
	</string>
</string_table>
